<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>余舜哲的 One Piece</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://chocoluffy.com/"/>
  <updated>2019-02-23T02:06:05.333Z</updated>
  <id>http://chocoluffy.com/</id>
  
  <author>
    <name>John Doe</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>碎语 2019 Jan.</title>
    <link href="http://chocoluffy.com/2019/02/21/%E7%A2%8E%E8%AF%AD-2019-Jan/"/>
    <id>http://chocoluffy.com/2019/02/21/碎语-2019-Jan/</id>
    <published>2019-02-22T00:43:23.000Z</published>
    <updated>2019-02-23T02:06:05.333Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>特别充实的一个月呢。</p><p>写下了过去一年的总结，像把手伸向夜空里的星星一样，我向着心里面打捞着微光闪烁。算是厘清楚了，我所追逐的自由的背面，不是束缚，曾经我以为是彷徨，当时的我觉得是媚俗。而再过去一个月，现在的我还想增加一个选项。比媚俗更可怕的，是基于媚俗的优越感。</p><p>我也第一次踏上了去以色列的旅途。边境，沙漠，集中营。如果不是学校组织，我自己恐怕是没这个勇气和胆识来这么多地方的。喜欢一种被陌生击碎的新奇感觉，却也熟知故事都是押韵的。一路上也捕获了很多灵感，特别是我未来第二和第三只猫的名字，我想叫你们Sancho和Dolorosa呢。而我遇见的最美的名字还是这座城市特拉维夫（Tel Aviv），翻译过来是，被石头堆叠起来的春天。我想，这就是文明（Civilization）的意思吧，带着人类最大的骄傲。</p><p>又开始了新的一轮项目开发和路演，也是我最享受的事。</p><p>我送给自己的成人礼：堂吉柯德。2019年，如果有什么书是你一定要看的话。加油！</p><h2 id="19-1-30"><a href="#19-1-30" class="headerlink" title="19.1.30"></a>19.1.30</h2><ul><li>一个大概60多岁的爷爷在弹钢琴，《真心英雄》。他时不时地抬起头看着摄像头。3天前的视频，当时有93条评论。</li></ul><p>真实还是刻意。真实是很柔软的，我就是这样的了，你看这是我所有的软肋了，你还会嘲笑我吗。刻意，是很坚硬的东西。起源是不信任吧，我不相信如果我展现了真实的自己，你还能留在我身边，一开始就已经是挽留的姿态了。我就静静地在这里诉说，迎接着你。</p><p>张小龙在做微信公众号的时候提到过，他假想的场景是：一个盲人按摩师在这上面可以服务到更多的人，只有认可的人才会关注的，”再小的个体都能做出自己的品牌“。当我想到快手。我想到的是这个场景。</p><h2 id="19-1-29"><a href="#19-1-29" class="headerlink" title="19.1.29"></a>19.1.29</h2><h3 id="startup-studio"><a href="#startup-studio" class="headerlink" title="startup studio"></a>startup studio</h3><p>interactive content\<br>extended trailor, opening end with unlock another outcome.<br>我们会聚焦在中小型的电影的宣传分发。</p><blockquote><p>在分发上，海尔兄弟、黄渤是如何利用快手进行分发的？<br>我们的优势就是可以玩起来！<br>怎么玩？<br>贴脸？还是直接整个人放进场景里？</p></blockquote><ul><li>去录音每一次startup studio。</li><li>your strength, your context.</li><li>两边队伍每一边分别选择人来阐述product narrative。</li><li>只有一个数字。</li><li>what -benefit-？free money？</li><li>不要放任何大的概念。不要放任何技术的词汇。</li><li>关于如何去讲一个故事，去观察乔布斯！</li><li>我的pitch的反馈。观众听到了一个”interactive movie trailer”，但是这个究竟是什么我没有解释清楚。<blockquote><p>关键是我自己还没有想清楚我究竟要的是什么。</p></blockquote></li><li><p>max提到了关键的一点：票房预售。</p></li><li><p>anonymous =  pseudonymous + unlinkable， bitcoin: pseudonymous + linkable。</p></li><li>一个好名字: two-hop ventures。只需要两次连接就可以接触网络里所有的node，这是一个极度中心化的结构。</li></ul><h2 id="19-1-27"><a href="#19-1-27" class="headerlink" title="19.1.27"></a>19.1.27</h2><ul><li><p>创始人一定要放权。让idea boom。</p></li><li><p><strong>“后视镜”</strong>是麦克卢汉一个重要的思想工具，也是莱文森非常喜欢的一个观点。“我们透过后视镜看现在。我们倒退走步入未来。”</p><blockquote><p>哈耶克的“园丁”隐喻；加缪的“贫穷与阳光”。</p></blockquote></li><li><p>pocket稍后阅读和youtube的稍后观看。分析用户行为。</p></li><li>食堂的新机制有点像Quadratic Voting。选择同样的食物会花费更大的成本，偏向选择多样不重复的食物。在QV里投票给同一个候选人需要花费更多的成本。</li></ul><h2 id="19-1-26"><a href="#19-1-26" class="headerlink" title="19.1.26"></a>19.1.26</h2><ul><li><p>基于graph的word2vec。人为创造连接。</p></li><li><p>推荐存在的次序问题。</p></li><li><p>一个camera，将一个人实时的移出屏幕。视频内不再出现这个人。</p><blockquote><p>【想法】一副眼镜。免费的，甚至可以赚钱。代价是视野中的平面会出现广告。在你选择屏蔽广告的时候收钱。</p></blockquote></li><li><p>在多人场景里可以过滤特定人物的声音，保留特定人物的声音</p></li><li>voiceit<ul><li>一个人读固定的语料（这个语料包含了所有音节），我可以利用这个来训练模型可以直接模拟这个人的声音。</li></ul></li></ul><h2 id="19-1-24"><a href="#19-1-24" class="headerlink" title="19.1.24"></a>19.1.24</h2><ul><li>写博客的一个好处是，可以不断追加更新。</li></ul><h3 id="哈伯格税"><a href="#哈伯格税" class="headerlink" title="哈伯格税"></a>哈伯格税</h3><ul><li>“使用哈伯格税的好处是可以在日常管理成本低廉的情况下，准确地给资产定价。事实上，哈伯格税可以让市场来完全决定某个资产（如房产）的价格。此外，还可以增强房产的流动性，缓解产权上垄断。哈伯格税带来的高分配效率意味着像房产这样的资产能拥有更高的使用率，大大降低了社区的社会成本。”<blockquote><p>以及转卖域名系统。</p></blockquote></li><li>“当然，对于一些应用（比如广告业）来说，哈伯格税的解决方案是很有意思的。对于广告招商而言，新的广告商可以（译注：通过支付原广告商对广告位的估价）立即取代原广告商来使用该广告位，大大提高了广告招商市场的流通性。”</li><li>类比progressive taxation，使得欧洲贫富差距稳定，但穷人依旧没法access to wealth generation。有些人觉得会不会有些人故意来prank你买你的东西，但其实没有这个问题因为你可以订很高的价格。最大的障碍是实施上面的。</li><li>荷兰拍卖是反式拍卖。从高往低until买家出现。但仍旧有反式荷兰拍卖，来负责补贴。</li><li><strong>tax as basic income. 税作为基本收入</strong><ul><li>What about utilising Harberger taxes to sell slots for your attention? Taxes are your basic income?</li><li>🌟【应用场景】固定人数的社群。你以你的估价来交付税以保持在这个社群里，但是一旦有别人付诸了这个价格可以挤掉你作为社群的一员。<ul><li>【应用场景】<strong>rare patron</strong></li></ul></li></ul></li></ul><blockquote><p>唯一的制作人。利用哈伯格税的规则，别人可以以此买下这个资格然后你加入一个后制作人的群。</p><ul><li><strong>哈伯格税的应用场景是：稀缺市场的交换规则，以及闲置资源的流通规则。</strong></li><li>一个仍然留做讨论的问题是：收集到的税的流向。是留向售方，还是所有参与者，或者是特定的方向。可以模仿在Creative Commons里提及的模式。</li><li>Quadratic Voting强调少数群体发表更具决定性的观点。而不是一人一票。因为少数群关注的点会愿意把所有票都投在那个议题上的<br>在区分使用者的严肃程度。以及对待这个议题的态度的方式。<strong>提高了你重复发声的门槛。只有真正在意的人会选择重复发声。</strong></li></ul><p>少数人的意见也能够被关注到（surface）。<br> me<br>一个例子，现在饭堂开始改革让大家票选新的菜单，你一共有四票，你可以选择四种菜每个投一票，如果投给同样的菜需要平方的票，比如你特别喜欢烤鸡，你愿意耗费你四张票都拿出来成为给烤鸡成为最终的两票记录进去。如果这个饭堂实际上是一个社会的缩影呢，而那些票选的饭菜其实是gun control枪支管理，同性恋婚姻呢。</p></blockquote><ul><li>交易。把它看作是一个关于接受程度的衡量技巧。有效分类。合理去规避价格歧视的同时有效区分使用者。</li></ul><h3 id="如何补贴艺术（Intellectual-Property）-经济设计"><a href="#如何补贴艺术（Intellectual-Property）-经济设计" class="headerlink" title="如何补贴艺术（Intellectual Property） - 经济设计"></a>如何补贴艺术（Intellectual Property） - 经济设计</h3><p>现在的版权：Copyright in most countries expires 50–100 years after the originator’s death. Patents expire. Just as we have private property and commons owned property, as a society we understand that at some point, ideas should become exploitable by all. 最有效的例子就是，现在迪士尼都在lobby政府延长他们使用米老鼠的年限。但实际上这些lobby的花销本可以用来生产更好的漫画。</p><p>讨论的关键就是，这是不是最有效率的做法？</p><blockquote><p>发现了一个规律。-创造一个稀缺市场，然后应用哈伯格税。-成本在于目前在现实中实施这个想法的执行成本大于从中得到的价值。</p><p>这里一个很核心的观点是，<strong>这个稀缺市场必须持续创造价值。使得稀缺的物件collectibles被持有是有价值的。</strong> As long as the collectibles are creating value for its owners, people will be willing to pay the cost to keep them.</p><p>-很直接的另一个场景：就是知识付费的圈子。-而电子化实现这个想法远比实物收回来得简单的多。而也只是恰好在这个场景下，利用blockchain是很方便实现想法的方式之一。</p><p>或者是粉丝群体的同人徽章。<br> 🌟 【应用场景】<strong>a permanent digital artwork of a temporary exhibit.</strong></p></blockquote><h2 id="19-1-23"><a href="#19-1-23" class="headerlink" title="19.1.23"></a>19.1.23</h2><ul><li>公众展示了ZoomAI超分辨率技术，通过这项技术，爱奇艺首先实现了在移动端实时放大540P标清视频到1080P高清视频的超分辨播放功能。</li><li>YouTube在2018年11月全新上线了YouTube Video Looks产品，支持网红在视频里“标记”产品，并可以配合视频内容、网红动作自动在侧边栏显示相关产品，极大促进人们购买体验。</li><li>有一个功能，如果你看整部剧，就只为追某一个明星，那你可就太需要了。这就是“只看TA”功能。通过AI技术，系统可以智能识别出，某个明星的专属戏份。目前，爱奇艺和腾讯视频均有上线。比如《延禧攻略》中，你只要点击“只看 秦岚 片段”，就可以只看皇后娘娘的戏份了。</li></ul><ul><li><p>“美国基础电信设施的落后时FCC废除网络中立法案的至关重要的因素。特朗普政府废除了中立案。”</p><blockquote><p>网络中立法案，运营商不能差别对待内容。但事实是，youtube和netflix占据了70%的网络流量。<br>因为中立案的存在：在网络基础设施投资上无法获得足够的资金，也不愿意对网络基础设施进行长期的大规模投入。（因为没有incentive，公地悲剧）<br>在废除网络中立法案之后，美国的宽带普遍服务将不再主要依靠来自政府的资金的支持，二是可以依靠电信创新获得收入/来自资本市场的支持/来自互联网流量大户的差异化付费获得支持。</p></blockquote></li><li><p>我必须以摄像头的拍摄视频回复以解锁你的视频。</p><blockquote><p>视频记录是一个伪需求吗？张小龙。<br>朋友之间，我想知道你的所有动态，我也希望别人知道我的所有动态。你可以隐身。但是可以看到别人给你“挥手”的通知。</p><p>随时随地和朋友交流。voice box放进耳塞。</p></blockquote></li><li><p>主打视频的陌生人社交。dating app。</p></li><li>Canary in a coal mine 矿井中的金丝雀，指危险的先兆。</li></ul><h2 id="19-1-22"><a href="#19-1-22" class="headerlink" title="19.1.22"></a>19.1.22</h2><ul><li><p>入手Text2Image。hand-written主题，适合：文章手写体，产品介绍图、代码介绍图、微信cover等。</p></li><li><p>team meet的启发。 <strong>段威说，要把team其他人想得厉害一点点。</strong> 自己的认知是局限的，说不定别人有更好的想法。max来定时间和任务。要学会控场，以及给队友以信心。是可以push的，但是要鼓励他们一定是可以做到的。</p></li><li><p>直播是正餐，固定时间一起吃；短视频是零食，随时随地独自啃。</p></li><li><p>【隐喻】理解哈耶克，就是理解这个关于园丁的比喻。</p><blockquote><p>因此他不能像工匠打造器皿那样去模铸产品，而是必须像-园丁看护花草-那样，利用他所掌握的知识，通过提供适宜的环境，养护花草生长的过程。《知识的僭妄》是哈耶克1974年的诺贝尔纪念奖演说的题目。</p></blockquote></li></ul><h2 id="19-1-21"><a href="#19-1-21" class="headerlink" title="19.1.21"></a>19.1.21</h2><ul><li>【想法】把视频内容拨开。你可以移动视频内的物件。</li></ul><h2 id="19-1-20"><a href="#19-1-20" class="headerlink" title="19.1.20"></a>19.1.20</h2><ul><li><p>“The new reality is that journalists simply do not own the news cycle: Even if Gawker, BuzzFeed News, and Fusion decided to stop covering it, others would take up the mantle,” Anne Helen Petersen writes at BuzzFeed. “The new role of journalists, -for better or for worse, isn’t as gatekeepers, but interpreters-: If they don’t parse it, others without the experience, credentials, or mindfulness toward protecting personal information certainly will.”</p><blockquote><p>今天看到的新闻。又让我想起了Newsroom里的，mission to civilize。</p></blockquote></li><li><p>The mission of each true knight is duty…<br>  nay, is privilege.<br>  To dream the impossible dream<br>  To fight the unbeatable foe<br>  To bear with unbearable sorrow<br>  To run where the brave dare not go<br>  To right the unrightable wrong<br>  To love pure and chaste from afar<br>  To try when your arms are too weary<br>  To reach the unreachable star<br>  This is my quest<br>  To follow that star<br>  No matter how hopeless<br>  No matter how far<br>  To fight for the right<br>  Without question or pause<br>  To be willing to march into hell<br>  For a heavenly cause<br>  And I know if I’ll only be true<br>  To this glorious quest<br>  That my heart will lie peaceful and calm<br>  When I’m laid to my rest<br>  And the world will be better for this<br>  That one man scorned and covered with scars<br>  Still strove with his last ounce of courage<br>  To reach<br>  The unreachable star “ ——《man of la mancha》<br>来自《新闻编辑室》</p></li><li><p>记很有意思的一件事。今天中午我主动把厨房清理干净，过一会儿室友也注意到了厨房变得特别干净问是不是我做的，我说嗯。下午再出房间的时候，我发现室友主动地去倒了垃圾并且还用了吸尘器把客厅清扫了一遍。市场设计在理性人群里，一个很有效的方式是，做好事，给予道德压力。是不希望被亏欠的心理使得善意延续。但前提太严格了，只有充分理性（相信信任优于背叛，以及相信对方也有这般的相信），才能避开囚徒困境。而有意思的是，名誉和道德的束缚究竟在市场里有多大的力量？</p></li><li><p>[19.1.20] 和爸妈视频。昨天晚上我调侃妈咪给我回复了和前一天道晚安时一样的话，妈咪今天在视频最后说拜拜的时候突然想起，说到：妈咪没有复制黏贴的喔，都是亲笔的。瞬间泪崩。</p></li></ul><h2 id="19-1-19"><a href="#19-1-19" class="headerlink" title="19.1.19"></a>19.1.19</h2><ul><li><p>【剧本】而我终于捡起了你的影子，染上了你眼神深处的黑色。一个人成年的时候，会把自己的影子脱下，仿佛蛇褪下的蜿蜒而皲裂的皮。</p><blockquote><p>而我终于栖息在你的影子里。</p></blockquote></li><li><p>经济学里的一个概念“廉价的对话”。那么爱呢。我一直受到家庭的爱。它是否又会被剥夺意义？是有区别的。在于主动和被动。家庭的这个场景更多应该被解释成“慢慢习惯了”，我并没有刻意引入“价值”和“效率”这个观点。但是在Dating相亲网站上当我主动发送一万封我爱你的消息的时候，我是在主动引入一个价值的比较。当人渴望情感但又不想为止牺牲太多的时候，是在贬低对方的价值，不过是个备胎。《共享经济》</p></li><li><p>“当一件事情做成，「举世誉之」之时，不要沉湎其中，静静走开，追逐下一个目标。”</p><blockquote><p>很多时候管理者需要这种情绪。</p></blockquote></li></ul><h2 id="19-1-18"><a href="#19-1-18" class="headerlink" title="19.1.18"></a>19.1.18</h2><ul><li><p>我很难说出温柔是什么，直到一只猫咪经过 -用温热的身体- 蹭了我一下。</p></li><li><p>【产品思路】微信至今没有一键已读。为什么？不能依赖工具来解决焦虑。最后的解决办法都应该回到人的身上。如果有了这个选项，是不是意味着你会添加很多无关紧要的群，把解决焦虑的办法留给一键已读。这反而会伤害到那些真正想和你对话的人。</p><blockquote><p>【产品思路】[19.2.10更新] 为什么微信的时刻视频没有做滤镜。因为在拍生活的时候是不需要滤镜的，只有镜头对着自己才需要滤镜。微信的时刻视频是希望你多分享你的生活，而不是你在分享一个你包装的形象。</p></blockquote></li><li><p>区分被动思考和主动创造。</p></li><li><p>cyclegan；真人虚拟主播</p></li><li><p>歌词：Underneath the chandelier\<br>Now I unzip the back to watch it fall\<br>Versace on the floor\</p></li><li><p>只是希望看见你而已，而你到底在做什么根本不重要。<br>=&gt; 完全360无死角的直播。抑或者，放在斗兽场，去负责帅气，去负责厮杀。</p></li></ul><h2 id="19-1-17"><a href="#19-1-17" class="headerlink" title="19.1.17"></a>19.1.17</h2><ul><li>“当一点点剥去自己的思想的混乱，再一点点重新建立起自己认同的价值观。当我脑中所有的观念都一起出席这反思的审判，我才能确定生活值不值得热爱。无论如何，我们都是借着思想而生活的，所以问题的关键不在于从事哲学与否，而在于接受一种廉价的替代品、没有挑战性的替代品，还是试图进行真正的思考。”——《大问题》罗伯特 所罗门<blockquote><p>我为什么喜欢文学。我无法想象自己会身处在一个毫无美感的境地。加缪。</p></blockquote></li></ul><h3 id="商业文摘"><a href="#商业文摘" class="headerlink" title="商业文摘"></a>商业文摘</h3><ul><li><p><strong>影响力的基础是可重复性。</strong></p><blockquote><p>这是理解抖音和快手的关键。抖音太多一次性流量了。</p></blockquote></li><li><p>🌟 <strong>一个思维的方式：看看什么被消除了。什么被取代了。那么基于那些消逝的东西，他们的意义也被削弱了。比如，互联网消除了距离。而很多的关系和期待是基于距离的。</strong></p></li><li><p>什么叫参与感。就是让渡一部分决策权给用户。</p></li><li><p>假新闻不会消失的。因为它带来了一笔很丰盛的生意。</p><blockquote><p>关键在于选择权。twitter上用户可以取关不信任的陌生人。fb的动态推荐却是你的好友为你选择的。</p></blockquote></li><li><p>“然而，在一个言论富集的时代里，言论自由又意味着什么呢？当信息稀缺的时候，限制言论是一个真实的威胁；而当信息富集的时候，把人们与他们可能会反对的言论隔离开，其影响也是罔顾事实、不可接受的。”</p></li><li><p>“但我越来越害怕的是另一个极端：人们织起一个个茧，凡是有悖于自己世界观的观点都被封锁在外，只因为那会触碰自己的底线。其结果，人人充满惰性，没有能力与其他任何人达成共识。”</p></li><li><p>twitter必须被拯救。<br>“这就是为什么 Twitter 必须被拯救：网络和媒体的结合是无可取代的，特别是在当今，人人都知道这是一个巨大的商机。但哪怕《华盛顿邮报》做得再好，它也只是茫茫媒体中的一员。媒体用以传播信息的平台才是那个真正的天平，但 Facebook 已经明确了自己的头等目标：吸引人气、聚集财富，而它对「工程师能让一切变得更好」的确信，进一步促成了这个目标。至于这种只关注怎样让人们觉得舒服的做法会带来怎样的外部效应，他们并不关心。<br>相反，<strong>Twitter 的弱点正是它极度依赖于人本身。用户要自己构建消息源，自己寻找关系网，自己传播所思所想、即便或许根本没人愿意听。然而，这个弱点带来的回报，就是能把信息以前所未有的广度和速度传播出去。这对社会是有益的。这份外部效应应当被守护。</strong>”</p><blockquote><p>同样是微信公众号的逻辑。你几乎只会从朋友圈那里发现新的公众号。他极度以来人本身。</p></blockquote></li><li><p><strong>网络效应的意思是，你的朋友在 Instagram 上发 Stories，对你来说，效仿他是对你们彼此价值更大的选择。</strong></p></li><li><p>没有初心的。都是从后往前看突然发现的。一个特征是去看是不是一脉相承。twitter前创始人evan william在blogger，twitter之后创办了medium。<br>fb从朋友家人的网络转变到一个包含媒体，新闻的公开平台，是因为无法收购twitter而做出的模仿。<br>做给ins做story，是因为他们无法收购snappchat。</p><blockquote><p>重新温故一下fb做出那几个重大改变决定的原因。</p></blockquote></li><li><p>🌟 <strong>影响网页阅读思考效率的，是相关文章！！！！是，你可能还感兴趣。</strong></p></li><li><p>其实我也会祷告的。每一次在别人的文字里看到“阳光”，我总会想起加缪的那句话。“为了纠正天生的无动于衷，我置身于历史和阳光之间。历史告诉我，世界上的一切并不都是美好的，而阳光告诉我，历史不是一切。” </p></li><li><p><strong>我送给自己的成人礼。唐吉柯德。2019年，如果有什么书是你一定要看的话。</strong></p></li><li><p><strong>不要让growth hack透支了你应当的思考。</strong></p></li><li><p>与人交往里，最应该学会的一件事是，要清楚你的很多感觉是来自别人的。你感觉交流很舒服，是因为对方很聪明能够让你感到舒服。</p></li></ul><h2 id="19-1-15"><a href="#19-1-15" class="headerlink" title="19.1.15"></a>19.1.15</h2><h3 id="voiceit"><a href="#voiceit" class="headerlink" title="voiceit"></a>voiceit</h3><p>voiceit。拿到了CEO的名片。微软AI for good 冠军。</p><blockquote><p>找到了一个切入点。帮助不方便说话的人，识别他们的声音。<br>phase1: 有一个limited set词语，大概50个，然后让用户重复读得以训练一个supervised learning的模型。<br>phase2: 准备几句话，里面包含了所有的phonetic，音节，然后让用户来阅读这些话，每一个用户可以训练一个这样的模型。不需要限制的词语集。decentralizd learning。<br>phase3: 一个general model，而不是分布在各个用户手机上的个性化训练的模型。speaker-independent。</p><p>把voiceit定位和智能家居一起。尤其是和alexa的结合。所有一个gateway。让这些残疾人能够接入已有的这些IOT软件和硬件。</p></blockquote><h3 id="team8"><a href="#team8" class="headerlink" title="team8"></a>team8</h3><p>8200前任部长们出来做的项目。形成人才库，中心化批量生产公司。上层研究并决定方向，然后人才库分配匹配人才组建公司。</p><p>以色列科技</p><ul><li>移民</li><li><p>国防 8200组织，以色利的国防安全部。</p></li><li><p>头条是相信大力出奇迹的。</p></li><li>个性化内容 到 个性化设计。</li></ul><p>曾经在百度贴吧上出现的二次元恶搞。</p><blockquote><p>总结我们的startup studio的重心：<br>找到一个共识的地方。【降低用户的UGC制作门槛，不需要用户自己的生活场景，只需要用户的创意】<br>比如MV，电影、电视剧的场景等等。</p><p>找到user story。</p><p>【动次】的踹轨。以及合轨。<br>【马卡龙玩图】</p></blockquote><h3 id="人有没有表达偏见的自由"><a href="#人有没有表达偏见的自由" class="headerlink" title="人有没有表达偏见的自由"></a>人有没有表达偏见的自由</h3><blockquote><p>自由是有边界的。这道辩题想要讨论伤害和边界。<br>来自<a href="https://chocoluffy.com/2019/01/17/%E8%BE%A9%E9%A2%98-%E4%BA%BA%E6%9C%89%E6%B2%A1%E6%9C%89%E8%A1%A8%E8%BE%BE%E5%81%8F%E8%A7%81%E7%9A%84%E8%87%AA%E7%94%B1/">人有没有表达偏见的自由</a></p></blockquote><h2 id="19-1-14"><a href="#19-1-14" class="headerlink" title="19.1.14"></a>19.1.14</h2><h3 id="《共享经济》-who-gets-what-and-why"><a href="#《共享经济》-who-gets-what-and-why" class="headerlink" title="《共享经济》- who gets what and why"></a>《共享经济》- who gets what and why</h3><blockquote><p>区别于价格市场，配对市场里，价格不能清理市场，市场参与者在意他们和谁交易，以及建立长期关系。由配对市场引出的几个规则很有意思，比如2012年诺奖理论的“延迟接受”算法，隐式市场里的第二高价拍卖机制，以及在稠密市场的情况下对堵塞的不同反映机制（提前交易或者最后入场等）。关于市场设计同样重要的还有（1）如何形成市场的稠密性。（2）解决市场堵塞。（3）保护设计使得参与者能够安全透露真实意愿。（4）合理释放信号促进市场效率。没有五星的理由是作者太执着于特定细分市场的规则分析，而且中译版的题目有凑热点的嫌疑，这本书并没有主要讨论大家希望了解的共享经济，而是在分析匹配市场的规则设计，也算是让我回顾了一下本科的博弈论这门课。拍卖是个人类很古老而智慧的发明，看看以后我可以怎么运用起来。</p></blockquote><p>来自<a href="https://chocoluffy.com/2019/01/20/%E4%BB%B7%E6%A0%BC%E6%97%A0%E6%B3%95%E8%B0%83%E8%8A%82%E7%9A%84%E5%B8%82%E5%9C%BA-%E3%80%8A%E5%85%B1%E4%BA%AB%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E3%80%8B%E9%98%85%E8%AF%BB%E6%89%B9%E6%B3%A8/">价格无法调节的市场 -《共享经济》阅读批注</a></p><ul><li>慢慢养成了收藏名字的习惯。aesop，sancho，dolorosa</li><li>最终在王座上栖息的不过南柯一梦。猫坐在上面，总是会比人温柔的。</li><li><p>一片叶子落下，融化在另一片叶子的阴影里。</p></li><li><p>是失望在推动改变。</p></li></ul><h2 id="19-1-13"><a href="#19-1-13" class="headerlink" title="19.1.13"></a>19.1.13</h2><p>耶路撒冷。</p><ul><li>6 million, holocaust. 南京大屠杀30万，20倍。</li><li>I couldn’t hear, he cannot speak.</li><li>父亲对女儿说，If you don’t read it, you cannot inherit anything.</li><li>父亲的兄弟亲手窒息了自己的小孩，因为小孩的哭闹会让一家人被纳粹发现。</li><li>他想自杀，但是活下来为了讲一个故事。他成为了唯一的目击者。生命的意义变了。</li><li>这个世界是残忍的，但他相信他的故事能够传递下去。</li><li>女儿在演讲的结尾这么说：请尽力和我对话。dialogue。</li><li>父亲是一个妇产科医生。负责接生。见证出生。而讽刺的是，他也见证了最无理的死去。interleaving of life and death.</li><li>当一个人活着，而其他人死去。他责怪他自己。</li><li>trump。经济的确改善了，这堵住了人们的口。为什么当时的年轻人相信纳粹。</li><li>《我的奋斗》统治的艺术。管理，本质上都是权力的施加和影响。而历史上最大范围的权力影响，就是纳粹。</li><li>马克吐温，历史不会重复自己，但会押韵。</li><li>大屠杀纪念馆。昏黄蜡烛。镜面无限闪烁。纪念馆只做一件事，就让我不断重复你的名字。</li></ul><blockquote><p>记忆。轻。<br>只是我们的时代没有这些残酷的选择。<br><strong>极端：他操控了我们所有的故事。</strong></p></blockquote><ul><li><p>和最好的朋友m一起聊天。他说，他曾经有一段时间很悲观，他觉得每个人都是一个棋子，都在被操控着。他说在最终被操控的那一天之前……我接话：“去自杀”。他说，“去成为操控别人的人”。</p><blockquote><p>我突然很欣慰我的回答。</p></blockquote></li><li><p>微信7.0的时刻视频。里面大部分都是女生发的抖音视频。但是微信里面暂时并没有编辑时刻视频的工具。张小龙希望做到的是记录真实。他说，人并没有记录的需求的。-但是人有渴望交流的需求。-“记录或者拍摄，拍一个视频并不是用户的需求，大家没有这个需求。不信你看一下自己的手机里有多少视频就知道了，你其实没有拍过几个视频。即使拍很多的照片也不会再看了。”</p><blockquote><p>朋友圈是一个精致社交的地方。但无论是“看一看”还是“时刻视频”也好，都还没有真正解决张小龙希望解决的问题，就是”真实“。只要最终依旧有强提醒，最终依旧会曝光给好友看。虽然他最新改版的slogan是正确的：“因你看见，所以存在”。但是实际上并没有真正做到。<br>[19.2.21更新] (1) 一个相反的事实观察是：当微信更新后给时刻视频新的入口“你的新好友动态”之后，朋友发时刻视频的频率反而提高了。 (2) 另一个观点是，“一定会曝光给好友看”不一定是坏事。关于自己生活动态的曝光，对发布者来说主要分两种目的，一种是刻意树立、维护自己形象，另一种是随意的分享一些情绪，观点。</p><p>一种改进是，默认发送给“最近互动的人”，后台记录了朋友圈里相互互动的人，然后发送时刻视频的时候，有一个选项是只发给互动的人。</p><p>管理“群组可见”的最大的坏处是，对自己反馈。这是一种很负面的反馈，用户会讨厌一个分组的自己，斤斤计较身份，带有目的性的自己。-从工具本身削弱社交的目的性。比如微信时刻视频不提供任何滤镜。-</p><p>快手可以比微信更加真实的原因就在于陌生人的关系。就像微博的我比微信的我更加的真实。<br><strong>熟人：形象image。因为和我们生活的其他方面有交集。我们的形象是破碎而不连续的。而维持多面的形象非常费力。问题不出在熟人，而是出在交集。当多层社会关系出现交集的时候，就像在一席大桌饭宴上，你的态度是由你其中最严肃的社会关系所决定的。</strong><br><strong>陌生人：名声reputation。能够持续的维护同一个形象而形成名声。没有交集的焦虑。</strong><br>[[张小龙回应一切！2019微信公开课一人撑到半夜，4小时演讲3万字实录]]</p></blockquote></li><li><p>同样的$100的东西，一次性付清$100，没有分4次每次到店来付$25好，需求的稳定性，优于强调这个交易的完成。</p></li></ul><h2 id="19-1-12"><a href="#19-1-12" class="headerlink" title="19.1.12"></a>19.1.12</h2><ul><li><p>人们为什么想看日出？看世界慢慢附上颜色。</p><blockquote><p>[19.2.21更新]人们希望以一个不常有的形式冲击自己，像用冷水醒酒一样。人们对景色的新奇和期待远远超过了对自己内心的反照。</p></blockquote></li><li><p>意义，在连续被中断的空白里。照片。</p></li><li>凌晨坐巴士进山。哑暗的山峦。夜间飞行。马修姆。</li><li><p>果冻一般的云朵，凝固在天上。日出以后，就融化了。</p></li><li><p>最大的渠道最终会成为最大的内容生产商。了解一下，网络中立法案。</p><blockquote><p>[19.1.17更新] 国内一个很好的例子：腾讯大王卡。王欣的新社交应用马桶MT发布的时候，需要手机注册，使用腾讯大王卡的用户连短信验证都收取不到。</p></blockquote></li></ul><h2 id="19-1-9"><a href="#19-1-9" class="headerlink" title="19.1.9"></a>19.1.9</h2><h3 id="itrek-Israel-innovation"><a href="#itrek-Israel-innovation" class="headerlink" title="itrek - Israel innovation"></a>itrek - Israel innovation</h3><ul><li>教授说，if only one reason: -“no fear of failure”-: frontier; geolocation, no nearby neighbours will buy from you, and you have to think and sell globally. -IQ is all the same, the bell curve.- But do not fear failure. 文化和个人同样重要。<blockquote><p>🌟 还是steve jobs那句话，once you know the world is made up by the people not smarter than you, the world will totally change.</p></blockquote></li></ul><p>坐在沙漠中心，真适合重新看一遍英国病人。</p><h3 id="重读《英国病人》"><a href="#重读《英国病人》" class="headerlink" title="重读《英国病人》"></a>重读《英国病人》</h3><ul><li>在沙漠里一个字眼可以伴你走上几百英里。</li><li>我确信能够从沙漠里走出来，因为我很清楚怎样活在沉默里。</li><li>她念给我听，像是展开翅膀把我拢着。</li><li>我喜欢和你面对面谈话的理由是，你离我很远，这很安全。温柔。</li><li>我只看气质。从一个人的气质可以看出她所有的努力。</li><li>晚上在放篝火。灰烬旋转，上升。我们都老了。</li><li>我曾经只顾及自己的梦想，现在更多的，是你们的。</li><li>（以后用作小说开头）她知道，如果听见了窗外的雨声，巢里的鸟儿就会少一只。</li><li>他和他那严肃的天赋。</li><li>那里有星空的暗沉，有烟味。</li><li>“年轻的时候，我们不照镜子。一直到老了，我们开始在意我们的名字，我们的传奇，我们的生命对未来意味着什么。我们随着我们的名字变得虚荣，声称我们是最早的见证者、最强大的军队、最聪明的商人。纳喀索斯老了以后，才会想起要一幅他自己的刻像。”</li><li>沙漠。意味着，所有我们以为可以一直存在的，什么也没有留下。</li><li>从热气腾腾的帐篷走出来，像是溺水的人终于被救起。</li><li><p>沙漠里的夜晚。上弦月。selenophile. 迷恋月亮的人。</p></li><li><p>我突然发现我很容易被震撼到。仅仅是一小点阳光就足够挽留我了。沉默也能。</p></li></ul><h3 id="Jeffa"><a href="#Jeffa" class="headerlink" title="Jeffa"></a>Jeffa</h3><p>野蛮。<br>估计可以预定年度最讽刺的一幕了。<br>那一刻我仿佛置身罗马斗兽场。有的粗语挑衅，有的挑逗。</p><p>我所理解的温柔，是靠近，不打扰。</p><blockquote><p>温柔，直到，猫咪经过，蹭了我一下。这</p></blockquote><p>甲板上的缝隙。褐色猫躲在哪里。</p><blockquote><p>那如果他们真的在打架，又或是喜欢被挑逗呢。或许我也是误会。我一定不会出声的。我会沉默。</p></blockquote><ul><li><p>tel aviv.<br>tel: layered<br>aviv: spring<br>一层又一层堆叠起来的春天。<br>Aviv is Hebrew for “spring”, symbolizing renewal, and tel is a man-made mound accumulating layers of civilization built one over the other and symbolizing the ancient.</p></li><li><p>不破不立。我皲裂而展开花瓣般弧度的皮肤，是我曾奋力成长的证据。平滑是我闲致的礼物和诅咒。</p></li><li>可是一想到教堂和音响的组合就觉得很奇怪啊。</li></ul><h2 id="19-1-10"><a href="#19-1-10" class="headerlink" title="19.1.10"></a>19.1.10</h2><p>屋顶上的鸭子。仅仅因为市民喜欢<br>smart city：city listen to its residents.</p><h2 id="19-1-8"><a href="#19-1-8" class="headerlink" title="19.1.8"></a>19.1.8</h2><ul><li><p>学习vitalik的看书和思维训练方式。<br>“我重读了你博客上的所有文章，发现有两个非常重要的经济学成果，一个是基于Greg Mankiw的menu cost model，另一个是Fischer Black关于货币均衡的不确定性的论文。”</p></li><li><p>【剧本】<strong>受害者享受受害的过程。</strong>【享受这个过程带来的流量】-&gt; CNN和特朗普都很享受现在互相开战的状态。</p></li><li><p>很多人只是懒，并不是没有需求。人们会很轻易地压抑甚至改变自己的真实需求，仅仅为了迎合社会期望，自我保护，或者一些私人欲望，比如懒。</p></li><li>很多人创业是不得已的。能力强的人有更多的选择，也有更多的诱惑。</li><li>-不同性格的人都会运用这些智慧来自圆其说。-昆德拉。一个圆。那些人，最终不过从家庭走向了家庭，从流浪回到了流浪。</li></ul><h3 id="回顾"><a href="#回顾" class="headerlink" title="回顾"></a>回顾</h3><ul><li>这一次选举的结果不会凭空增加国民财富和就业机会， 它不过是以选举人的意志重新分配了财富， 而分配， 意味着你在一份的花销多了， 势必对另一部分的花销有影响。</li><li>人们可以在自己的本能和欲望中注视到许多象征的缘由。 或许象征本身， 就是人们所力所不及却昼夜痴狂的一种群体记忆吧。而没有了回响， 也就没有了意义。</li><li>selenophile. 迷恋月亮的人。</li><li><p>我反悔了。我要养两只猫而不是一只，伊索和桑丘。Aesop and Sancho. 伊索的出现，对我来说像一个寓言。而桑丘，则是唐吉柯德最忠诚的仆人。每一个寓言都需要一颗忠实守候的心呐，我只希望那颗心可以不是我的。</p></li><li><p>以色列，灰色山脉，拆弹。英国病人。</p></li><li>山坡，森林。刘慈欣。带上一双眼睛。</li><li>看书，有很多个故事的陪伴。</li><li>导游在以色列服兵役时是狙击手，在边境的驻扎地营救了两个来自叙利亚的小孩子，姐弟。雪夜。500千米之外的的家园被侵入。黑夜，姐姐左手二级烧伤。<blockquote><p>以色列边境，灰色山脉，弃屋残骸，拆弹。翁达杰。英国病人。</p><p>翠绿山坡，细雨湿透了每一片花瓣，森林。刘慈欣。带上她的眼睛。</p><p>在大巴上望着窗外看着这个世界路过。联想起好多心事，但感觉好幸福，我有好多故事的陪伴。</p></blockquote></li></ul><h2 id="1-7"><a href="#1-7" class="headerlink" title="1.7"></a>1.7</h2><h3 id="itrek-影响israel五个最重要的因素"><a href="#itrek-影响israel五个最重要的因素" class="headerlink" title="itrek - 影响israel五个最重要的因素"></a>itrek - 影响israel五个最重要的因素</h3><ul><li>map geolocation</li><li>enormous youth</li><li>self identity. Islam</li><li>Water belongs to whom? Build dam! A weapon of war!</li><li><p>Dictatorship </p></li><li><p>想法：直播那棵树🌲直播带来的即时反馈。</p></li></ul><h2 id="1-6"><a href="#1-6" class="headerlink" title="1.6"></a>1.6</h2><ul><li>这段时间对外输出有点多了。还是要每天留多些时间给自己。今年的重点是技术开发和产品思考。不要让别人偷走你的孤独。</li></ul><h3 id="vitalik谈话记录"><a href="#vitalik谈话记录" class="headerlink" title="vitalik谈话记录"></a>vitalik谈话记录</h3><p>（以下文字来自文章）</p><ul><li>大量资金的介入带来的流动性意味着投机活动的增加。限制流动性很大程度上可以限制投机。因而在这个阶段，大量资金进入加密货币领域并不是一个很紧要的需求。</li><li>新加坡的沙盒实验</li><li>一种对加密货币估值的方式是将其当作一个通过收取交易费盈利的公司，特别是在一些交易费被燃烧或者重新分配给POS验证者的案例中。</li><li>影响很大，因为量子计算将使许多现代使用的密码学不再有效。数字签名算法将不再有效。公钥加密不再有效。零知识证明的纠缠不再有效。<br>好消息是，对于这些不再起作用的东西，人们在十多年前就已经找到了替代品：基于哈希的签名，-零知识证明的STARKs-，基于椭圆曲线同基因的公钥加密。我认为它将带来一场转变，但最终，我们知道如何适应它。</li><li>比如说，我认为广告在传统广告方面肯定被高估了。但是广告更广泛的范畴是试图影响公众的思维方式，让你的产品受益。我认为在未来的几十年里，我们会看到很多广告领域的创新，好坏都有。<br>（译者注：很巧的是，前不久A16Z的合伙人Benidict Evans也表达了类似的看法，他认为广告和市场营销本质上是一类业务，更宏观一点，这些都可以归类为“获取用户”，也就是Vitalik说的影响公众的思维方式。<br>仔细想想看，现在的消费者是如何形成消费决策的？他们是如何得知某件商品或者服务的？他们信任谁的推荐，他们愿意为谁买单，或者排超级长队？<blockquote><p>去关注那些自然流量产生的地方。</p><p>以及ig的marketplace！！<br>我们曾经觉得，社交就是社交，卖东西是卖东西，后来拼多多和微商狠狠的给我们上了一课，以后这类融合只会更多。）<br>-广告的本质是：影响力的交接。-</p></blockquote></li><li>自由避税天堂和一般的自由主义天堂都有个问题，那就是既吸引喜欢自由的人，又吸引富有却不太有趣的人。<blockquote><p>怎样可以设计机制获得核心的人群。</p></blockquote></li><li>我更感兴趣的是社会类科幻小说，尤其是那种探索复杂系统的，比如人们如何互动，政治和经济系统如何运行，以及它们是如何失败的。 <em>特别是在没有出现希特勒这样的人物的情况下，系统如何失败。</em></li><li>另一方面，有时候高效率是需要规模经济做支撑的，比如陆地交通，只有亚洲这些国家，中国，韩国，日本，才有高铁。<blockquote><p>以色列是没有地铁的。这不能说明以色列的公共交通是不高效的。这只是说明它不需要地铁的高效。它的出租车系统，单车系统就能够高效地支撑起社会运输功能。效率这个词是和规模挂钩的。而效率上的新发明，也严重依赖于规模程度和规模经济。所以中国会有高铁，有四通八达的地铁，而以色列不需要高铁甚至地铁。<br><a href="https://orange.xyz/p/297" target="_blank" rel="noopener">对话Vitalik：社会进步有时候只是幻觉，真的发生的时候却很难理解               - 橙皮书</a></p></blockquote></li></ul><h3 id="《让大象飞》"><a href="#《让大象飞》" class="headerlink" title="《让大象飞》"></a>《让大象飞》</h3><ul><li>直接从伟大愿景开始不是不可能。只是太难了。伟大愿景是被公众和媒体重新构建出来的，为了让成功更具说服力，更具备因果关系。</li><li>人数多了就开始出现分工了。以及身份的扮演，乃至角色的社会压力。这些对初创企业是不够有效率的。其次是决策效率。想象一下组织二三十个人晚上吃什么这个过程。</li><li>-更大的互动性和实时性。参考RocketOn，这也意味着愿意暴露更多不受主流关注的行为和数据并且在其中找到共识。-RocketOn这个例子：每个人的虚拟avatar化身在网页上保存然后可以相互交流。<blockquote><p>我做笔记这个过程：我们大部分人更擅长的是被迫思考，在一个应激的环境下产出思考。譬如看资讯给一些批判；看书之后写个书评。要尝试去在一个主动关掉信息输入的环境下，主动去构筑一个世界。哪怕这会是一个暂时糟糕的世界。要锻炼这种能力。</p></blockquote></li></ul><h2 id="2019-1-4"><a href="#2019-1-4" class="headerlink" title="2019.1.4"></a>2019.1.4</h2><p>所有的社区的核心都在于人。最终体验的终点都会是个性化。</p><h3 id="《订阅》3-5-5"><a href="#《订阅》3-5-5" class="headerlink" title="《订阅》3.5/5"></a>《订阅》3.5/5</h3><p><a href="https://chocoluffy.com/2019/01/04/%E9%9D%9E%E4%B8%BB%E6%B5%81%E7%9A%84%E4%B8%BB%E6%B5%81-%E3%80%8A%E8%AE%A2%E9%98%85%E3%80%8B%E9%98%85%E8%AF%BB%E6%89%B9%E6%B3%A8/">《订阅》- 阅读批注</a></p><blockquote><p>现在的快手，像是youtube。而仔细观察之后微博则像是他们打算留存IP的地方。<br>[19-2-21更新] 微博关注点在普通人对名人动态的关注。而普通人平时的随意记录所能够得到的反响非常少，类似豆瓣，除非去蹭热点。这个是应该由算法解决的问题。而快手给了一大部分人曾经微博提供的功能。</p></blockquote><ul><li>《奈菲文化手册》、《重新理解创业，一个创业者的途中思考》。</li><li><strong>被肤浅地理解本身，就是一种解构-重构的过程。</strong>现在的我们所做的和以前的我们并没有什么不同，以前的我们通过年久失修的电台和拼凑的报纸获得资讯，现在的我们依赖youtube，快手。<blockquote><p>youtube是传递信息，娱乐，互相理解的一个很重要的方式。</p><p>这可以意味着更多的改变，也可以意味着更少。那一点的信息足以让我怀疑政府的动机，而那一点的破粹也足以让我对美好失去信心。</p></blockquote></li><li>当我们看不懂，看不惯的时候，我们习惯说那是一个人人哗众取宠的名利场。<blockquote><p>[19-2-21更新] 当我们看不懂，也不想看懂另一个人的时候，我们习惯说那是一个人在哗众取宠。</p></blockquote></li><li>而视频，曾经是制作成本和分发成本最高的娱乐方式。</li><li>快手课堂。商业化。是我感兴趣的方向。</li></ul><h3 id="《newsroom》"><a href="#《newsroom》" class="headerlink" title="《newsroom》"></a>《newsroom》</h3><ul><li>truth. no twitter. </li><li>“empathy. he got knocked down, but you won’t get taller.“</li><li>《树上的男爵》。最终还是从树上下来了。</li><li>我们每一天都在吵。知道为什么在我和他们的每一次争吵里我都会赢吗。因为他们让我赢的。</li><li>记者： you like the unguarded moments.</li><li>你不需要一个律师来告诉你什么是正确的，什么才是合理的。他们知道什么是对的还是错的。某人在热烈宣扬的正义，往往意味着不正义。</li><li>people get the face they deserve.</li><li>你的偶像是谁，Will吗，很接近了，是ed murrow。</li><li>i don’t want to expand the definition of news, i want to narrow it. </li><li>i am not talking about apparatus. </li><li>please tell me you know i am right, please!</li><li>Irish stoicism</li><li>baptism</li><li><strong>i am here to beg you not to do it.</strong><blockquote><p>一个被raped的princeton student，要利用互联网复仇。ACN的新CEO认为这是一个promo的节目，邀请受害者和凶手在同一个节目对话。producer不希望这个节目发生。可是当他去访问受害者做pre-interview的时候，受害者乞求他去做。<br>极端吸引极端。我的眼泪出来了，我的伤口在这里。让我复仇吧。<br>所有的outrage都可以通过复仇来反击。<br>总有人会享受相互伤害，但那不是文明。 </p></blockquote></li><li><strong>mission to civilize</strong></li><li>you know what, in the 6 minutes ago, we did the news well, you know why? because we decide to.</li><li>“There’s a hole in the side of the boat.That hole is never going to be fixed and it’s never going away and you can’t get a new boat. This is your boat. What you have to do is bail water out faster than it’s coming in.”</li><li><p>我很感动你依旧反抗我。这才是我想要的。</p></li><li><p>netflix 用支线剧情来做教育视频。</p></li></ul><p>知识付费。</p><ul><li>PGC高成本</li><li>实体教育，同一遍知识讲很多遍。<a href="https://36kr.com/p/5144691.html" target="_blank" rel="noopener">https://36kr.com/p/5144691.html</a></li></ul><h2 id="2019-1-2"><a href="#2019-1-2" class="headerlink" title="2019.1.2"></a>2019.1.2</h2><ul><li>微信两次把重要功能留给下拉手势了：小程序和时刻视频。</li><li><p>视频配乐来自物体识别。</p></li><li><p>私家车车身卖广告。</p></li><li>对于其他生物而言。老弱病残意味着死，而我们生而为人，意味着他们还可以有尊严地活着</li></ul><p>重新编辑的权利：</p><ul><li>微博在你进行了推广之后，不允许你重新编辑微博了！很有意思的点。你如果阅读量少，可以无限制修改！</li></ul><h2 id="2019-1-1"><a href="#2019-1-1" class="headerlink" title="2019.1.1"></a>2019.1.1</h2><p>2018年度总结: <a href="https://chocoluffy.com/2019/01/01/%E6%8A%B5%E6%8A%97%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84%E8%A2%AB%E9%81%97%E5%BF%98/">抵抗存在的被遗忘 - 2018年度总结</a></p><h3 id="素材"><a href="#素材" class="headerlink" title="素材"></a>素材</h3><p>动荡的生活，容易带来一种时光飞逝的感觉。当我还没来得及记住多伦多的整个夏天，眼前的雪，带来了纽约的冬天。</p><p>昨晚登机回国，和小伙伴们告别，哭得稀里哗啦。候机的时候，想看会儿书，本来在kindle里昆德拉的《不朽》开了个头，但最后还是认输地从背包里掏出来加缪的这本手记。那一刻我有一种感觉，我以后可能再也离不开他的文字了。</p><p>我很难解释清楚这个秘密。我想起他总提到的反抗。这意味着在一个分崩离析的世界里保持清醒，却也不依赖理性来获得希望。</p><p>加缪。有意思的几件事。小偷的正直。和妓女的爱。</p><p>每个人身上都有些荒谬的，矛盾的地方。某个人在某些特定场合热烈宣扬的正义，或许是极大的不正义。</p><p>每个人都带着自己的荒谬生活着。回忆，被传颂成诗。</p><p>为什么我不喜欢别人把我当作好人。我会习惯性的说我不是。</p><p>堂吉柯德是为了反对中世纪的骑士文化而写就的反骑士小说，而塑造了最脍炙人口的骑士主义。我要的，是自由。</p><p>自由，是选择的权利。</p><p>今年对我来说的关键词是选择和荒谬。是徘徊和坚定上路。是沉默和阳光。为了纠正我天生的无动于衷……</p><p>那些我经常写下的，是祈祷，还是审判。</p><p>有时候真的蛮害怕的，失去感受的能力，像失去雨的冰凉。失去完整叙述一件事的能力。时间就像风一样流过，而我却看不见风的尾巴。</p><h3 id="关键词"><a href="#关键词" class="headerlink" title="关键词"></a>关键词</h3><ul><li>人容易变得很宏大。带着更大规模的爱与恨，喧嚣和寂寞。</li><li>我们要允许有些东西它不会改变。它需要代价。它没有意义。</li><li>每个时代的愚昧都是固定的，而且装饰着不同的样子。我感兴趣的，是你的理由和过往，而不是你的选择。</li><li>假装。</li></ul><p>我的回忆像文字，而文字，也不过回忆。它被静静地写下来，没有什么意义，只期待着被朗读过。</p><p>《小说的艺术》里他提到，“小说的意义是发现只有小说才能发现的，探索人的具体的生活，保护它，<strong>抵抗存在的被遗忘。</strong>”</p><blockquote><p>这个时代是流行告别的。亦或者说，只在我们告别的时候，我们才想起来它们的存在。</p></blockquote><ul><li>游戏时代和严肃性。</li><li>和庆祝无意义。</li><li>自由的背面。是束缚。是彷徨。是媚俗。</li></ul><p>微信公众号：沉默与阳光<br>简介：为了改变天生的无动于衷。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      我突然发现我很容易被震撼到。仅仅是一小点阳光就足够挽留我了。沉默也能。
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="日记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="创业" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%88%9B%E4%B8%9A/"/>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="经济学" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6/"/>
    
      <category term="月总结" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%9C%88%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>价格无法调节的市场 -《共享经济》阅读批注</title>
    <link href="http://chocoluffy.com/2019/01/20/%E4%BB%B7%E6%A0%BC%E6%97%A0%E6%B3%95%E8%B0%83%E8%8A%82%E7%9A%84%E5%B8%82%E5%9C%BA-%E3%80%8A%E5%85%B1%E4%BA%AB%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E3%80%8B%E9%98%85%E8%AF%BB%E6%89%B9%E6%B3%A8/"/>
    <id>http://chocoluffy.com/2019/01/20/价格无法调节的市场-《共享经济》阅读批注/</id>
    <published>2019-01-21T00:54:51.000Z</published>
    <updated>2019-02-23T02:06:05.325Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>4/5星。区别于价格市场，配对市场里，价格不能清理市场，市场参与者在意他们和谁交易，以及建立长期关系。由配对市场引出的几个规则很有意思，比如2012年诺奖理论的“延迟接受”算法，隐式市场里的第二高价拍卖机制，以及在稠密市场的情况下对堵塞的不同反映机制（提前交易或者最后入场等）。关于市场设计同样重要的还有（1）如何形成市场的稠密性。（2）解决市场堵塞。（3）保护设计使得参与者能够安全透露真实意愿。（4）合理释放信号促进市场效率。没有五星的理由是作者太执着于特定细分市场的规则分析，而且中译版的题目有凑热点的嫌疑<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>，这本书并没有主要讨论大家希望了解的共享经济，而是在分析匹配市场的规则设计，也算是让我回顾了一下本科的博弈论这门课。拍卖是个人类很古老而智慧的发明，看看以后我可以怎么运用起来。</p><ul><li>价格无法调节。甚至不应该调节的时候。考虑的是配对的市场。</li><li>除去价格市场，还有这个配对市场。双面配对的过程。</li><li>价格，某种意义上消除了歧视。（区分理解价格歧视）只要你买得起，你达到价格。配对市场，是很远古的一种交换方式。</li><li>【逻辑】我们思考正面，为了更好的认识反面。</li><li>市场不是完全自由放任的，因为市场参与者都知道市场在运行的规则。</li><li>互联网，使得市场稀疏成为可能。以色列的很多餐厅，固定晚上八九点才开门。一个稠密的市场。也只有在稠密的市场，中介才会存在。而稠密的市场一个弊端就是堵塞的出现。而<strong>堵塞的出现意味着（a）渠道的重要性已经盖过了商品本身，（b）交易渴望提前完成。而市场之所以要降价，是为了降低市场的稠密度。</strong></li><li>简单与复杂。成长，是一个慢慢变复杂的过程。简单，在于专注于自己；复杂，来自于别人。</li><li>进化是配对的缔造者。</li><li>目前的交易都是匿名的。基于纸币的交易。</li><li><strong>商品越无法标准化，越成为一个配对市场而不是一个自由交易市场，同理的，如果我希望设计一个自由交易市场，首要任务就是标准化。</strong>小麦的批次是没有不同的。而学生申请等是极度个性化的。<strong>配对市场里，价格不能清理市场，市场参与者在意他们和谁交易，以及建立长期关系。</strong></li><li>市场会逐渐走向贫富悬殊的极端，因为稠密性的好处。</li><li>肾脏交换项目。核心是使参与同个交易的市场变得稠密。原本只能够两者交换的情况变成一个链式结构，允许陌生人之间的匹配，然后同时手术交换。</li><li>速度竞争还是价格竞争，哪一个利于市场的健康发展。金融市场的一个变化是，恢复价格竞争，使得优先几毫秒获取到信息的这个行为失效。这个模型里，市场内一秒内的报价被累加，取代交易在快速交易者之间进行的情况，而在那些提交了更高报价和更低询价的交易者之间进行。<strong>匹配市场突出速度竞争，会导致市场建造渠道来达到目的，造成资源浪费；价格竞争，使得对信息渠道的投资失去意义，而转向对实际价值的预估。</strong> (以前交易所都要建的的很近，甚至交易所还推动了光纤的发展)。<strong>价格竞争的一个弊端，就是速度，无法立即完成交易。</strong></li><li>在市场稠密（堵塞）时选择提前竞争的，往往是次优者。</li><li>Airbnb和Uber的例子，把原本是提前预定（缺乏交流）的市场聚合成一个稠密的市场，并提供了工具来实时交流。<strong>这些市场的特征：需要花费大量时间去发现和交流信息资源。这就是机会。</strong></li><li>Ebay原本是通过拍卖出售的，但是后来也改成了固定价格出售，因为这种交易方式更快，你可以立即买到任何你想要的东西，且无须承担拍卖失败的结果（尝试另一次拍卖）。<strong>拍卖的弊端：你必须等待他人做出选择才能做决策。优势：你可以预估它对自己的真实价值。</strong></li><li>典型的匹配市场：房屋买卖，就业市场，升学市场。最终因为市场堵塞都导致一系列表现为以有限时间内决策的交易方式。</li><li>需要人为制造一些不方便。<strong>这也是熟人社会的特点，设计一个依赖良好信誉的社会。</strong>而一个陌生人的社会，如何让人相信和陌生人交易也是安全的。事实是，买家和卖家都希望从对方那里得到安全保证。</li><li>相互以用户名评分（双方几乎都是好评）-&gt; 用户可以匿名给商家评论。</li><li>一个很有意思的现象，<strong>ebay曾经的拍卖机制导致一个策略就是最后进场。而自由价格市场在市场堵塞的时候往往导致的策略是提前交易。</strong>拍卖机制导致用户隐藏自己的关键竞价信息，当参与者不愿透露真实信息时，市场往往会失效。</li><li><strong>“延迟接受”算法</strong>：（2012年诺贝尔经济学奖）<ul><li>买家、卖家各准备一个偏好排序</li><li>每一个卖家给首选发邀请</li><li>买家在所有收到的邀请里默认选择自己偏好最高的一家（或N家，根据具体情况），并回绝其他的选项。</li><li>每一个卖家再依次给第二、第三顺位等发送邀请<br>可以证明这个匹配算法里不会产生阻塞配对（配对结果是稳定的）。同时参与者不会提前离场，因为值得等待。<strong>同时这个市场并不堵塞，因为参与者提前做出了决策。（不必等待他人所做决定而得到自己的结果）</strong>；以及参与者能够透露自己的真实意向；<strong>前提：需要一个机器中介，在收到双方的意向之后同时统筹做出匹配结果的回应</strong>。（同理反过来也行，比如每一个买家给首选的卖家发邀请，卖家方可以保留前N个选择，cache住和未来通过非首选收到的邀请一起比较，取前N个。）<blockquote><p>而现实生活中的很多市场往往还达不到上文所讨论的稠密程度。</p><p>没想到复习了一遍本科上的博弈论。</p></blockquote></li></ul></li><li>细节决定设计。好的市场设计，是鼓励参与者去交流他们真实的想法并且能够保护住的。</li><li>匹配市场和信号。<strong>延迟接受算法的前提是双方的偏好排序。</strong>有时候在“延迟接受”算法所需要的偏好排序是在市场里不存在的，比如美国的大学申请Common Application，学生可以通过这个系统申请大部分的美国大学，但同时<strong>每一份申请都是独立且平等的。这个时候提高市场效率的方式是，设计机制暴露参与者的偏好信号- （比如在系统里添加一个功能是允许用户给其中三所学校发送标记，说明自己有优先的意愿。）同样的场景也发生在社交相亲（Dating）的市场里，迷人的女性会收到大量的信息而无法及时回复，而男士会因此给更多的女性发送信息，导致市场堵塞。</strong>经济学里的一个概念叫做“廉价的对话”，一旦对话变得廉价，它便不再能可靠地传递任何信息。<strong>比如一封“我爱你”的邮件，一旦群发给一群人的时候，它就不再有意义了。</strong>所以很多仪式、时尚会刻意营造一种稀缺感。**当装饰泛滥的时候，它便不再能够传达意义了。<blockquote><p>于是一个Dating App可以这么设计。设计一个虚拟的物件（譬如玫瑰），每个人每天限制限量有3只（少量），无法通过交易得到。可以在发送信息的时候附上这个物件以传达更多的真实偏好信号，而促进市场效率。</p></blockquote></li><li>生物界有一种现象叫做“尾羽”，尾羽能够吸引异性，但同时也容易吸引捕食者的注意。这个特征被进化所保留了，实际上传达的是一种“健康”的信号，“即便我有那么不方便的尾羽我依旧存活了下来”证明我的生存能力。人类社会里也是有很多“尾羽”现象的。资产多的银行会修建恢弘的大楼，为了让人们相信他们有雄厚的财力而且不会逃跑到别的地方去。<strong>阻塞市场里，注意区别主动和被动的信号，主动的信号传达的信息优于被动的信号。兴趣偏好是主动的，尾羽、好的成绩、恢弘的大楼是有利条件，是被动的。</strong>另一个思考的方向是，这个信号是否对双方都有利益价值。尾羽对于雌孔雀、华丽大楼对顾客都没有直接利益，但在<strong>拍卖中，发信号者的付出与接受者的收益相等。</strong><blockquote><p>约会Dating App因为特别容易聚集陌生人，能够很容易形成一个稠密的市场，但是市场的堵塞是影响其市场有效性的重要原因。</p></blockquote></li><li>证明稀缺资源，其实就是在证明机会成本：我本可以把它用在别的地方，我本可以把信号发给别人。</li><li>在确定拍卖物品对自己的价值的时候，已第二高价成交的隐式买卖优于最高价的公开买卖。<strong>买方的利润：物品对自己的真实价值 - 自己所支付的价格。</strong>在最高价成交的公开买卖中，买方为了收益，会报小于自己实际价值的价格。而在第二高价的隐式买卖中，买方报出自己实际价值是安全的，即如果成交获得的利润是稳定的，无关于自己的报价。而对于卖方来说，第二高价隐式买卖市场里成交的价格反而会高于最高价成交公开买卖的成交价格，因此也是有利的。<strong>但在买家无法确定物品的价值的时候，情况会变化。</strong></li><li>还有一种荷兰式拍卖，强调完成拍卖的时间要迅速，于是反向从一个固定价格向下移动，直到有人按停秒表并按照那个暂停位置的价格完成买卖。<blockquote><p>总结：<strong>拍卖最重要的一个功能就是：价格发现。但需要提防由于信息公开导致的价格狙击，即最后入场的问题。</strong></p></blockquote></li><li>交易金钱化的弊端：（以肾脏买卖举例）<ul><li>客观化。失去道德价值。</li><li>强迫性。当价格满足时一定会完成的交易。</li><li>失去同情心。譬如公众会认为穷人和弱势群体可以通过买卖肾脏来换钱，那么不需要给予同情。</li></ul></li><li>肾脏买卖的一个极端推理是：心脏买卖。如果达成交易的时候你会死呢？</li><li>亚当斯密在《国富论》里说，“我们期待的晚餐不是来自肉贩、啤酒酿造者或者面包师傅的善行，而是因为他们考虑到自身的利益。”</li><li><strong>解决方案，是市场设计的挑战。但也正是因为有人反感，我们才有机会去理解这些反感，也能理解在极端情况下它对市场意味着什么。</strong>同时这也是一个社会问题。志愿兵是有工资支付的，服役是一个荣耀的被社会认可的经历，同样的，我们也值得期待那些捐献过肾脏的经历成为认可的经历。</li><li>很有意思的推理。我告诉你A、B、C三家餐厅傍晚处理拥挤问题的方式，由此我可以推理出他们桌布的颜色。</li><li>哈耶克：“自由主义者对社会的态度，就像园丁照料花草的态度，为了创造有利于花草成长的最舒适环境，必须充分了解植物结构和植物起作用的方式。”在花园，完全不靠任何帮助而自由生长的是野草。<blockquote><p>而恰好自由价格市场是最合适的一种发现价值（发现信息，反馈信息）的机制。</p></blockquote></li><li>哈耶克：“比起放任原则，对自由市场最大的伤害可能是那些自由主义者对经验法则的固执己见。”</li><li><strong>市场就像语言。它们都是古老的人类发明，都是人类用来自我管理、合作、协调和与他人竞争，最终找出谁得到了什么的工具。</strong>市场是人类发明物。就像过去几千年农业所经历的转变。第一批农民种的是他们找到的东西，但随着时间推移，农民能够保留他们种的最成功的作物的种子，然后在接下来的几年种植这些种子，所以他们不经意地成为了植物栽培者。</li></ul><div id="footnotes"><hr><div id="footnotelist"><ol style="list-style:none; padding-left: 0;"><li id="fn:1"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">1.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;">原版书名《Who Gets What - and Why: The New Economics of Matchmaking and Market Design》，中译版名字《共享经济 - 市场设计及其应用》。</span><a href="#fnref:1" rev="footnote"> ↩</a></li></ol></div></div>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      4/5星。区别于价格市场，配对市场里，价格不能清理市场，市场参与者在意他们和谁交易，以及建立长期关系。由配对市场引出的几个规则很有意思，比如2012年诺奖理论的“延迟接受”算法，隐式市场里的第二高价拍卖机制，以及在稠密市场的情况下对堵塞的不同反映机制（提前交易或者最后入场等）。关于市场设计同样重要的还有（1）如何形成市场的稠密性。（2）解决市场堵塞。（3）保护设计使得参与者能够安全透露真实意愿。（4）合理释放信号促进市场效率。没有五星的理由是作者太执着于特定细分市场的规则分析，而且中译版的题目有凑热点的嫌疑，这本书并没有主要讨论大家希望了解的共享经济，而是在分析匹配市场的规则设计，也算是让我回顾了一下本科的博弈论这门课。拍卖是个人类很古老而智慧的发明，看看以后我可以怎么运用起来。
    
    </summary>
    
      <category term="书摘" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E4%B9%A6%E6%91%98/"/>
    
    
      <category term="商业评论" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%95%86%E4%B8%9A%E8%AF%84%E8%AE%BA/"/>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="经济学" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6/"/>
    
      <category term="自由主义" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
      <category term="科技" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E7%A7%91%E6%8A%80/"/>
    
      <category term="政治" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%94%BF%E6%B2%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人有没有表达偏见的自由</title>
    <link href="http://chocoluffy.com/2019/01/17/%E8%BE%A9%E9%A2%98-%E4%BA%BA%E6%9C%89%E6%B2%A1%E6%9C%89%E8%A1%A8%E8%BE%BE%E5%81%8F%E8%A7%81%E7%9A%84%E8%87%AA%E7%94%B1/"/>
    <id>http://chocoluffy.com/2019/01/17/辩题-人有没有表达偏见的自由/</id>
    <published>2019-01-17T23:18:32.000Z</published>
    <updated>2019-02-23T02:06:05.333Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2018新国辩，哲理辩论（第二场）周玄毅VS黄执中：人有/没有表达偏见的自由。<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup></p><h2 id="正方：人有表达偏见的自由（周玄毅）"><a href="#正方：人有表达偏见的自由（周玄毅）" class="headerlink" title="正方：人有表达偏见的自由（周玄毅）"></a>正方：人有表达偏见的自由（周玄毅）</h2><ul><li>我们对偏见本身就是有偏见的。有些偏见可能无关痛痒，而另外一些却会遭到极力的排斥。</li><li>如果没有表达偏见的自由的话，有一个“<strong>backlash</strong>”的问题需要考虑到，就是很多本来就是的偏见会被包装成不是偏见，而成为的更加偏见。一个观点，会被包装成事实。</li><li>有伤害性的话语应该保留，因为人们可以自我调节，学习从愤怒转向对此感到悲哀。</li><li>伤害是我们应当付出的代价。</li></ul><h2 id="反方：人没有表达偏见的自由（黄执中）"><a href="#反方：人没有表达偏见的自由（黄执中）" class="headerlink" title="反方：人没有表达偏见的自由（黄执中）"></a>反方：人没有表达偏见的自由（黄执中）</h2><ul><li>互联网，因为人失去逃避的空间。同时人在群体里会不断加强和迎合自己的偏见。微光吸引微光，是这个时代最大的症结。</li><li>这道辩题谈的不是自由，而是伤害。</li><li>法律保护的人。<strong>分清楚，我们想做的，和我们只能做的。</strong>现在提及裹小脚会引起大家的反感，但是提到女人就应该生儿育女好像就没有那么多的反感。这个时代是会慢慢清晰的。</li><li>极端是有市场的。极端塑造极端，让温和的人成为极端的一份子，你要以我这样的方式去反击。<strong>撒旦不需要建教堂就可以拥有信徒，而上帝的信徒们要每周都去做礼拜。</strong></li><li>有些事情它不该是这样，但是它只能是这样。我们不该遏制自由。但是在伤害面前谈自由，我们是驱羊入狼口。我们应该在确保安全的时候才谈论自由。它只能是这样。</li><li>那些被遏制住的恶怎么办？我们不拯救一个人的灵魂，我们只拯救一个人的行为。我们只要你不要伤害别人就好。<strong>我们永远在保护现在还活着的人。</strong></li><li><strong>为什么我们在仇恨之中学得快？是另一个极端的力量。我们要有在平静之中成长的能力。而不是依赖仇恨、报复来成长。</strong></li></ul><p>我认为，反方还可以这么说：</p><ul><li>法律在划分合法的那一条线的时候，也画出了一条可以肆意踩踏的线。</li><li>底线，是由最恶劣的影响所设定的。而不是最中庸平均的那一条。我们在探讨的是这个裁决的尺度。有自由，是为了那些顶端的丰盛果实，是为了破除专制的天花板；而没有自由，是为了守住底线，是为了提防人性的深渊。选择天平的任何一边都有它的理由，重要的是看在这个时代下，我们更容易滑向哪一端，更需要提防那一面。社会政策的讨论有一个很重要的标准是，slippery rope，滑绳子理论，任意一端，只要有轻微的改变，就非常容易加速滑向极端的那一边。</li></ul><h2 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h2><p>最后正方毫无悬念地赢了。正方很好地守住了一个策略就是：任何的言论都是偏见，而人们应当要有发表言论的自由。但说实话，正方给我的启发不多，大部分都是意料之中的论点。</p><p>黄执中感觉没那么在意输赢。没有总结，也无须梳理，他更恳切地想在有限的时间里表达更多的观点。</p><p>我认为，黄执中应该这么坚持打：对方辩友说的都是对的，但不是这个时代。</p><p>每一个时代都有每个时代需要保护的东西。</p><p>信息贫乏的时代，只有少数人拥有话语权，我们需要言论自由，是因为我们防止那些少数的声音成为唯一的真理。我们在倡导，保护那些大多数人的声音能够被表达出来。</p><p>信息富集的时代，大多数人拥有着话语权，他们用海啸般的反馈威胁着、淹没着他们反对者的声音。什么是民粹主义。而这个时候的言论自由是，我们要保护那些少数人。保护少数人的声音能够被听到。</p><p>科技创造碎片化的社会，而这也在让我们每一个人成为少数人。</p><p>自由，这个词能够传达的意思远远超过了对方辩手做出的表达。保护或许并没有自由听着那么潇洒，乐观，甚至正义。但保护，是自由在这个时代更应该被注重的含义。</p><p>自由是有边界的。这道辩题想要讨论伤害和边界。</p><div id="footnotes"><hr><div id="footnotelist"><ol style="list-style:none; padding-left: 0;"><li id="fn:1"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">1.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=RPFWBDktOVg" target="_blank" rel="noopener">辩论视频链接</a></span><a href="#fnref:1" rev="footnote"> ↩</a></li></ol></div></div>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      每一个时代都有每个时代需要保护的东西。保护或许并没有自由听着那么潇洒，乐观，甚至正义。但保护，是自由在这个时代更应该被注重的含义。
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="社会人文" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E4%BA%BA%E6%96%87/"/>
    
      <category term="自由主义" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
      <category term="科技" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E7%A7%91%E6%8A%80/"/>
    
      <category term="辩论记录" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E8%BE%A9%E8%AE%BA%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="法律" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%B3%95%E5%BE%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>非主流的主流 -《订阅》阅读批注</title>
    <link href="http://chocoluffy.com/2019/01/04/%E9%9D%9E%E4%B8%BB%E6%B5%81%E7%9A%84%E4%B8%BB%E6%B5%81-%E3%80%8A%E8%AE%A2%E9%98%85%E3%80%8B%E9%98%85%E8%AF%BB%E6%89%B9%E6%B3%A8/"/>
    <id>http://chocoluffy.com/2019/01/04/非主流的主流-《订阅》阅读批注/</id>
    <published>2019-01-05T01:36:41.000Z</published>
    <updated>2019-02-23T02:06:05.333Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>未来的娱乐内容的分布：越来越多的续集会出现在电影院线上，因为这是风险最小的；精品剧集集中出现在订阅式流媒体，而原创新品则放在Youtube等低门槛平台负责曝光造势和社区影响力。</p><a id="more"></a><ul><li><p>这些创作者所代表的视频形式（<strong>游戏解说、美妆教程、开箱视频</strong>）都不是我们能在电视上看到的内容。任何业内人士，即便是YouTube的高管，都没有预见这些前所未见的内容形式会成为YouTube的主流。</p></li><li><p>你可以试想自己是一家电视网络的总裁，如果有人来说服你投拍这样的节目——几个人一起完成精心设计的特技镜头，观看父母给自己的女儿梳辫子，或者用4K高速摄像机拍摄超慢镜头的动作——你会同意吗？或许不会。但这些正是Dude Perfect、Cute Girls Hairstyles和The Slow Mo Guys等频道积累数百万订阅者所采用的方式，而这些频道的主人也来到了峰会现场。</p></li><li><p>Sorted Food频道的英国大厨们所做的不是一个简单的烹饪节目，他们会认真听取观众的反馈，几天后就能推出<strong>粉丝们呼声最高</strong>的菜谱教学，而传统烹饪节目的观众可能要等到下一季才能看到自己喜欢的菜式。德斯汀·桑德林是一位来自亚拉巴马州的工程师，他在自己的频道Smarter Everyday上讲解太空旅行、激光祛除文身等各种物理知识。这个系列短片的<strong>更新频率</strong>远超PBS（美国公共电视网）的周六教育节目，或者TLC（旅游生活频道）偶尔播出的教学内容。贾马尔·爱德华兹在YouTube上创立了数字音乐网络SBTV，他当时年仅16岁。这个频道专注于展现被MTV（音乐电视网）忽视的东伦敦地下音乐（Grime），艾德·希兰的歌手生涯也是从SBTV开始的。岑科·维格尔在2002年开设了首个网络视频新闻节目The Young Turks，它现在已经是全世界最大的网络新闻节目。</p></li><li><p>事实上，各大品牌已经开始在YouTube上提前放出它们准备在超级碗投放的广告，作为年度“广告大战”的一部分，这样它们就可以选出最受观众欢迎的广告，并将其正式投放到超级碗上。</p></li><li><p><strong>如果你想把自己的产品摆上货架，就要跟那些大型零售商进行谈判，而如果想在谈判桌上占据有利地位，最好的办法是将多个产品捆绑在一起。</strong>以快消品行业的宝洁和食品行业的雀巢为例，过去一个世纪以来，它们已经从产品种类单一、规模较小的公司，发展成规模庞大的跨国巨头，旗下拥有多个知名品牌和数千款产品。其中有些产品是它们自己研发生产的，但大多数产品是通过收购其他公司积累下来的。它们会利用自家最畅销的产品（比如汰渍和奇巧巧克力）来争取更好的货架位置，同时确保商家为它们不太知名的新产品预留库存位置。 <strong>不过零售商们可不会甘愿吃亏。看到对手越来越强硬的手腕后，它们也开始并购新的连锁商店，开拓新的市场，除了可以实现更大的规模经济以外，这样做还是为了向供应商争取更有利的谈判地位。它们可以利用这种优势做很多事情，比如限制新产品的库存，与供应商商讨更低的进货价格。这些谈判就像是生产商和销售商之间的拉锯战，双方都想在对方身上占到最大的便宜。</strong></p><blockquote><p>有限的渠道终究会导致双边（生产商和销售商）的兼并。为了争夺话语权。生产商并购为了更大的规模经济，更低的边际成本和与销售商谈判间更有利的位置。销售商兼并则为了压低上游生产商的价格。权力是流动的。而向中心化发展不是没有道理的。本质在于稀缺。漏斗形状。<br>科技提高的生产力，为了解决稀缺的问题。可是存在完全富余的世界吗，最终稀缺的是人的注意力。</p></blockquote></li><li><p>不过零售商们可不会甘愿吃亏。看到对手越来越强硬的手腕后，它们也开始并购新的连锁商店，开拓新的市场，除了可以实现更大的规模经济以外，这样做还是为了向供应商争取更有利的谈判地位。它们可以利用这种优势做很多事情，比如限制新产品的库存，与供应商商讨更低的进货价格。这些谈判就像是生产商和销售商之间的拉锯战，双方都想在对方身上占到最大的便宜。</p></li><li>电视网络和分发商的兼并活动所导致的一个结果是，掌握在几个人手里的少数大型媒体集团决定了大多数人观看的内容。数十年来，这些巨头一直都是大众媒体的把关者。他们并非是被选举出来的，但他们当中的少数人（十个左右）拥有巨大的文化权力，能够决定人们可以生产什么内容，可以消费什么内容。<ul><li>兼并是趋势。为了话语权</li></ul></li><li><strong>只要存在有限的货架空间［包括放在实体货架上的图书、CD（激光唱片）和DVD，以及有线网络带宽或广播频段这种“虚拟货架”］，内容生产商和分发商就不得不为了内容的配置而互相拉锯，导致行业内出现更多的联合行为，少数把关者也会掌控更大的权力。</strong><ul><li>只要存在瓶颈。就存在借助兼并而扩大话语权。</li></ul></li><li><p>但<strong>互联网最重要的影响可能是带来了无限的货架空间。</strong></p></li><li><p><strong>我们的观看选择丰富起来以后，花时间消费相同视频和节目的人也变少了。</strong>这也是为什么现在的YouTube播主可以成为最受高中生欢迎的名人，但其他人却从来没有听说过他们的名字。</p><blockquote><p>什么叫【碎片化的世界】。</p></blockquote></li><li><p>“在前7个月里，我们的观众都是青少年，或者是喜欢我的书的图书管理员。”约翰说道。但是在几个月后，有一件事让他们认识到了这个不大但热情的群体的力量。有段时间，约翰和汉克对目前运作良好的国际发展项目进行过一些调查，并开始对小额信贷的概念产生兴趣。小额信贷的意义是通过向穷人提供少量的贷款来帮助他们脱离贫困。他们开始接触一家叫作Kiva的非营利组织，<strong>人们可以通过这个平台向需要小额信贷的人提供贷款。他们向Kiva提出要去探访部分获得资助的人。</strong>在Kiva工作人员的带领下，约翰和汉克来到了多米尼克共和国，并用他们的视频日志讲述小额信贷的概念以及Kiva正在做的工作。在这些视频日志上线后的几天之内，Kiva就收到了大量来自他们粉丝的捐款。Kiva告诉这两兄弟，他们的影响力“比奥普拉还大”。</p><blockquote><p>【反馈的力量】<br>人对自己的决定是抱有期待的。</p><p>节目：<br>【那些获得过帮助的人】<br>【善良的结局】</p></blockquote></li><li><p>以反对为主导的运动。再辅以娱乐化。这是我能想象到的最恶劣的节目内容。</p></li></ul><blockquote><p>现在的快手，像是youtube。而仔细观察之后微博则像是他们打算留存IP的地方。</p><ul><li>《奈菲文化手册》、《重新理解创业，一个创业者的途中思考》。</li><li><strong>被肤浅地理解本身，就是一种解构-重构的过程。</strong>现在的我们所做的和以前的我们并没有什么不同，以前的我们通过年久失修的电台和拼凑的报纸获得资讯，现在的我们依赖youtube，快手。<br>youtube是传递信息，娱乐，互相理解的一个很重要的方式。</li></ul><p>这可以意味着更多的改变，也可以意味着更少。那一点的信息足以让我怀疑政府的动机，而那一点的破粹也足以让我对美好失去信心。</p><ul><li>当我们看不懂，看不惯的时候，我们习惯说那是一个人人哗众取宠的名利场。</li><li>而视频，曾经是制作成本和分发成本最高的娱乐方式。</li><li>快手课堂。商业化。是我感兴趣的方向。</li></ul></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;未来的娱乐内容的分布：越来越多的续集会出现在电影院线上，因为这是风险最小的；精品剧集集中出现在订阅式流媒体，而原创新品则放在Youtube等低门槛平台负责曝光造势和社区影响力。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="书摘" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E4%B9%A6%E6%91%98/"/>
    
    
      <category term="商业评论" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%95%86%E4%B8%9A%E8%AF%84%E8%AE%BA/"/>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="科技" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E7%A7%91%E6%8A%80/"/>
    
      <category term="产品逻辑" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E4%BA%A7%E5%93%81%E9%80%BB%E8%BE%91/"/>
    
      <category term="社交网络" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E7%BD%91%E7%BB%9C/"/>
    
      <category term="短视频" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E7%9F%AD%E8%A7%86%E9%A2%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>永远存在的镜头 -《不朽》阅读批注</title>
    <link href="http://chocoluffy.com/2019/01/02/%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84%E9%95%9C%E5%A4%B4-%E3%80%8A%E4%B8%8D%E6%9C%BD%E3%80%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    <id>http://chocoluffy.com/2019/01/02/永远存在的镜头-《不朽》读后感/</id>
    <published>2019-01-02T20:55:30.000Z</published>
    <updated>2019-02-23T02:06:05.329Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昆德拉的小说是没有结局的。</p><p>他自己也在小说里面承认了这一点。他没有一个希望匆匆奔向的目标。他说“小说不应该像一场自行车比赛，而要像一场宴会，频繁上菜。一个新的人物，他不是任何东西的因，也绝不产生果”，我也恍然，原来这就是《轻》的由来。</p><ul><li>曾经，谋杀或许会被看作是一种英雄主义。希特勒死去的那天，善恶就变得是相对的了。</li><li>“新闻记者的权利并在于提问，而在于一定要得到回答。”什么是不朽。哪里有永远存在的镜头。不朽，意味着永恒地回答。</li><li>小说体裁：在一篇文章中出现的人物，作为下一章的主题。</li><li><strong>“悲剧所崇尚的敬意要比孩子牙牙学语的无忧无虑危险的多。”</strong></li><li>人性是没有终点的。只是侧重点不同。在不同的时代，人们在寻求不同的东西。譬如战争时期过后重建在废墟之上的存在主义。邪恶，欲望，虚荣心是不会消失的。</li><li>轻浮，就如同其名义上写的那样，是一种减肥疗法。</li><li>大部分时候的争论，吊柜的地方在于，“并不是他们真的如此相信他们所捍卫的意见，而是忍受不了别人说他们没有道理。” 这隐含着几个层面：1）争论的结果并不意味着失去荣誉。而这正是我反感给“胜家”所谓的更有说服力的人颁奖的理由。都是给观众看的。给真正的胜家的奖励，是他们的思想传播了出去。赢者能够获得荣誉，并不意味着输家就失去了荣誉。2）他们把他们的意见当成了他们的我的一个属性。“他们把这些对意见的攻击当作了对他们的人身攻击。”</li><li>很多青少年容易有的一个通病，就是以为通过粗暴的反对，反对大多数人所赞同的观点，就能够进入成年人的生活。</li><li>🌟 <strong>在感受的时候，观察的时候。我觉得我在成为我。而我们应当尊重别人成为他们自己的时刻。哪怕那个过程和我们不同。</strong></li><li>我宁愿你皱紧眉头对我告别。</li><li>在这些文字里保留着几百座雕像和他们的眼泪。</li><li>某些人喜欢一些东西，其实是因为喜欢归属于这批跟随者的骄傲。</li><li>【写作技巧】每一个段落引入一个具象。然后在最后总领。“在这些话的后面隐隐约约显出了一座瑞士花园的别墅。还有那个如彩色气球般挥手告别的手势…”</li><li>【写作技巧】先不带名字的描述这一个故事。在后面的段落里再以真人的行为和名字介绍动机并以接入之前的开头</li><li>演员在以他伟大的感情使我们赞叹不已以后，又以无法解释的冷谈使我们感到困惑。</li><li><strong>眼泪，经常因为他看到了自己而激发出来。</strong></li><li><strong>在寓意前急忙鼓掌的人，他们不懂他的骄傲。</strong></li><li>“他的诗篇容纳了今人已经遗忘的词汇，或者再也引不起今人丝毫兴趣的词汇。麦芒…细草…”</li><li>【写作技巧】关于巧合。”正当第一片枯叶落到芝加哥城里的时候，教授进入水池。我们把教授看作是秋天的使者。他浸入其中的水在我们看来含有眼泪的咸味。“</li><li>回忆。是给不曾命名的东西命名，和唤醒本该沉睡的东西。</li><li>reason原因，理性，德语grund。有地面的意思。我的理智，是我所依赖的大地。</li><li>昆德拉的小说是没有结局的。他自己也在小说里面承认了这一点。他没有一个希望匆匆奔向的目标。他说“小说不应该像一场自行车比赛，而要像一场宴会，频繁上菜。一个新的人物，他不是任何东西的因，也绝不产生果。”原来这就是《轻》的由来。</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      昆德拉的小说是没有结局的。他自己也在小说里面承认了这一点。他没有一个希望匆匆奔向的目标。他说“小说不应该像一场自行车比赛，而要像一场宴会，频繁上菜。一个新的人物，他不是任何东西的因，也绝不产生果。”原来这就是《轻》的由来。
    
    </summary>
    
      <category term="书摘" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E4%B9%A6%E6%91%98/"/>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="政治" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%94%BF%E6%B2%BB/"/>
    
      <category term="昆德拉" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%98%86%E5%BE%B7%E6%8B%89/"/>
    
      <category term="写作技巧" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%86%99%E4%BD%9C%E6%8A%80%E5%B7%A7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>抵抗存在的被遗忘 - 2018年度总结</title>
    <link href="http://chocoluffy.com/2019/01/01/%E6%8A%B5%E6%8A%97%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84%E8%A2%AB%E9%81%97%E5%BF%98/"/>
    <id>http://chocoluffy.com/2019/01/01/抵抗存在的被遗忘/</id>
    <published>2019-01-01T22:09:52.000Z</published>
    <updated>2019-02-23T02:06:05.329Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a>1</h2><p>今年的关键词让我来选择，是“告别”。</p><p>我告别了给予我第一场雪的城市，和一群我最最依赖的伙伴。</p><p>这个时代也是流行告别的。</p><p>我们在这短短一年里见证了许多伟岸的身影远去了。在新闻宣告的那一霎那，这是我们第一次告别，有些时候却也是我们第一次相逢。我们被留下了，只能在他们的喃喃细语里，在他们构建起的浩瀚世界里和他们团聚。声音慢慢微弱了，但回响还在。</p><p>可是不是所有的告别都有如此明晰的痕迹可循。世界越来越大，还有许多的存在，他们的告别没有挥手，不被宣告，而是悄无声息地被遗忘。</p><p>我想聊聊这最后一种告别，也是最漫长的告别—遗忘。</p><h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h2><p>我们比以往任何一个时代都要强烈地连接着。</p><p>更多的连接，人容易因此变得很宏大，伴随着更大规模的爱与恨，触碰和喧闹。情绪和爱慕是可以被煽动的，像风一样。很多的人愿意把自己的生活寄托在这份轻盈之上。有时候他们却哭了，因为风大了。</p><p>越来越多的创业项目关注着“即时性”，他们想要在最短时间内达成共识的力量，他们说红色比蓝色更高贵，他们享受亲手捧起的花瓶再亲手摔碎，他们做着惩恶扬善的事，噢不对，或许他们只喜欢他们自己的善良。</p><p>科技在强化着每一个人的影响范围。它没有说明书，它直达结论，放大着每一个人心里的天使和魔鬼。我们慢慢会明白，毁灭事物的，有时并非来自主观恶意，或许是因为我们的能力。</p><p>而遗憾的是，我们不能责备风。</p><h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h2><p>我们都需要有人注视着我们，昆德拉说。</p><p>陌生人的目光，熟悉的目光，爱情满溢的，或是远方的目光……我们索取着，也由被索取之物所改造。</p><p>我警惕一种目光，叫做正确的目光。每个时代的愚昧都是心急的，它急着证明自己的正确性，它依仗着数字上的优势，它急着成为不朽。而我们越孤立无援，就越沉迷于自己的正确，就越乞求目光的赞美，越想强调自己的自由，这是我们这个时代的个人主义。</p><p>自由的反面是什么，从前的我一直认为是束缚，现在的我想，是媚俗。</p><p>我们熟练地说着绝对正确的话，说给绝对的少数人听。而科技的趋势，在让我们每一个人成为那个少数人。作家雷布拉德伯里描述过一个世界，书是被一页一页地删减撕去的，因为社会上来自少数族群的压力。</p><h2 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4"></a>4</h2><p>是这些媚俗导致了遗忘。是这些生命无法承受的轻浮。</p><p>这个时代是讨厌重量的。我们渴望在笑声中消解悲伤。渴求在有意义的赋予中规避生活真实而荒谬的一面。我们大力地附和，其实渴望的不过是安全感。我们有时躲起来，为了被寻找。</p><p>我相信这是人的本能反应。这不代表这个世界变得更坏了，只是意味着这个世界更透明了。而真实总是沉重的。人们拥有了能够触及到地平线的眼眸，也要开始被迫锻炼起消化与和解的能力。于是有的人选择了用遗忘来和解，有的人选择反抗。</p><p>我们反抗的，从来不是这个世界。我们反抗一种绝对性，反抗由愚昧装束而成的万能药。每一种药，一旦冠上了万能的名义，它的修辞就代替了论证。我们的对手，是那些修辞，是日益膨胀的焦虑情绪。</p><h2 id="5"><a href="#5" class="headerlink" title="5"></a>5</h2><p>具体怎么反抗呢。我不知道。</p><h2 id="6"><a href="#6" class="headerlink" title="6"></a>6</h2><p>小说《华氏451》里，写到了一小部分文字让我印象很深刻。</p><p>作者避开了讨论遗忘与记忆的问题，很讨巧地创造了一种技艺能够过目不忘地记住所看过的文字。他让逃去森林避难的学者们成为一个个“行走的图书馆”，以给世界的真实留下了延续的可能。书里写得很美，这些学者们”似乎跟普通人没有两样，就像是跑完了一段长跑，经过漫长的寻觅，见过美好的事物被毁，到如今垂垂老矣，聚在一起等待曲终人散，灯枯油尽。他们并不肯定自己脑中携带的东西会使未来每一个日出散发出较纯净的光辉，他们毫无把握，除了确知那些书贮存在他们平静的眼眸内，那些书完好无缺地等待着，等待来年可能会出现的那些指头或干净或脏污的顾客。“</p><p>我想，我们也不需要过目不忘。只要还有人愿意记住就好，只要还有人愿意写诗，愿意守护文字的重量。只要还有人愿意记录这个世界的真实，而无所谓美好。只要还有人愿意感受，愿意看见，愿意理解。</p><p>我想，小说里那个粗粝而麻木的世界其实很早就崩塌了，远在这些学者奋力记住之前。当面色赤红拥有钢铁意志的蒙塔格看着克拉莉丝的背影消失在雨夜里，他过了许久，走进了雨幕下，“他慢吞吞地仰起头，有那么一下子，张开他的嘴……”。</p><p>那一刻，他对蓝色冰冷的雨，有了第一次的想象。</p><h2 id="7"><a href="#7" class="headerlink" title="7"></a>7</h2><p>在感受、看见和理解的时候，我觉得我在成为我。</p><p>而我们应当尊重别人成为他们自己的时刻。哪怕那个过程和我们不同。</p><p>而存在的力量，或许正在于允许存在。</p><p>我看见有的人在发光，他给了这个世界发光的许可。我也看得见夜幕下的徘徊，我想要理解黑暗的不同层次，和黑暗的理由。</p><p>这是我的存在主义。</p><h2 id="8"><a href="#8" class="headerlink" title="8"></a>8</h2><p>去年的年终总结恰好写在多伦多一年里最冷的一天，像极了某种远古的仪式，藏好了就不要再回头了。今年的我停笔在纽约今年最后一晚的大雨里。我坐在屋内静静地看着玻璃窗外街灯投下的光，被明亮地打碎，又重新愈合，仿佛看着一场无声的电影。</p><p>屋外的雨是大的，屋内的人听不见声音。</p><p>五月，终于把开发半年多的项目带到了微软的国际决赛，彩带与荣耀，而我只记得其中一支专注机械视觉义肢的队伍在给残障人士戴上产品重新握住一小罐塑料水瓶的刹那，她不可思议到在沙发笨拙地跳起落下，随即红了眼眶。</p><p>六月，我和多伦多告别。去机场的路上把五月天的歌放到最大声，在递出信的那一刻哭得稀里哗啦。谢谢和你们创办了鲸语，你们是我曾经走在单打独斗的路的终点，是我要想再次启程时想起的第一批人。也是你们，我会永远记住一座城市和这座城市无关。</p><p>八月，新校区。一次在大概快十一点的时候的学校实验室里吧，我从洗手间回来，一个穿着褐黄色职工衣服的人静静地靠在图书角里，捧着一本书。我经过的时候他抬起头来，我们相互点了点头。没有什么寒暄，我走远了悄悄回过头多看了一眼。耳机里的音乐恰好随机到一首现场的交响曲。曲终，响起了很长很长的掌声，仿佛磅礴大雨。突然感觉挺美的。从那时起，我有点喜欢康奈尔这个地方了。</p><p>十一月，做出了一个可能影响未来深远的决定。我只须坚定往前走，剩下的交给时间。</p><p>鲁迅曾经写下这样的话，“人类的悲欢并不相通，我只是觉得他们吵闹”。他写下了事实，人无法分担他未曾经历过的痛苦，这很无辜。屋外的大雨，屋内的人听不见声音。</p><p>但同样存在的是，人类世界有了感受，有了看见，有了惺惺相惜。我们有着相异的命运和苦难，却仍然极力奔向，守候对方的努力，是我认为最打动人的东西。所以同样也是鲁迅，他也写下了，“无穷的远方，无数的人们，都和我有关” 。理解它们的语序是尝试去理解这个世界的荒谬的关键。有限，命运……这些字眼可以把人导向虚无，也可以指向浪漫，这是每一个人时刻都在做却难以察觉的选择。</p><h2 id="9"><a href="#9" class="headerlink" title="9"></a>9</h2><p>塞万提斯在《堂吉柯德》的结尾这么说，我的愿望只有一个，那就是：让人们厌弃骑士小说中的那些胡编乱造的故事。最终，一部坚定反对骑士文化的作品塑造了我相信的骑士文化。</p><p>我的愿望也很简单，抵抗那些因由媚俗而胡编乱造的虚无故事，抵抗存在的被遗忘。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      我的愿望很简单，抵抗那些因由媚俗而胡编乱造的虚无故事，抵抗存在的被遗忘。
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="日记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="存在主义" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
      <category term="公众号文章" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
      <category term="年度总结" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎语 2018 Dec.</title>
    <link href="http://chocoluffy.com/2018/12/31/%E7%A2%8E%E8%AF%AD-2018-Dec/"/>
    <id>http://chocoluffy.com/2018/12/31/碎语-2018-Dec/</id>
    <published>2019-01-01T02:49:18.000Z</published>
    <updated>2019-02-23T02:06:05.329Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="18-12-31-2018年度总结"><a href="#18-12-31-2018年度总结" class="headerlink" title="18.12.31 2018年度总结"></a>18.12.31 2018年度总结</h2><blockquote><p>塞万提斯在《堂吉柯德》的结尾这么说，我的愿望只有一个，那就是：让人们厌弃骑士小说中的那些胡编乱造的故事。最终，一部坚定反对骑士文化的作品塑造了我相信的骑士文化。</p><p>我的愿望也很简单，抵抗那些因由媚俗而胡编乱造的虚无故事，抵抗存在的被遗忘。 - <a href="http://chocoluffy.com/2019/01/01/%E6%8A%B5%E6%8A%97%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84%E8%A2%AB%E9%81%97%E5%BF%98/">抵抗存在的被遗忘</a></p></blockquote><h3 id="草稿"><a href="#草稿" class="headerlink" title="草稿"></a>草稿</h3><ul><li>人容易变得很宏大。带着更大规模的爱与恨，喧嚣和寂寞。</li><li>我们要允许有些东西它不会改变。它需要代价。它没有意义。</li><li>每个时代的愚昧都是固定的，而且装饰着不同的样子。<br>-《小说的艺术》里他提到，“小说的意义是发现只有小说才能发现的，探索人的具体的生活，保护它，抵抗存在的被遗忘。”</li><li>游戏时代和严肃性。</li><li>和庆祝无意义。</li><li>自由的背面。是束缚。是彷徨。是媚俗。</li></ul><p>微信公众号：沉默与阳光<br>简介：为了改变天生的无动于衷。</p><h2 id="18-12-27"><a href="#18-12-27" class="headerlink" title="18.12.27"></a>18.12.27</h2><p>而金童玉女们，也喜欢上了这个童话，而相爱下去。</p><h2 id="18-12-26"><a href="#18-12-26" class="headerlink" title="18.12.26"></a>18.12.26</h2><ul><li><p>时间留给我刺身，而我已经觉得刺身不再酷了。</p></li><li><p>宿舍一楼有一张长桌。随着太阳的移动我也得不断挪腾位置以栖息在由大柱子形成的荫蔽中。而当我所一端移到另一端的时候，我知道是时候要去吃午饭了。</p></li></ul><p><img src="https://ws1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1fyswxgvzoij31400u0npd.jpg" style="display: block; margin: 0 auto; height: 300px"></p><h2 id="18-12-25"><a href="#18-12-25" class="headerlink" title="18.12.25"></a>18.12.25</h2><h2 id="《订阅》读书笔记"><a href="#《订阅》读书笔记" class="headerlink" title="《订阅》读书笔记"></a>《订阅》读书笔记</h2><blockquote><p>从了解youtube这个产品开始，去理解抖音、快手。</p></blockquote><ul><li>以反对为主导的运动。再辅以娱乐化。这是我能想象到的最恶劣的节目内容。</li><li>【快手】追求播放量意味着没有底线的迎合。“视频真正的力量不在于它本身能吸引观众，而是它能吸引观众去欣赏创造者的其他作品，为它们点赞，写出发自内心的评论。或者为了不错过最新的视频而订阅一个频道，他们可能会购买创作者的周边服装，可能去参加粉丝见面会，也有可能创作他们自己的视频。”<blockquote><p><strong>设计策略，使得对用户关注的程度来分级。来找到真正的铁杆粉丝。</strong></p></blockquote></li><li>所有的视频平台针对的都是腰部创作者。头号玩家是不缺机会，对他们来说真正稀缺的是他们的时间成本。-&gt; 科技的趋势就是反垄断。因为没有了科技让我只能相信人性。而千百年来的王朝起伏只是在不断复证人性而已。</li><li>科技也让我明白：“你不应为自己热爱的事物感到羞耻，理性主义是值得追求的。”</li><li><p>Youtube起始的社区，被认为代表了一种气质。一种为nerd、宅时代正名的使命。给他们带上印记，让他们相信他们代表着全新的意志。造就一种大卫和歌利亚的局面，哪怕是人为的。或许这才是用户运营的方向。</p><blockquote><p> 从反面说一句。突然想起了《德米安》里的战争，《轻》里的媚俗。“为什么人们很少为了一个理想而活着，现在我却发现许多人都能为一个理想而赴死”。论文字的稀释。唉或许不应该在年轻的时候尝试去解构这些东西。但，终归还会是好事吧。</p></blockquote></li><li><p>宁愿从每个视频中获取10个订阅者，也不希望从一个视频中得到1万个订阅者。</p></li><li><p>一本没有上锁的日记。</p></li><li><p>人们通过电视、电影寻求的是一种逃离感，而不是真实感。这意味着开明，意味着打破内容上的垄断。而从另一个方向上，也意味着仅仅是我的生活，我的喜怒哀乐也能够成为别人的消费。</p><blockquote><p>中心化实际上是一种保护。它给个体保留了私人的空间，隔离了风险。而让人们担忧的地方则是决策权的让渡。与此相反地，去中心化归还了人们的决策权，科技进步的方向是不断增强个体的决策能力以抗风险，更完备的工具保护私人隐私，更完备的规则等，可是瓶颈始终不在于决策能力而是在于人的理性，缺少匹配强力武器程度的文明是蛮荒时代。完全的去中心化加上自由市场意味着更多打着合法的名号的剥夺和买卖。自由，一定要有理性做前提。而现在的我们，太习惯把自由当作终点。一个不容分说的方向。</p></blockquote></li></ul><p>这像是一份浮士德的契约。我得到了光环和拥簇，却不能够说出“生活真美好啊”。</p><ul><li>Youtube提供了选择。娱乐性还是专业性。有没有专业娱乐性这么一说呢。</li><li>必须承认的是，twitter和youtube对社会包容度的提升的贡献不亚于任何一个传统媒体。</li><li>“这个世界并没有那么可怕，因为我已经在Youtube上看到过这些了。”这句话的反面是，“这个世界或许也没那么美好，因为我也已经在Youtube上面看到过这些了”。</li><li>Youtube上最成功的内容，通常和相对主流的兴趣相关，只是观众难在其他媒体上看到这些内容。比如：游戏视频、美妆视频。有一个共性，“它们是我们喜欢的东西，但我们在社会上不太敢于承认。”</li><li>内容行业搭配广告作为盈利模式是最坏的搭配。竞劣。</li><li>“如果我能知道身处事件中心的人正在经历什么，那为什么还要看一个记者站在广场前给我报道。”<blockquote><p>不止于客观。</p></blockquote></li></ul><h2 id="18-12-24"><a href="#18-12-24" class="headerlink" title="18.12.24"></a>18.12.24</h2><ul><li><p>When you look at your list of friends, they are your Facebook friends not because you share a hobby, <strong>but because you’ve know them for a while.</strong></p></li><li><p>Facebook constantly pushes you to add more friends with the infamous “People you may know” feature. <strong>Knowing someone is one thing, but having things to talk about is another.</strong></p><blockquote><p>论坛：基于兴趣。是fragmentation碎片化的。<br>facebook：”people you may know”。温情牌。的确是有社交价值的。但代价太大。本质上是在逆现代化进程的。它把你的亲戚关系，朋友关系都搬到线上，还自以为是的认为所谓“亲情的互动”要比“资讯获取”更重要，而因此一个幼儿园的认识的人评论过的一个thread要比我喜欢的猫咪排的更前。</p></blockquote></li></ul><blockquote><p>突然有一个梦想。在业余时间维护一个社交app。一个工具，是帮你自己自建一个空间。你可以存储你的照片，音乐。大家都是业余时间维护这个项目。不需要这个项目来赚钱。</p></blockquote><ul><li>尽头 唐诺</li><li>他们想吓我，我们怀揣着巨大的信息差以为我会畏惧巨大的未知。但我恰恰一定也不害怕未知。</li><li>在于还有多少人愿意听这个故事。人文主义。自由。与正义。“因为当想听这个话的人不够多的时候，它就失去了力量。就是说它只能靠一些接近仪式的形式，希望能够保留在某些地方。”<blockquote><p>我觉得，当一样东西不被接受，被抛弃之后，它便成为了仪式而保存下来。我不想因为受到了鼓动才感受到，我不喜欢仪式。</p></blockquote></li></ul><h2 id="18-12-23"><a href="#18-12-23" class="headerlink" title="18.12.23"></a>18.12.23</h2><ul><li><p>自由的背面。是束缚。是彷徨。是媚俗。</p></li><li><p>结尾式的作品。即便我们看穿它，也还得忍受它，而不如庆祝它。昆德拉的作品里，出现过好多的“玩笑”，“可笑”，到这里终于和解了吗。《庆祝无意义》总结。</p></li></ul><h2 id="微信7-0"><a href="#微信7-0" class="headerlink" title="微信7.0"></a>微信7.0</h2><p>微信7.0看一看，是时候让我找个时间回顾一下Google Reader了。</p><p>分享到朋友圈我认为其实是一个强操作。因为现在大家看朋友圈几乎成为了一个必然发生的事情，这也意味着分享这一行为带来了很多社会压力（即便有分组的功能存在但压力仍然存在）。压力在于，你分享什么很大程度上定义了别人对你的印象。</p><p>而看一看给予了更多空间，给这些但达不到强操作的兴趣行为。同时可以以此为契机引入智能推荐（也就是用算法来调整和过滤），和朋友圈的严格按照时间顺序做了一个平行实验，也是对标头条的算法，通过这个实验也可以看看头条未来战略上想引入的社交分发的效果是怎么样。</p><p>头条现在最想从算法推荐切入到的社交推荐，恰好是微信的强项，而看一看可以作为一个很好的试验田。</p><p>目前最大的弊端我认为在于，被滥用而降低的社交推荐的质量，后续几个版本可能会引入更多用户控制的元素，譬如屏蔽某些人某些话题等等。不过对大多数人来说可能质量也没那么重要。对质量的需求很大程度上是由你所处在的人群决定的。</p><ul><li>昆德拉和黑塞一定喜欢精神分析学派。在作品里穿插夸张而奇异的梦然后总能在后面的文字里复现梦的动作和释义。</li></ul><h2 id="18-12-22"><a href="#18-12-22" class="headerlink" title="18.12.22"></a>18.12.22</h2><p>微信即邮箱<br>第一个tab微信： 短邮件<br>朋友圈：阅读空间<br>公众号：QQ邮件订阅平台<br>看一看：前Google Reader社交分享功能。（pocket）</p><blockquote><p>联想起Google Reader关闭的原因。</p></blockquote><p>🌟 总结一下自己使用Reeder的经验：</p><ul><li>做好分类。及时区分高质和低质的信息源。以及区分高频和低频的信息源。<strong>质量和频率</strong>，以及话题active search。</li></ul><ul><li>下雪。还是说是他们在等我。</li></ul><h2 id="18-12-21"><a href="#18-12-21" class="headerlink" title="18.12.21"></a>18.12.21</h2><ul><li>7.0<br>给避开强操作的行为留出空间：看一看<br>以及让朋友圈承载更少的功能：story</li></ul><p>短视频这一仗 说腾讯输还说不定 看一看就是社交分发。</p><p>🌟 宗庆 裂变创业。</p><ul><li><p>她不知道，他一直在看她。</p></li><li><p>invincible summer</p></li><li><p>待会儿跨年。希望有人和你在一起。希望是你的好朋友，刚认识的人也好，男朋友就算了。你们站在一起，在跨过零点的时候，他\她会替我拍拍你的肩膀，和你说，“七七新的一年也要温柔也要努力加油喔”。我们其实只认识了三周吧，你已经给了我很多很甜的感觉。对我一个超级相信存在主义的人来说，这意味着太多了。嗯嗯就是这样。</p></li><li><p>人们对朋友圈的期待变了。快手，革的是朋友圈的命。</p></li><li><p>豆瓣租房 融泽嘉园挺好的~</p></li><li><p>不要在年轻的时候自以为解构所有。自以为没有意义。</p></li></ul><h3 id="公众号改名"><a href="#公众号改名" class="headerlink" title="公众号改名"></a>公众号改名</h3><p>湾：为什么改了这个公众号名字？因为王尔德的童话口马？<br>我：我慢慢相信的存在主义<br>我：让我相信，我想为我的忧伤举起一只玫瑰 更贴近的可能像是加缪的“沉默与阳光” 的出发点吧～<br>湾：希望你可以通过文字实现这个想法<br>湾：It is an inspiration<br>湾：总觉得你的阐释比这个公众号的名字深一些 这个名字给人一种“非主流”错觉 语言被污染了，模糊了你想表达的意思<br>湾：“我想为我的忧伤举起一朵玫瑰”<br>湾：比“忧伤与玫瑰”听起来深刻 壮美很多<br>湾：（给你一个小读者的角度哈）<br>我：哈哈哈有道理的但我可能更不希望因为 名字就被期望深刻吧 不过文字污染倒是一个很严重，而且有意 思值得讨论的问题～<br>湾：嗯那你希望名字被误解／污染吗<br>我：好问题其实我宁愿被当作坏人而不是好 人吧可能和这里是同样的想法<br>湾：你觉得自己的想法比大众的认可<br>我：嗯嗯～ </p><p>我：其实我可能更希望通过产品来实现这个想 法这个时代软件可能比文字拥有着更普 遍的自由但是诱惑也更多也很难 </p><p>湾：离大资本和市场更近<br>湾：更普遍的自由<br>湾：有看到你的鲸语啦， 给软件取一个这么诗意的名字，哈哈哈<br>湾：希望可以使用到你想要创造出的软件啦<br>湾：我就，走上了文字的路，就这样走啦<br>我：“普遍的自由”的表达里其实普遍已经暗地地否定了自由了 每个人都有自己最擅长的东西吧～<br>都有自己想追逐的自由 如果硬是要考虑市场的 接受程度这个游戏从前提开始就不好玩了<br>不需要打倒任何人这片海域上最自由的人就是海贼王 不知道为什么又想到这一句哈哈哈 </p><h2 id="18-12-19"><a href="#18-12-19" class="headerlink" title="18.12.19"></a>18.12.19</h2><p>“后来也渐行渐远渐无书了。” 我觉得我可能会这么想呢。</p><blockquote><p>过年给七七的寄语，我想说这么样的一段话。</p><p>我还很不了解你，我不确定你的长相（我明明是还蛮看颜值的人），是否已经有男朋友。但可能这些也没那么重要吧。我知道你的文字，你的开朗，你生日8.17，你喜欢摇滚，我记得那些看到微博来自你的未读消息时候的开心，以及已经熟练的每次打开微博通过四下点击看到你的动态。<br>我对我在意的人很不擅长表达。<br>告诉你一个秘密 我也在纽约。<br>结尾：<br>我也很想养猫，我们的时间增加半天<br>我也很爱看书。</p><p>I don’t mind, if you forget me. Because, I never forget you.</p></blockquote><p>我可能没有那些温暖的回忆。我可能只是底色悲凉。我本来可能会一直孤独下去。只有很少很少的人能够接近我的生活。我的心只是一块冰。而一旦我接受了你，可能会是一辈子的事吧。</p><p>那么多次告别。会让我无法迎接嘛。</p><ul><li><p>现在的网恋 就是柏拉图</p></li><li><p>经济学 辩论 难点 在于抓住主要矛盾</p></li><li><p>思考合作伙伴的利益点。人是有反馈机制的 你越压抑我 我越能找到破解的方法。</p></li><li><p>转载的时候，能不能顺带我的博客~</p></li></ul><h2 id="18-12-18-哈伯格税-harberger-tax"><a href="#18-12-18-哈伯格税-harberger-tax" class="headerlink" title="18.12.18 哈伯格税(harberger-tax)"></a>18.12.18 哈伯格税(harberger-tax)</h2><blockquote><p>导语：<br>哈伯格税的提出，是为了解决闲置私人资产的流通。私有资产会导致垄断，而极端的公有化又容易造成公地悲剧。这套体系的提出，也是在思考绝对的私有制和公有制之间是否存在折中的方案。<br>我一直认为没有最正确的经济体系，只有最适应这个时代的体系。当人们慢慢习惯一个强调使用权而非拥有权的时代，当个体的身份、群体之间的关系逐渐虚拟化和碎片化，我们会不会更容易接受这项议题：我和陌生人们按比例共同拥有着这些资产，譬如我们的房屋，手机，乃至我们的移民身份……<br>现在的经济市场对曾经的人们来说，一度也是激进市场。尝试去理解哈伯格税，也是为了去理解那些潜藏在身边的观念和需求的变化。<br>或许未来已经来了，只是还没扩散开。 - <a href="http://chocoluffy.com/2018/12/18/%E8%B0%88%E8%B0%88%E5%93%88%E4%BC%AF%E6%A0%BC%E7%A8%8E%E4%B8%8E%E6%BF%80%E8%BF%9B%E5%B8%82%E5%9C%BA/">谈谈哈伯格税与激进市场</a></p></blockquote><p>🌟 知乎专栏链接：<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/52724869" target="_blank" rel="noopener">谈谈哈伯格税与激进市场 - 知乎</a><br>🌟 豆瓣书评：<a href="https://book.douban.com/review/9836743/" target="_blank" rel="noopener">谈谈哈伯格税与激进市场（Radical Markets）书评</a></p><h2 id="18-12-16"><a href="#18-12-16" class="headerlink" title="18.12.16"></a>18.12.16</h2><ul><li>所有辩论的前提都应当是博学。</li><li>演员这个职业。它所得到的评价是异步的。不像医生，教师，他们面对他人的目光能够及时用自己的目光为自己辩护。《生命不能承受之轻》</li><li>🌟 自由的对立面是什么。以前的我一直觉得是徘徊，现在觉得是媚俗。</li><li>“无我”，意味着参与着媚俗。</li><li>下雨天。黄昏。有着不被雨水沾湿的光。</li><li>如果说。有什么是图片，视频永远无法匹敌文字的理由。是你自己的想象。是自由。是可以反驳的逻辑。</li></ul><h2 id="18-12-15"><a href="#18-12-15" class="headerlink" title="18.12.15"></a>18.12.15</h2><ul><li>很多时候，大家对于渴求的东西，修辞会代替验证，情绪会覆盖观点。</li><li>文字，是抽象的记录。计算机编写的是规则。人们记录的记录工具会越来越接近原始的感官刺激，而我最亲密的情感，我希望被找到的样子，则藏在我内心深处。</li><li>【文字解读】fall。落下。也是秋天了。</li><li>【文字解读】起色。起初的颜色。</li><li>whale fall。</li><li><strong>我会寻找各种办法来确保自己的孤独。</strong></li><li>吃早餐，外国友人，开心地谈话结束后瞬间换脸低头。</li></ul><h2 id="18-12-14"><a href="#18-12-14" class="headerlink" title="18.12.14"></a>18.12.14</h2><ul><li><p>关于快手。关于直播。关于直播改变教育，改变人的命运。<br>互联网的本质，是消除信息垄断。而非增加垄断。</p></li><li><p>Waitbutwhy</p></li><li><p>互联网的出现打破的是信息的垄断。而短视频。直播。打破垄断的是另一些东西。</p></li><li><p>《奇葩说》知道一个人的死期要不要告诉他？一个人的死，不是他过世的时候，而是他被遗忘的时候。而很多的人，我们的第一眼，也是我们的最后一眼。</p></li><li><strong>很多人都在做同样的东西，而只要他们相信的不一样，他们的人生就是不一样的。</strong></li><li>🌟 <strong>一个人，在微信里，留在一个群。一个人也是一个群。</strong></li></ul><h2 id="18-12-12"><a href="#18-12-12" class="headerlink" title="18.12.12"></a>18.12.12</h2><h3 id="《不朽》"><a href="#《不朽》" class="headerlink" title="《不朽》"></a>《不朽》</h3><blockquote><p>昆德拉的小说是没有结局的。他自己也在小说里面承认了这一点。他没有一个希望匆匆奔向的目标。他说“小说不应该像一场自行车比赛，而要像一场宴会，频繁上菜。一个新的人物，他不是任何东西的因，也绝不产生果。”原来这就是《轻》的由来。</p></blockquote><h3 id="Xplore"><a href="#Xplore" class="headerlink" title="Xplore:"></a>Xplore:</h3><ul><li>小孩子，长发男生，为了吸引女性长辈的注意。自己钻进一个吊床，然后说help me。最后自己掉了下去。</li></ul><h3 id="坎昆之行（12-12）"><a href="#坎昆之行（12-12）" class="headerlink" title="坎昆之行（12.12）"></a>坎昆之行（12.12）</h3><ul><li><p>清晨在洞穴里看到的一块岩石的刻文。it took thousands of years for us to unite… 一闪而过一些念头，是跨越千年的王权颠覆，种族斗争吗…仅仅因为喜欢这个韵脚而随手留下了照片。下午茶的时候，无意间发现另一块标语。No Straw Please…here we unite with this important change… 突然间我仿佛看出了岩石刻文的含义。we take thousands years to unite with the earth… 我们用了上千年的时光与这颗蓝色星球达成的和解，不要这么浪费了…<br>好像是一个美丽的意外。我愿意这么相信。</p></li><li><p>我时常会轻易地，因为阳光明媚，而毁约。</p></li><li><p>而我就算用尽比喻，也终究会日落。习惯在枝头。目送。</p></li><li><p>“我们燃烧而没有光，如正午的烛火。”这也是曼德尔施塔姆的诗句，他没有说的是，这烛光也带着灼人的热。若心曾经被渴望与期盼灼伤，那每一个无论是否实现了的愿望就都不算虚妄。”</p><blockquote><p>还有后半句。即使没有光，还有热。</p></blockquote></li></ul><h2 id="18-12-11"><a href="#18-12-11" class="headerlink" title="18.12.11"></a>18.12.11</h2><ul><li><p>故事没有任何下文。</p></li><li><p>被世界出卖的人则逃进自己的内心世界。</p></li><li><p>不朽，意味着永恒审判。</p></li><li><p>油灯照亮的隐喻，历史。</p></li><li><p>“塞万提斯，让骑士精神成为一种笑谈。类似的，二千年前的游侠以武犯禁、仗剑列国，而今天坊间的小说上与采花贼大战争夺地盘为美女解衣疗伤的先生们也冠着侠客的名头……一个名词就是这样被稀释去的。”（豆瓣）</p></li><li><p>“一页书的价值只存在于它被翻到的时候，而后来的生活定会翻遍和翻乱这本书上的每一页。”</p></li><li><p>萨特。Like all dreamers, I confused disenchantment for truth.</p></li><li><p>文明和科技的关系。我认为文明和科技是反相关的。因为科技本身是迎合人的欲望的。你在让渡你的很多权力给科技。</p></li><li>人性本恶，本质上是比人性本善更加乐观主义的。因为愿意承认它的存在，就是一种乐观。</li></ul><h2 id="18-12-8"><a href="#18-12-8" class="headerlink" title="18.12.8"></a>18.12.8</h2><ul><li>我对生活，有些秘密的权利。</li></ul><h3 id="坎昆之行（12-8）"><a href="#坎昆之行（12-8）" class="headerlink" title="坎昆之行（12.8）"></a>坎昆之行（12.8）</h3><ul><li><p>飞机上邻座的一个白发老爷爷，递给他的伴侣一个写上了大号字备忘录的手机，一行只够写两个单词就得换行了。<br>Top 10 things to do: 第一条是，Hold her hands during flight off. </p></li><li><p>飞机上的显示屏在播美式综艺节目，一对情侣在进行问答题，女士被绑在半空中，底下是一盘热巧克力，男士站在名主持人Ellen旁边，因为回答不出来“圣诞老人的麋鹿叫什么名字”而抱头跺脚，在现场爆发的哄笑声中看着自己的另一半从空中坠落到巧克力汤中。屏幕再次播放了一遍慢动作。我突然感觉很荒谬，这种场景仿佛见过，可能是在《华氏451》，还是《娱乐至死》里。是吗，我们这么快，就迎来了曾经科幻小说的剧情。<br>（每个时代都有这个时代的现实科幻主义）</p></li><li><p>午觉醒来拉起机窗帘幕。是很深很深的蔚蓝。</p></li></ul><p><img src="https://ws2.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1fy4ybeobemj31400u07wl.jpg" style="display: block; margin: 0 auto; height: 300px"></p><p>“而此刻的情绪感受并不是我一个人在经历或是经历过的，这种感觉就好像当我觉得自己是在一片空无中，或是一片茂密的森林中独自行走时，突然发现一些脚印，一些生活用品，甚至骨头，而原来许多人也和我一样，在人生的路上曾经彷徨，孤单，痛苦过。”</p><blockquote><p>这很重要。那个手势很重要。</p><p>我们要抵抗的是，是宿命论。不是平庸，而是注定平庸。</p></blockquote><p>成长的一个标志是，我不再乞求宠爱了。</p><p>“我们从不曾停止交换故事。”</p><h2 id="18-12-7"><a href="#18-12-7" class="headerlink" title="18.12.7"></a>18.12.7</h2><p>【关于媒体】“商业媒体，如果只有商业逻辑，那就只能是附庸，不可能伟大。媒体要有非商业逻辑，什么是非商业逻辑，人生观，价值观，世界观。没有三观只谈商业逻辑的媒体，作茧自缚，为奴为俾，还不自知。”</p><blockquote><p>商业逻辑，就是去发现商业价值，如果有，就去追逐。这是一种附庸，一种权力关系的妥协。-而媒体应该要有非商业逻辑。-<br><a href="https://chuansongme.com/n/2698369515908" target="_blank" rel="noopener">《财经》杂志小丑_孕峰_传送门</a></p></blockquote><h2 id="18-12-6"><a href="#18-12-6" class="headerlink" title="18.12.6"></a>18.12.6</h2><ul><li><p>【关于朋友】我的好朋友，也是我很崇拜的，性格很好的人。我学会了一点，有些时候遇到事情，我会开始想，如果我是相如，或者max，我会怎么做。</p></li><li><p>计算机，有着比文字更普遍的自由。<br>我们在撰写规则，用户在根据这个规则继续他们的生活，在适应着。<br>一个工具越普遍，它牺牲的是使用者的自由。<br>我有点更喜欢文字。可能是分工不一样吧。</p></li><li><p>订阅：未来获得服务的稳定性。</p></li></ul><h2 id="18-12-3"><a href="#18-12-3" class="headerlink" title="18.12.3"></a>18.12.3</h2><h3 id="《夜空总有最大密度的蓝色》"><a href="#《夜空总有最大密度的蓝色》" class="headerlink" title="《夜空总有最大密度的蓝色》"></a>《夜空总有最大密度的蓝色》</h3><blockquote><p>【书评】这或许会成为我最喜欢的诗集了。我想像作者那样，写出镜头般的文字，就像她说的，“把被摄者内心之中的情感以及故事，稍许变换颜色呈现出来”。把这些存在作为礼物的一半留下来。然后静静地等待。等待每一个不同的人怀揣着自己的心事去解读另一半的故事，带着自己的期待与不安，过去的明亮与失落……我不想苛求理解，如同我不愿苛求恩赐。但或许正因为不理解，我才得以自由。而我也愿意出于相同的理由，感受他人的可爱之处并留下余地。- <a href="http://chocoluffy.com/2018/12/12/%E3%80%8A%E5%A4%9C%E7%A9%BA%E6%80%BB%E6%9C%89%E6%9C%80%E5%A4%A7%E5%AF%86%E5%BA%A6%E7%9A%84%E8%93%9D%E8%89%B2%E3%80%8B%E9%98%85%E8%AF%BB%E6%89%B9%E6%B3%A8/">《夜空总有最大密度的蓝色》阅读批注</a></p></blockquote><ul><li><p>“喜欢拼图的我，其实喜欢的是满地碎片。”（倪湛舸）</p><blockquote><p>喜欢下雪的我，其实喜欢的是融化。</p></blockquote></li><li><p>“有一种感觉，是：大概是因为内心想要努力隐藏的东西，终于被人看见的缘故吧。”</p></li><li><p>图书馆就是我们的记忆。当你展开这些书页时，这些过去的人就能获得重生，就能够再度得到生命。（博尔赫斯）</p></li></ul><h2 id="18-12-2-海贼王"><a href="#18-12-2-海贼王" class="headerlink" title="18.12.2 海贼王"></a>18.12.2 海贼王</h2><ul><li><p>弗兰克：50年？那么久的事，我那时还么生下来呢，不是我泼冷水，50年那么长，我也不会等下去。。<br>布鲁克：我怎么能！<br>弗兰克：恩？<br>布鲁克：我怎么有权利去判断他有没有等下去呢？</p></li><li><p>乌索普：“如果痛苦的时候不能陪在他身边，还算什么同伴啊！”<br>“一直以为，我只要静静地看着他，那家伙就能理所应当的成为海贼王。但是不是这样的。就算是路飞也是会输的，他也会疼得大喊大叫。所以啊，那家伙需要本大爷的力量。”</p></li><li><p>蔡康永：什么是成长。小时候的快乐是来自外在的刺激。长大之后学会了从内部去感受而得到喜悦。</p></li><li><p>李诞：审美是一个人一生经历的总和。不要随意去否定一个人的审美。不要随意去否定他人的经历。对一个人的经历来说，很有多不可控的因素。比如童年。要尊重这种不同。</p></li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      是很深很深的蔚蓝。
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="日记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="商业评论" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%95%86%E4%B8%9A%E8%AF%84%E8%AE%BA/"/>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="存在主义" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
      <category term="月总结" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%9C%88%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="社交网络" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E7%BD%91%E7%BB%9C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>哈伯格税：面向共享经济的创新？</title>
    <link href="http://chocoluffy.com/2018/12/18/%E8%B0%88%E8%B0%88%E5%93%88%E4%BC%AF%E6%A0%BC%E7%A8%8E%E4%B8%8E%E6%BF%80%E8%BF%9B%E5%B8%82%E5%9C%BA/"/>
    <id>http://chocoluffy.com/2018/12/18/谈谈哈伯格税与激进市场/</id>
    <published>2018-12-18T22:15:07.000Z</published>
    <updated>2019-02-23T02:06:05.333Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>导语：</p><p>哈伯格税的提出，是为了解决闲置私人资产的流通。私有资产会导致垄断，而极端的公有化又容易造成公地悲剧。这套体系的提出，也是在思考绝对的私有制和公有制之间是否存在折中的方案。</p><p>我一直认为没有最正确的经济体系，只有最适应这个时代的体系。当人们慢慢习惯一个强调使用权而非拥有权的时代，当个体的身份、群体之间的关系逐渐虚拟化和碎片化，我们会不会更容易接受这项议题：我和陌生人们按比例共同拥有着这些资产，譬如我们的房屋，手机，乃至我们的移民身份……</p><p>现在的经济市场对曾经的人们来说，一度也是激进市场。尝试去理解哈伯格税，也是为了去理解那些潜藏在身边的观念和需求的变化。</p><p>或许未来已经来了，只是还没扩散开。</p></blockquote><p>了解哈伯格税的缘由，来自于以太坊创始人Vitalik今年四月的一篇书评博文<a href="https://vitalik.ca/general/2018/04/20/radical_markets.html" target="_blank" rel="noopener"><on radical="" markets=""></on></a>，关于Posner和Glen Weyl的新书《激进市场》<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>。书里阐述了四项激进的实验性策略，涉及经济和政治等不同领域，分别尝试去调解新时代背景下的财产权，选民投票权，移民以及数据隐私等议题。</p><p>而其中最令我感兴趣的哈伯格税，来自于作者对闲置物品财产权归属问题的研究。辅助参考了作者另外一篇论文《产权只是另一种形式的垄断》<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup>，我也想写下一些我的看法。</p><h3 id="哈伯格税-Harberger-tax"><a href="#哈伯格税-Harberger-tax" class="headerlink" title="哈伯格税 (Harberger tax)"></a>哈伯格税 (Harberger tax)</h3><p>首先，这个税的规则是：</p><ol><li>为私人拥有的财产提交自己的估价，同时根据估价，每年提交相应的税。</li><li>市场上的任何人都可以支付你提交的估价，而强行达成交易。</li></ol><p>简单来说，这个规则会让你为自己的财产估值而付出代价。如果估得低，别人提出的匹配价格也低，可以直接买走你的财产，而如果估得高，则自己需要上缴的税也会高，以此来达到平衡，鼓励每个人客观的评估自己的财产。</p><p>这一套规则首先尝试解决一个影响市场交易效率的问题：<strong>私有财产估价虚高。</strong></p><p>这个问题的基础出于一个假设：<strong>产权是一种垄断</strong>，而由于垄断带来的持有者议价能力的提高阻碍了市场的交易。简单来说：<strong>私有财产所创造的议价问题会阻碍分配效率</strong>。</p><p>通过提议每个人为自己的估价提交税，哈伯格税同时尝试解决的第二个问题则是，<strong>解决闲置资源的市场匹配。</strong></p><h3 id="质疑"><a href="#质疑" class="headerlink" title="质疑"></a>质疑</h3><p>首先分析一下实用性。</p><p>在尝试将这个想法运用在真实的交易场景中的时候，会发现实际情况不一定能够满足这个理论的基础假设。</p><p>如果我们希望交易的闲置物品是大宗商品，我们处于一个买方市场而非卖方市场的时候。对资产的垄断并不能推出交易时报价偏高的结论，因为存在市场其他产品持有者的价格压力。<strong>此时你的议价能力是由市场上其他竞争者所决定的，而非来源于你的垄断</strong>。</p><p>因此该论文所讨论的假想对象，还是集中在诸如土地，房产，高科技设备等偏向卖方市场的资产，有垄断企图的资产。这一部分资产将因为哈伯格税的存在而减少闲置成本的耗费。</p><p>进一步推断，这个假设同样也适用于“人为造成”的供应者市场。譬如：极其个性化定制的商品，或者由于人的关联价值而留下的纪念品，遗物比如梵高的向日葵画等等。</p><p>作者在论文中确实证实了我这个推断的前一部分，论文提到了土地等自然资源，以及房产资源，同时作者还补充了，公司财产的处置也可以应用该规则。同样适用的，还有专利法则。作者引用了第三方调查认为某种意义上，知识作为一种垄断财产，专利法则也是在妨碍知识在市场上被更好地分配和利用。<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup></p><p>这些经济学家认为，打破垄断的唯一方法，是对财产通过税收进行国有化。( only solution to the monopoly problem was nationalization (through taxation) of many forms of property. ) 进而引出了拍卖机制。</p><p>同时需要注意的还有，哈伯格税致力削弱的财产垄断，影响了原有的哪些垄断的好处。作者认为，因由私人产权所带来的垄断，给予了拥有者投资改善该资产的激励。某种程度上来说，<strong>私人产权意味着，拥有把这个资产空置的权利</strong>。<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup> 而该稳定的所有权及其预期，将允许所有者通过后续投资 (investment) 而获利。类似地，譬如公司品牌归属于该公司私人资产的范畴，同时也具有长期稳定的预期，除非公司倒闭该品牌会一直伴随其中。而这在某种程度上也解释了为什么腾讯视频等大型视频内容提供商愿意花大价钱去制作小众而口碑好的产品，譬如奇遇人生等。相反地，如果我对资产有着不确定的预期，假如未来的某一天都可能有人剥夺该资产，伤害的是所有者的投资意愿。在相同的例子里，如果某视频网站处在一个极其激烈的，随时可能被取代的市场环境，利己的策略是赚快钱存活下来，而非花大价钱投资品牌。</p><p>基于这个思路，我认为这项哈伯格税可能带来的<strong>最大的害处，或许就在于人们可能低估了拥有权不稳定的情况对人们行为预期的影响，在于私有财产不再神圣不可侵犯</strong>。</p><p>这意味着很多。</p><p>这意味着你只是在行使财产暂时的使用权，而非拥有的权利。这意味着你无须对财产作进一步投资，你无须有和它更加长远的规划。</p><p>对我一个存在主义者来说，这也是认为，我无须真正感受它，驯服它，以及想象和它的未来。没有归属感。好吧挺讨厌的。</p><p>听起来有点熟悉吧，这其实就是公地悲剧的原型嘛。曾经我们说解决公地悲剧的其中一种办法是，外部利益内部化，也即建立内部私有产权机制。而哈伯格税这套理论，在某种意义上是希望逆向拆解了私有产权而创建了一个公有资源的交易环境。而相比公地场景下直接的的共同所有权 (common ownership) ，作者提出的部分共同所有权 (partial common ownership) 更像是一个折中的方案。我与其他人共同拥有资产，从而在保留我对资产的投资愿意的同时，也允许我通过资产的重分配而获利。</p><p>改善“资产垄断而妨碍分配效率“还有没有其他方式呢。在知识产权上，我们有一个更极端的典范，就是有时限的知识产权。知识，专利作为短期内发明者的私人资产，在保护期结束后归属于全人类所有。但是面对社会私人资产譬如土地，房产，施行有时限的产权会面临很大的社会阻力。某种意义上哈伯格税预示着大范围的财富再分配，这对于资产持有者多的人群影响最大。</p><h3 id="创新点"><a href="#创新点" class="headerlink" title="创新点"></a>创新点</h3><p>除去上文所提及的哈伯格税规则实行的潜在弊端，这项规则有没有带来什么创新的地方呢。</p><p>我认为其中一点是根据交易前提交的自我评估的价格交税。重点在“交易前”和“自我评估”。类似的规则还会有很多变式，譬如“交易后的补偿价格”，或者是引入“第三方的司法评估”。之所以哈伯格税选择这一种搭配，我认为是为了<strong>最大化私人信息的准确性</strong>。</p><p>经济学，相比于自然科学，其中一个很大的区别在于，没有绝对的“所有信息”，信息而是分散的，是分布在每一个人上的。于是，经济学讨论的是一种机制，如何设计更适合将分散的信息信号传播给其他人，从消费者传播给生产者。<sup id="fnref:5"><a href="#fn:5" rel="footnote">5</a></sup> 而人们自己对财产的估值，就是这样一种私人的分散的信息。信息越准确，越能反应局部的供需关系，越能提高市场的交易效率。</p><p>第二点是哈伯格税尝试促进的闲置物品的分配效率，而不是私人产权所着重的投资效率，在我们这个时代背景下的意义。当前在公司运作规则上常见的股份制或许会扩大其适用的范围。我们或许会同时和很多陌生人共享某些财产的拥有权，也拥有即时买入卖出这部分权利的机会。而当大多数人都或多或少参与进资本市场，拥有获得回报的权利，这会不会某种程度上削弱了近期民粹主义兴起的根基。相反地，让没有利益干系，责任能力的人具有投票权，往往迎合的是极端的革命家口号。<sup id="fnref:6"><a href="#fn:6" rel="footnote">6</a></sup></p><p>其次是对共享经济体系的影响。人们对这个时代的伪共享经济体系比如Ofo，Uber等等有很多误解，首先我觉得一个比较好区分是否是共享经济的方式，是去看这个商业模式是在分享闲置资源，还是在不断创造新的资源。当你看到的数据是数百万的小黄车被新制造出来投放进市场最后成为堆叠如山的城市垃圾，当你发现世界上超过2/3的Uber司机实际是全职司机，其中超过80%买车为了赚钱糊口<sup id="fnref:7"><a href="#fn:7" rel="footnote">7</a></sup>……<strong>这不是通过分享闲置资源而取得进步的共享经济 (sharing economy)，而是利用新创造出来的资源以及大数据的调度而形成的按需经济 (on-demand economy)</strong>。这是科技进步带来的优势，而非制度的优势。</p><p>在这一层澄清的基础上，去理解哈伯格税所面向的共享经济，是去平衡私人投资维护资产的意愿以及当资产闲置时用于市场交易的效率。开个脑洞，用Airbnb来举个例子。其实目前Airbnb面临的一个很棘手的问题是，出租房屋在经历了租客之后的维护。租客本身和房屋没有利益关系，底线是不破坏，这很大程度上依赖于租客的素质，而别说租客对房屋的投资意愿了，比如说清理，装饰，置办家具等等了。引入哈伯格税会带来什么改变呢，试想一下，每一个租户从上一个租户那里按照后者评估的价格买来该房屋的使用权，同时租户也为自己的使用期间估算价格并计算哈伯格税上缴给房屋拥有者。<strong>这个哈伯格税实际上，就是个体能够承受资产空置的代价，本质上也是个人对资产使用价值的理性评估</strong>。当我喜欢租这个房屋的时候，我愿意为了多住它而设置高的估值并上缴更多的哈伯格税，而当我结束租房希望出手交易的时候，可以设置较低的估值而找到下一个租客。这个规则的改变带来的变化是，出租的房屋和租客本身建立的利益关系，也因此由于该利益关系带来的对投资意愿的鼓励。试想想这种情况如果租客乱破坏房屋市场上还会有人愿意和他达成交易吗。</p><p>作为脑洞这种设计还是具有很多明显漏洞的，但是实际在共享经济的背景下利用哈伯格的税收规则来定义人们的行为是具有借鉴意义的。以此延伸，另外想稍作启发的一点是。<strong>哈伯格税本质上增加财产持有的门槛，而这在某种意义上也是区分真正使用者，减少滥用（spam）的一种思路</strong>。参考hashcash 的设计原理<sup id="fnref:8"><a href="#fn:8" rel="footnote">8</a></sup>。为了炒房空囤房屋，为了营销发送大量垃圾邮件等等情景在某种程度上都可以归属于滥用，房屋的所有权被滥用导致闲置，邮件发送的廉价使用权被滥用导致垃圾邮件。而当我们逐一根据其滥用的方向征收成本的时候，对房屋所有权征收哈伯格税，对机器发送邮件验证哈希增加计算成本，是不是可以缓解滥用带来的危害。</p><p>正如上文论述的哈伯格税的优劣之处，该理论的确阐述的是一个激进市场，而难以在短期内为政府所用。鉴于法律上的自由中立原则，以及法案决定的警示效应，该理论也很难短期通过法律。即便如此，这套理论带来的启示是多方面的，是面向一个我们可能很快就会迎接的共享经济的时代。</p><p>而每一套理论框架的优劣势都是动态的。随着科技的变化所不断降低的实施成本已经深刻地改变了很多曾经既有理论的基础，而这也将为我们带来新的思考方向。 自由一定比管制优越吗，自由和隐私的边界在哪里……等等有趣的议题我觉得基于这个时代的技术都能够给予新的诠释。</p><p>我也很感兴趣哈伯格税这套理论能够在哪些场景应用。目前通过调查已知的，是在一个DAO游戏《进化星球》的药水价格机制的设计中出现过<sup id="fnref:9"><a href="#fn:9" rel="footnote">9</a></sup>。如何找到一个合适的场景，虚拟代币交易或者二手市场等等，会是我后续一直关注的方向。</p><p>或许未来已经来了，只是还没扩散开。</p><p>🌟 知乎专栏链接：<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/52724869" target="_blank" rel="noopener">哈伯格税：面向共享经济的创新？</a><br>🌟 豆瓣书评：<a href="https://book.douban.com/review/9836743/" target="_blank" rel="noopener">哈伯格税：面向共享经济的创新？</a></p><div id="footnotes"><hr><div id="footnotelist"><ol style="list-style:none; padding-left: 0;"><li id="fn:1"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">1.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;">《激进市场》同样入选了经济学人18年的年度书单。</span><a href="#fnref:1" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:2"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">2.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;"><a href="https://chicagounbound.uchicago.edu/cgi/viewcontent.cgi?article=12668&amp;context=journal_articles" target="_blank" rel="noopener">《Property Is Only Another Name for Monopoly》, Posner and Weyl</a></span><a href="#fnref:2" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:3"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">3.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;"><a href="https://chicagounbound.uchicago.edu/cgi/viewcontent.cgi?article=12668&amp;context=journal_articles" target="_blank" rel="noopener">《Property Is Only Another Name for Monopoly》, Posner and Weyl</a>  Page 52.</span><a href="#fnref:3" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:4"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">4.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;"><a href="https://orange.xyz/p/254" target="_blank" rel="noopener">再谈哈伯格税：极端的计划经济和市场经济，没准是同一个东西                                                                         - 橙皮书</a></span><a href="#fnref:4" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:5"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">5.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;"><a href="https://site.douban.com/280724/widget/notes/193432971/note/643686878/" target="_blank" rel="noopener">哈耶克：知识在社会中的运用</a> 我认可哈耶克所代表的芝加哥自由主义经济学派的观点。</span><a href="#fnref:5" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:6"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">6.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;"><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA4MTM5NTYzMA==&amp;mid=2659494084&amp;idx=1&amp;sn=051f4dad152486be3799e8b69c50b1a2&amp;chksm=84e5a205b3922b13c9b1e725a155c1e9ad4df4384709ccfb7b016bfae89a191cdce8a0995282&amp;scene=0#wechat_redirect" target="_blank" rel="noopener">《人类简史》作者分析特朗普崛起：自由主义终结了么？</a> 复习一下民粹主义在美国总统大选中的影响。</span><a href="#fnref:6" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:7"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">7.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;"><a href="https://www.nytimes.com/2018/08/09/nyregion/uber-nyc-vote-drivers-ride-sharing.html" target="_blank" rel="noopener">Uber and the False Hopes of the Sharing Economy - The New York Times</a></span><a href="#fnref:7" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:8"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">8.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;"><a href="https://orange.xyz/p/62" target="_blank" rel="noopener">hashcash算法：中本聪关于区块链的秘密都在这里                                                                           - 橙皮书</a></span><a href="#fnref:8" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:9"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">9.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;"><a href="https://forum.evolution.land/posts/7" target="_blank" rel="noopener">EvolutionLand (进化星球) 是什么！ · EvolutionLand</a></span><a href="#fnref:9" rev="footnote"> ↩</a></li></ol></div></div>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      当人们慢慢习惯一个强调使用权而非拥有权的时代，当个体的身份、群体之间的关系逐渐虚拟化和碎片化，我们会不会更容易接受这项议题：我和陌生人们按比例共同拥有着这些资产，譬如我们的房屋，手机，乃至我们的移民身份……现在的经济市场对曾经的人们来说，一度也是激进市场。尝试去理解哈伯格税，也是为了去理解那些潜藏在身边的观念和需求的变化。或许未来已经来了，只是还没扩散开。
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="书摘" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%B9%A6%E6%91%98/"/>
    
    
      <category term="商业评论" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%95%86%E4%B8%9A%E8%AF%84%E8%AE%BA/"/>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="经济学" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6/"/>
    
      <category term="自由主义" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
      <category term="科技" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E7%A7%91%E6%8A%80/"/>
    
      <category term="政治" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%94%BF%E6%B2%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《夜空总有最大密度的蓝色》阅读批注</title>
    <link href="http://chocoluffy.com/2018/12/12/%E3%80%8A%E5%A4%9C%E7%A9%BA%E6%80%BB%E6%9C%89%E6%9C%80%E5%A4%A7%E5%AF%86%E5%BA%A6%E7%9A%84%E8%93%9D%E8%89%B2%E3%80%8B%E9%98%85%E8%AF%BB%E6%89%B9%E6%B3%A8/"/>
    <id>http://chocoluffy.com/2018/12/12/《夜空总有最大密度的蓝色》阅读批注/</id>
    <published>2018-12-13T01:42:42.000Z</published>
    <updated>2019-02-23T02:06:05.325Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这或许会成为我最喜欢的诗集了。</p><p>我想像作者那样，写出镜头般的文字.</p><p>就像她说的，“把被摄者内心之中的情感以及故事，稍许变换颜色呈现出来”。把这些存在作为礼物的一半留下来。然后静静地等待。</p><p>等待每一个不同的人怀揣着自己的心事去解读另一半的故事，带着自己的期待与不安，过去的明亮与失落……我不想苛求理解，如同我不愿苛求恩赐。</p><p>但或许正因为不理解，我才得以自由。</p><p>而我也愿意出于相同的理由，感受他人的可爱之处并留下余地。</p><ul><li>“只想听陌生的音乐。想跟无法再度聆听的音乐，永远地，擦身就此别过。如此一来，就不必爱上它或怎样，应该就可以只是单纯地说，好美的音乐。”<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup></li><li>“今天的我，因做到无视昨日的我而美丽。”</li><li>蚕与绢。我生命的一部分。这里有我错过的天空和黄昏。</li><li>心情不好的时候，我会偷偷和自己说一些话。“就在现在，这个星球的某一个地方，依旧大雨如注。”而忽然间我的黄昏变得明亮。（突然间黄昏变得明亮，因为此刻正有细雨在落下。 或曾经落下…）</li><li>“电视剧里循环播放的梦想与爱，不是真实的。活着的人唯一能为你做的，或许只有背叛。”</li><li>人们极力去讨论的玫瑰与爱，也同样热衷于看到破碎和崩塌。</li><li>有一些概念是很有力量的。比如理解，爱与自只有被这些力量吸引去的时候，会愿意打碎些什么。</li><li>“你还好吗？他们温柔的话语，雕刻出你孤独的形状。”</li><li>我喜欢突然想起些什么东西，因而忽而忘记，也有一种诗意。</li><li>人，成为人，不过是。“梦破碎了，山河仍在。我想早早化身为山河。想对那些活着而拼命寻求幸福的人，鄙夷地抛下一句“庸俗”，而后，化身成为最最平庸的山河。”</li><li>【关于存在主义】“我与你的存在本身，不起任何作用，唯有你我之间的心意，或许才是这个世界真正需要的东西。那一日你曾说过的话语，至今仍滚落在地，温柔地摩挲着水流。”</li><li>“如同丢弃在黑夜里的手电筒，曾经温热。”</li><li>“制服这东西，会让你我，勉勉强强拥有一层身份。你会变成哪一种大人呢？”</li><li>“故乡的夜景一粒粒，自我的皮肤脱落而去。”</li><li>祝你，有一个高糖度的冬天。</li><li>就算用尽比喻，也终究会日落。</li><li>你喜欢称赞落雪，而离别的话语，你全都忘了。</li><li>我时常会轻易地，因为阳光明媚，而毁约。</li><li>同样绵延湿润的，还有我记忆中的雨。</li><li>【关于美感】”在无所谓生，无所谓死的时间，我意识的根基处，有一抹淡粉色颜料。” 在我的眼眸深处，在我还能够想清楚为什么之前，我就已经这么做了。</li><li>我习惯用下雪，来计算这一季的冬天。</li><li>“明明没有发烧，却知道自己病了，这或许意味着，我已经成为大人了。”</li><li>“我对你的无知，是一种暴力。你从哪里来，要往哪里去，我无意了解，是一种暴力。”</li><li>人类会想要给自身以外的生物命名，比如：萤火，脚印。</li><li>我们在做什么，其实就是在定义它的边缘。比如，我爱你是有形状的。是一个试探的菱形。而雪，撤销了大地的形状，给了我再爱一次的权力。“在似乎无所不知，实际一无所知的城市里，只选择自己认识的路，向超市走去，仿佛在为空白的大地，勾勒它的边缘。”</li><li>我为我的任性，取了你的名字。</li><li>“我愿被你肤浅地爱着-用哪怕不经意嗅到一抹春天的气息，就险些将我遗忘的轻松心情。” 因为你有了春天，而我有了你的回忆。</li><li>吃下的一块蛋糕，突然感觉，这就是这一季冬天最后的夜晚。</li><li>“假如全人类同时打开手机，会不会有一些星星，从夜空消逝？”</li><li>“把梦撕碎，就会变成钱。”， “比起血液，电力与天然气，对城市更为关键。”</li><li>【剧本】人类发明了一种化妆品，习惯于在眼尾纹上星屑，从此不再抬头。</li><li>“他人的言语绝不会，成为我的正确答案。”</li><li>给倒塌的遗址取名，叫作“人生”。</li><li>这个世界最不需要的，必定是我的温柔。</li><li>“为了和谁一起扮演人类，我想把这里是天国这件事，永永远远当作秘密。”</li><li>盛夏，是透明的。</li><li>【关于忘却】“春季，生日那天沐浴的祝福，没有人会永不忘记。因此年年樱花盛开，都会有短短的两秒，把我们衬的透明。”</li><li>漫长恋情的开始，有一面白白的墙壁，我在上面用小小的字写着：我喜欢上你了，你已经完蛋了。</li><li>“冬天发现的红色树果，我宁愿不去知晓它的名字而活着。”</li><li>【关于美术馆】一个人看着一个人看着一个人。无动于衷。</li><li>“十字路口像大海一样，蓄积着光亮。”</li><li>【关于理解】你那不被理解的部分，才是你可爱的地方。我们都在祈求这个世界的理解。“假如有谁，能得到他人百分之百的理解，那么这样的人，便没有存身于世的意义。”“而每一个人，都应该更深切地了解，自己有多么可爱。”<br>“每当与人交谈的时候，我总抱有这样的想法：这句口头禅，真是其人本色的流露啊；就连脸上的表情，也带有一种其人自己都未察觉的惯性的笑容；又或者，他附和别人的方式，好特别……类似这样的一些属性，这种种表现，我都希望自己能够敏锐地捕捉到，并将它们定义为‘一个人的可爱之处’。-我一向觉得，自身对于他人而言，是一种不可理喻的存在，并且向他人寻求理解，也是一种荒谬不堪的暴力。他人总是超乎想象地难以理解我，但正因为不理解，我才得以自由；正因为这份不理解，我才得以活下去。我之所以拥有感受他人可爱之处的能力，也必定出于相同的理由。-”</li><li>【关于记录】作品是双向的，是读者和作者一起完成的。文字只是作者完成一半的礼物。每一个人怀揣着自己的心事去迎接另一半的故事，带着自己的期待与不安，过去的明亮与失落。”-我想写镜头一样的诗。把被摄者内心之中的情感以及故事，稍许变换颜色呈现出来-我想写这样的文字-…假如你有一点点喜欢我的诗，那绝非由于我文字的力量，而是打一开始就存在于你自身之内的某种力量…世界看起来如许美丽，是因为你自己如许美丽。”</li></ul><div id="footnotes"><hr><div id="footnotelist"><ol style="list-style:none; padding-left: 0;"><li id="fn:1"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">1.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;">引号内为原文引用，非引号内容是我的读书批注。</span><a href="#fnref:1" rev="footnote"> ↩</a></li></ol></div></div>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      或许正因为不理解，我才得以自由。
    
    </summary>
    
      <category term="书摘" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E4%B9%A6%E6%91%98/"/>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="存在主义" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
      <category term="诗" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E8%AF%97/"/>
    
      <category term="剧本" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%89%A7%E6%9C%AC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎语 2018 Nov.</title>
    <link href="http://chocoluffy.com/2018/11/30/%E7%A2%8E%E8%AF%AD-2018-Nov/"/>
    <id>http://chocoluffy.com/2018/11/30/碎语-2018-Nov/</id>
    <published>2018-12-01T02:49:18.000Z</published>
    <updated>2019-02-23T02:06:05.329Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="18-11-28-作者小结"><a href="#18-11-28-作者小结" class="headerlink" title="18.11.28 作者小结"></a>18.11.28 作者小结</h2><p>给我影响最大的作者，应该是加缪和昆德拉。</p><h3 id="加缪"><a href="#加缪" class="headerlink" title="加缪"></a>加缪</h3><p>为什么？</p><p>我觉得我最珍惜的一种能力，是能够感受的能力，是我的敏感。这意味着我拥有着发现不一样的世界的权利。我不愿意错过美好的东西。</p><p>“为了纠正天生了无动于衷，我置身于历史和阳光之间，贫穷告诉我，历史不总是美好的，而阳光则让我明白，历史并不是一切。”，理解加缪思想的一个切入点，就是去理解他的核心，“沉默与阳光”，沉默意味着的是荒谬，每一个人的沉默里的故事。而阳光，是能够不再沉默的权利。</p><p>你会发现，有些词语你会反复地提及，慢慢地，变成了祈祷。</p><h3 id="昆德拉"><a href="#昆德拉" class="headerlink" title="昆德拉"></a>昆德拉</h3><p>喜欢昆德拉，是从他耶路撒冷奖的颁奖词之后，从《轻》到了《不朽》。</p><p>“人之所以为个人，不是因为他思考着和其他所有人都同样的东西。恰恰是因为他失去对真理的肯定和对别人的一致同意。而小说，则是个人想象的天堂。在这块土地上，没有人是真理的占有者。”</p><blockquote><p>联想到一点：雷布拉德伯里讨论过的，社会上少数族群的人带来的对文字、言论自由的压迫。社交媒体的初衷，就是为了被看到，被发现。公开的文字和书里的文字。</p></blockquote><p>“人类一思考，上帝就发笑。”，这句话是劝阻人们不思考吗，不是的，恰恰相反。他希望人们多去思考，并与此同时记住自己视野的狭隘。<strong>没有那种唯一的、明确的真理。真理最终使人丧失个性。</strong></p><p>而说到底，他和加缪是殊途同归的。</p><p>《小说的艺术》里他提到，“小说的意义是发现只有小说才能发现的，探索人的具体的生活，保护它，<strong>抵抗存在的被遗忘。</strong>”</p><blockquote><p>这个时代是流行告别的。亦或者说，只有当我们告别了，我们才想起来它们的存在。</p></blockquote><p>最后还是回到了发现人的生活。</p><p>艺术的三大敌人是：媚俗，对既成思考的不思考，以及不快活的人。他认为欧洲文化最珍贵的地方在于对个人的尊重，对个人的特殊思想的尊重，对个人享有的私生活不被侵犯的权利的尊重，鼓励思想游荡在温和与闲在的自由中。</p><blockquote><p>感觉终于有点理解，为什么欧洲会有GDPR的出现。个人的私生活是不得侵犯的。因为-侵犯会带来改变-，能够侵入每个人的私生活就有能力去干涉并改变他的私生活，哪怕披着的是以良善的美好愿景。对自由的另一种诠释。</p><p>抖音的slogan: 记录美好生活<br>快手的slogan: 记录生活记录你</p><p>而什么是美好？</p></blockquote><h3 id="哈耶克"><a href="#哈耶克" class="headerlink" title="哈耶克"></a>哈耶克</h3><p>理解哈耶克。要从他的自由主义立场出发，思考他宣扬的自由市场的优势，是更充分地利用分散的信息。</p><p>柏拉图：哲学王 -&gt; 亚里士多德：法治。</p><h2 id="18-11-27《不朽》"><a href="#18-11-27《不朽》" class="headerlink" title="18.11.27《不朽》"></a>18.11.27《不朽》</h2><p>每个人根据自己性格的不同，最后不过成了一个环，有人从家庭走向了家庭，有人从孤独最后留在了孤独。</p><p>个性是少于人的。那个离别的手势里，有另一些平行世界。</p><h2 id="18-11-26"><a href="#18-11-26" class="headerlink" title="18.11.26"></a>18.11.26</h2><p>短视频，之于图片，之于文字，在于细节，在于共情。</p><p>短视频会逐渐剧情化，电影化。而当短视频接管越来越多人们获取信息的注意力的时候，其本身也即承担了资讯分发的功能。未来的内容资讯消费方式，会越来越接近人们在电影院消费电影的方式。</p><h2 id="18-11-25-流量变现"><a href="#18-11-25-流量变现" class="headerlink" title="18.11.25 流量变现"></a>18.11.25 流量变现</h2><p>抖音：公域流量【流量大而不稳定】<br>快手：私域流量【很简单的一个区分方式是，你对看过的这些内容的记忆是归因去平台，还是个人IP】</p><ul><li>不同的流量类型，变现方式是不同的。</li></ul><p>对于一个个人的IP，它的变现模式目前来说是相对固定的，是首先完成粉丝积累toC，然后完成品牌的转化toB。【之所以需要toC的一步是因为核心仍在于证明流量的稳定性】</p><p>对于抖音来说，需要把握好这种临时的大流量的冲击力，以及短暂的欢愉带给人的冲动所促成的消费行为。</p><p>而快手，则可以更好地借鉴目前微博变现流量的方式。快手，本质上在我看来，是这个时代的微博，也是一个更加符合“微博”定义的平台。【注意这也不一定是好事。举例，豆瓣存在的必要性】</p><ul><li>对于经济学来说，人们最容易犯的一个错误就是：<blockquote><p>把自然科学的思维放在了社会科学上。<br>没有绝对的“所有信息”，而是分散的，分布在每一个人上的信息。于是，经济学讨论的是一种机制，哪种制度更适合这类信号传播给其他人。</p></blockquote></li></ul><h2 id="18-11-23"><a href="#18-11-23" class="headerlink" title="18.11.23"></a>18.11.23</h2><h3 id="《未来简史》"><a href="#《未来简史》" class="headerlink" title="《未来简史》"></a>《未来简史》</h3><ul><li><p>当火车头跌落悬崖的时候，第200厢的车厢仍在稳定地前移。变化从来都是渐进的历史过程。没有好莱坞式的世界末日。而是当有一天我们回过头来，发现我们已经写不出诗，不再流泪的时候。我们成为了当年的我们所认为的神，成为了另一种物种。</p><blockquote><p>什么是自由。对自己生活的控制权。我们在让渡很多的决策权给智能的技术，我们在牺牲很多抵达终点的过程。我们想让手机使我们更快乐，而不是自己使自己更快乐；我们想让安眠药、抗抑郁药使我们更安心，而不是自己让自己安心。<br><strong>当我们习惯了把喜怒哀乐的权利让渡出去。然后想着自己还能够紧紧攥住自己更重要的善良，自己生而为人的自由意志。而不过一样的选择罢了。</strong></p></blockquote></li><li><p>什么是超能力。能够研发出假肢，让截肢的患者能够重新走路的科技，也能为健康人进化升级。科技的双刃剑，举例，伟哥和整容技术。</p></li><li><p>高跟鞋的流行。以及住宅门前草坪的流行。乃至抽烟和纹身。都是人们证明身份的一种象征。高跟鞋，意味着我不再需要进行体力劳动。门前的草坪，意味着我不再需要用草坪来畜牧，种植，区分自己和劳动阶级。抽烟、纹身意味着我身体能够承受得了这些伤害。</p></li><li><p>人与动物的区别在于，人类能够大规模的合作。这都是基于人类想象的秩序。基于共识。有了共识，才愿意遵守一样的规则。</p><blockquote><p>共识的力量而不是物质世界的力量。举例，苏联的解体。没有城堡的轰然崩塌，没有玻璃的破碎和战火的声音。是一份人人皆知的协议，分开了这个世界。</p></blockquote></li><li><p>“大多数人生活的意义，都只存在于彼此讲述的故事之中。” 除了客观，主观之外，还有另外一种存在的形式，是存在于“相互主体”之中（共识）。从宗教神话，到社会仪式，都是来自于我们认为这有意义。</p><blockquote><p>不要去追求他人定义的意义。他人定义的美好。</p></blockquote></li></ul><h3 id="其他"><a href="#其他" class="headerlink" title="其他"></a>其他</h3><ul><li><p>门前一棵不愿凋零的树。像墓碑一样伫立着。讨好着这个季节最后的明媚，却冷落了风。</p></li><li><p>未来的人们。有着更大规模的爱与恨，喧嚣与寂寞。我们现在拥有的很多能力，就曾经是历史纹路下的超能力。</p><blockquote><p>每一个虚构的命题，都仅仅只是把过去作用在现在的变化，放大了。</p><p>即时信息共享的芯片，就是现在的互联网。</p></blockquote></li><li><p>每个时代都有着这个时代所特有的无知。以及时代所特有的无知的伪装。</p></li><li><p>我无法说服自己相信黑塞的想法。</p></li><li><p>“诗的存在，并非让你去明白的意义，只是为了让你将它读出来。”</p></li><li><p>【18.9】任意有可被交易。的思维是有惯性的。 <strong>你想相信这个世界上有一些事情它没有代价。它很不方便。但它很美。</strong></p></li></ul><h2 id="18-11-22-社交平台"><a href="#18-11-22-社交平台" class="headerlink" title="18.11.22 社交平台"></a>18.11.22 社交平台</h2><h3 id="如何解决平台上的不良内容这个问题。"><a href="#如何解决平台上的不良内容这个问题。" class="headerlink" title="如何解决平台上的不良内容这个问题。"></a>如何解决平台上的不良内容这个问题。</h3><p>一个发现：是基于人的。如果和名誉绑定之后，</p><p>如果每一次发布是困难的。是会消耗的。这一点可以阻止spam。handcash的思路。</p><blockquote><p>专家来制定规则（点赞或者踩内容来决定该用户的名誉值），众人平等权利发布。</p></blockquote><h3 id="社交的附加价值"><a href="#社交的附加价值" class="headerlink" title="社交的附加价值"></a>社交的附加价值</h3><ul><li>我喜欢一个人，关注一个人，就有兴趣希望进入他的圈子。关注他的圈子。这一点是很自然的成为一个premium pkg的一个附加功能。然后完全交给志愿者来负责日常更新和维护这个附加圈子。<br>一个月一块钱。一万的订阅者。其实就足够养活一个辅助的运营志愿者团队。<blockquote><p>这个想法本身有点意思：我依靠着看见你的生活而生活。一个人看着一个人看着一个人。</p></blockquote></li></ul><h2 id="18-11-20-《好笑的爱》"><a href="#18-11-20-《好笑的爱》" class="headerlink" title="18.11.20 《好笑的爱》"></a>18.11.20 《好笑的爱》</h2><ul><li><p>我在很多不同的领域工作，寻找我的风格，寻找我自己。当我写下我第一个故事之后，我确信我找到了自我，我成为写散文的人，写小说的人，而不是其他的任何什么人。</p></li><li><p>那时候，我深深渴望的唯一东西就是清醒的，觉悟的目光。我在小说里发现了它，所以对我来说，小说不仅仅是一种体裁，而且还是一种态度，一份立场。</p></li></ul><h2 id="18-11-19"><a href="#18-11-19" class="headerlink" title="18.11.19"></a>18.11.19</h2><p>人们习惯把成功道德合理化。</p><h2 id="18-11-17-《不必交谈的时刻》"><a href="#18-11-17-《不必交谈的时刻》" class="headerlink" title="18.11.17 《不必交谈的时刻》"></a>18.11.17 《不必交谈的时刻》</h2><ul><li>太轻易写完的悼词宛如被太快总结完的一生。</li><li>伟大的肖像没有表情。</li><li>他们在句子中表现的那么兴奋，可他们实际上却没有兴奋，只是为了显得合群。</li><li>对孩子最好的引诱是让他们去阅读 。这样就算他们遇到糟糕的事 ，也会知道还有个备份的世界 ，那里有备份的梦想 、备份的宁静 、备份的旅行 、备份的诗句 ，还有备份的爱情 。<blockquote><p>我不记得从哪一篇读书笔记里写到，读书的一个优点，是它有让你放慢步调的神奇。以前一直以为这是落俗套的解释，现在慢慢明白那是一种“听我慢慢诉来”。以纸张抵挡脚步。现在发现读书的另一个优点，那里原来有一个备份的世界，换句话说，一个避难所。第三个论点，一个人的阅读史也是一个人的心灵成长史。</p></blockquote></li><li>在所有的整理项目里 ，最难整理的是回忆 。 人回忆是因为人老了 。年轻人是来不及回忆的 ，他们有新的人生要品尝 ，新的世界要观看 ，新的笑话要笑 ，新的伤心要哭 。直到有一天 ，你就只能回头看 ，直到失去聚焦的能力 ，带着混沌走向失忆 。是的 ，我亲见一个我所见过的最不轻易动容的人 ，在回忆的当口流下眼泪 。在一本书的最后一页 ，我看见一句话 ——当时一激动 ，拿出小黑本 ，就抄了下来 ：我只能等待最后那场健忘症的来临 ，它将擦去人的整个一生 。 ——路易斯 ·布努埃尔<blockquote><p>“失去聚焦的能力”。宛如黄昏下读书。忽然抬起头来，天暗了。毛姆</p></blockquote></li><li>回想去年的谈话 ， 有一句我还记得 ——人都可以拍出至少一张大师级别的照片 ，但不是每个人都可以拍出一整组大师级别的照片 。这是偶然和蓄谋的区别 ，也是文艺爱好者和真正创作者的区别 。如今都是这样 ，这个时代的气质就是这样 ——大家发挥着世俗生活里剩余的文艺热情 ，为的是拍一张照片 ，唱一首歌 ，然后转向下一个 。<blockquote><p>很有趣的一个话题，有没有什么东西是绝对小众的？还是说，小众这个概念是被人为创造出来的，总有那么些人，在被别人了解中获得满足，而当原有小众的东西走向大众，于是再创造一个新的小众话题占为己有。</p></blockquote></li></ul><h2 id="18-11-16"><a href="#18-11-16" class="headerlink" title="18.11.16"></a>18.11.16</h2><p>最近每次和投资人pitch结尾的时候，我都会习惯说 that’s our everything, thank you! 慢慢变成一种仪式。这个项目是我的所有了。这段时间以来的每一个愿望和流浪。请你好好收下。 </p><p>一些精彩的思路：</p><ul><li>Ari论文。db里生成十个honey word，如果用户填写这个honey word就可以马上知道是hacker。</li><li>利用kernel的信息压缩。</li></ul><h2 id="18-11-14-法律与自由"><a href="#18-11-14-法律与自由" class="headerlink" title="18.11.14 法律与自由"></a>18.11.14 法律与自由</h2><p>很多时候，美国最高法院作出的抉择，和道德立场无关。和道德、良善的定位无关。而是和选择的自由有关：</p><p>麻州决定将合法的婚姻范围扩大到同性的伴侣，即同性恋合法化。原因是at stake is an individual freely choosing the person with whom to share an exclusive commitment. 关键在于个体能否自主选择。</p><p>很多类似的议题都可以参考相似的逻辑，比如法律是否支持堕胎等。尤其当许多宗教信仰的判断介入道德判断和定义的时候。自由选择是更重要的。 </p><blockquote><p>问题并不在于选择的道德价值， 而是个体作出选择的权利。 【自由中立看法 】</p><p>反驳：但是政府虽然是以中立性原则做出的决定，但是决定做出并公示之后带来的效果并不是自由中立的。</p></blockquote><h2 id="18-11-13-诗"><a href="#18-11-13-诗" class="headerlink" title="18.11.13 诗"></a>18.11.13 诗</h2><p>湖面的落日，逆着时间，上升。</p><p>我每次看见你，就想起了我。</p><p>加缪的文字：沉默和阳光。</p><p>我把我的狂乱，真实，高高地筑上了堤坝。而我的技巧还无法抵达。</p><h2 id="18-11-12-强连接性的工具"><a href="#18-11-12-强连接性的工具" class="headerlink" title="18.11.12 强连接性的工具"></a>18.11.12 强连接性的工具</h2><p>人的诉求是不会消失的，只是会被压抑住，然后在相反的方向更加强烈的释放出来。</p><p>如果强连接性的工具意味着减少了人们日常之间的直接交流（被默认为低效率），那么在另一端在创造出共同临场感和陪伴感的体验中，将得以释放这种力量。</p><p>将来大多数人们的空闲时间会被虚拟社交、直播软件所占据。并不是因为人们有多希望发生这一场对话。而是因为它必须维持着，以证明个体还有着被连接和沟通的价值。</p><blockquote><p>镜面另一端耀眼的太阳，像是更温暖的光。</p></blockquote><p>而当，对话，失去了对话最初的意义。你必须存在，却和你没有关系。</p><p>我不喜欢这种逻辑。</p><blockquote><p>当虚拟比真实更加真实。当在虚拟的世界里你能获得更多的尊严感和自由感。甚至是“尊严”和“自由”。</p><p>一个近视的人摘掉眼镜也能够坚定地相信这个眼前世界的真实。</p><p>微博回复：是的！而且有些时候你想努力改变，克服的东西，在别人眼里不过只是风车而已。看见这些东西或许并不是因为悲观，也可能恰恰相反。</p></blockquote><p><strong>这个思考的角度是，对于使用强连接性工具，失去的是，我们拒绝的自由。</strong></p><h2 id="18-11-11-诗"><a href="#18-11-11-诗" class="headerlink" title="18.11.11 诗"></a>18.11.11 诗</h2><p>叶子落下了，燃烧过。焦虑的颜色。</p><blockquote><p>留下燃烧过的痕迹。燃烧过的颜色。</p></blockquote><p>我写下的每一个字，我在接近它，确认它。</p><blockquote><p>而成为祈祷。</p></blockquote><h2 id="18-11-9-碎语-偏见与偏爱。"><a href="#18-11-9-碎语-偏见与偏爱。" class="headerlink" title="18.11.9 碎语 - 偏见与偏爱。"></a>18.11.9 碎语 - 偏见与偏爱。</h2><ul><li>这是我的偏见，也是我的偏爱。</li><li>小说的真实感：<ul><li>《刀锋》黄昏在医院里看着床上奄奄一息的舅舅，窗外摇晃而来的一束岛灯。</li><li>加缪《局外人》，他第一次把手伸给我，我感到了他手上的痂皮。</li></ul></li><li>给自己一个写作训练：“以及”和“比较”。<ul><li>往棺木上抛洒的血红色泥土，以及夹杂在泥土中的白色树根。《局外人》</li><li>一场沾湿了每一片花瓣的雨。</li><li>天色变暗，以及暗沉下来的还有你的目光。</li><li>城里的喧嚣来自低处，比照在海湾上的灯光还遥远。《若有若无之间》</li></ul></li></ul><h2 id="18-11-8-碎语-夏季的天，黑的很慢。"><a href="#18-11-8-碎语-夏季的天，黑的很慢。" class="headerlink" title="18.11.8 碎语 - 夏季的天，黑的很慢。"></a>18.11.8 碎语 - 夏季的天，黑的很慢。</h2><ul><li>有些时候我把回忆写出来，是为了忘记。</li><li>什么时候，我有勇气迎接《堂吉柯德》和陀思妥耶夫斯基。</li><li>当回忆只剩下修辞。当回忆不需要修辞。</li><li>诗应该由失败的人来写，因为他们表达的是一种渴望，而不是叙述一件事实。而对于历史，则恰恰相反。成功的，写下了一段历史；而失败者，留下了诗。</li><li>博尔赫斯，“等你到了我的年纪，你也会几乎完全失明。你只能看见黄颜色和明暗。你不必担心。逐渐失明并不是悲惨的事情。那像是夏季天黑的很慢。”<blockquote><p>时光得流逝感。那是天黑得很快的冬天。</p></blockquote></li><li>神话里的国王，他在巫师使他睡在猪圈里之前也不曾做过梦。</li></ul><h2 id="18-11-6-碎语-过期，是你错过了我的期待。"><a href="#18-11-6-碎语-过期，是你错过了我的期待。" class="headerlink" title="18.11.6 碎语 - 过期，是你错过了我的期待。"></a>18.11.6 碎语 - 过期，是你错过了我的期待。</h2><ul><li>吸电子烟的人，就像熬着夜喝着枸杞水的人，是懦弱的。</li><li>在黄昏，总觉得这个时刻适合等候。</li><li>过期，是你错过了我的期待。</li></ul><h2 id="18-11-3"><a href="#18-11-3" class="headerlink" title="18.11.3"></a>18.11.3</h2><p>奇葩说第11.3期。你已经很努力了，不是一句好话。因为他只看到了一个方向，甚至于他只承认你的一个方向。最大的忽悠是，给你欢呼的人群，给你奔跑的伙伴，给你远方的颁奖台，你就慢慢地开始跑了，而你并不知道奔跑的意义。<br>相反，如果这句话来自于自己。来自认可而非评判，是一种总结，则是好话。</p><ul><li>什么是一个好的反馈？反馈的形式、反馈的量级都是可以控制的。都是工程师自己的哲学。然而人们总是倾向于把恶魔制造了出来，才认得出它地狱般的样子。<blockquote><p>【18.4.19】连接的弊端。而社交媒体，正在促成这样的情况。它曝光了，或者说它带来了很多以前看不到的节点，但它用海啸般地反馈来威胁小众，只剩下沉默。</p></blockquote></li></ul><p>社交网络：我注视着你注视之物而得到注视。</p><blockquote><p>社交网络，不过是熟记有一条通往你的路径。</p></blockquote><p>落叶，像无数朵璀璨重生的花。</p><p>一个不断分离，精细化的社会。雷布拉德伯里《华氏451》里的少数族群。<br>advantage:</p><ul><li>comfort，效率来自于隔离。</li><li>发言的人是专业的人，他付出了他的名誉。</li></ul><p>disadvantage:</p><ul><li>更容易受煽动。蛊惑人心的专业观点。</li><li>标签。</li><li>简化。一个人的生活被简化为他的社会职责。</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      抵抗存在的被遗忘。
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="日记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="商业评论" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%95%86%E4%B8%9A%E8%AF%84%E8%AE%BA/"/>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="加缪" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%8A%A0%E7%BC%AA/"/>
    
      <category term="存在主义" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
      <category term="月总结" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%9C%88%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎语 2018 Oct.</title>
    <link href="http://chocoluffy.com/2018/11/02/%E7%A2%8E%E8%AF%AD-2018-Oct/"/>
    <id>http://chocoluffy.com/2018/11/02/碎语-2018-Oct/</id>
    <published>2018-11-03T02:11:42.000Z</published>
    <updated>2019-02-23T02:06:05.329Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="18-10-31"><a href="#18-10-31" class="headerlink" title="18.10.31"></a>18.10.31</h2><ul><li>又被免餐了。要感恩！！</li><li>反思一下，为什么当初小米上市的时候会被洗脑。始终记得那句话，“在他人贪婪的时候克制，在他人克制的时候贪婪”。整体来说，小米的管理人员还是值得信赖的，能够承诺硬件利润永远不超过百分之五，在资本面前，已经成为了一种理想主义了。不过公司的管理方式，以及上市后整体的发力方向还是有很多改进空间的。这次的股市风波又让我想起一个故事，数据调查显示，股票经纪人在鼓吹某只股票之后平均两个月内会抛售该只股票。</li><li>仅仅是生活，都可以成为别人的消费。观赏其他群体的生活，成为了新的娱乐消费方式，但是却又极力抵触那种生活侵入自己。<blockquote><p>社会分工精细化的一个弊端。会变得把明明真实的生活当作一场戏剧来看。如果大众渐渐接受“效率来自隔离”的逻辑，那么他们为什么要接受平等呢？我不想看到这种后果。“书，会被一页一页撕去”，雷布拉德伯里。</p></blockquote></li></ul><h2 id="18-10-27"><a href="#18-10-27" class="headerlink" title="18.10.27"></a>18.10.27</h2><h3 id="《小说的艺术》米兰昆德拉"><a href="#《小说的艺术》米兰昆德拉" class="headerlink" title="《小说的艺术》米兰昆德拉"></a>《小说的艺术》米兰昆德拉</h3><ul><li>越宏大的概念里，人的“生活世界”就容易被忘却。人，成为了使命的一部分。</li><li>仅仅是写下日记，认真地记住自己的生活，就足够了。发现唯有小说（日记）才能发现的东西，乃是小说（日记）唯一的存在理由。真理用几句话就可以总结，为什么我们还要写小说。因为摇摆，因为模糊。因为我无法总结孤独是什么，幸福是什么却仍然想要感受生活给予我的任何一种情绪。</li><li>我唯一能够确定的，是这个世界的暧昧。是没有一个唯一的，绝对的真相，是相互矛盾的真实。做到这一点，需要很努力的理解。这不是对存在主义的颂扬或者批评，我的基础不是一种道德态度，而是一种探询。</li><li>人总希望世界中的善恶是明确分开来的。因为人有一种天生的、不可遏制的欲望，那就是在理解之前就评判。而宗教和意识形态就建立在这种欲望上。</li><li>未来的小说，它们的存在理由，它们的荣耀，以及它们在所处社会中的作用，就是确证人们所说的，以及人们必须说的。【核心：没有什么是必须说的，没有什么是一定对的】</li><li>假如小说真的应该消失，那并非是因为它已精疲力竭，而是因为它处于一个不再属于它的世界。我们的时代注视着时下发生的事情，想法没有延续性，感情，生活不再是一件作品，而是现在必须享受必须了结的事情，跟所有别的事情一样，是一个没有明天的手势。</li><li>我很难判断自由与快乐的方向，我只知道他们已无法与我们时代的精神和平相处。把很多承诺交给未来是很不负责的，让未来去评判我的现在的生活，我的回忆，我会觉得未来它配不上。</li><li><p>-&gt; 这带来了一个问题。如果我不相信未来，也不相信上帝和人性，我应该相信什么。昆德拉说：“我什么也不信赖，只信赖塞万提斯那份受到诋毁的遗产。”</p></li><li><p>【诗】你是云，你想起我的时候，就化成了雨。</p></li><li>我知道自己很多时候很天真烂漫。所以我很希望找到一个环境能够尊重我的天真烂漫。</li><li><p>cornell tech身边真的有很多很厉害的人。认识土耳其念律师来这边希望创业，谷歌工程师兼面试官，拿了200百万天使轮的超级奶爸，从cern量子碰撞机研究中心出来的，从比特币里拿到几千万身家的，为的是social impact来创业。去和他们交流。</p><blockquote><p>性格和命运，是同一个概念的两个名字。黑塞。</p></blockquote></li><li><p>相信天赋还是教育，天赋是生物性垄断，而教育是社会形态的垄断，如果改变不了生物的欲望，尝试去塑造社会的欲望。</p></li><li>选择。</li></ul><h2 id="18-10-21"><a href="#18-10-21" class="headerlink" title="18.10.21"></a>18.10.21</h2><ul><li><p>一个更加去中心化的结构，将管理数据的权利交换给用户个体的做法，是会减少还是更加恶化了数据的滥用。在自由市场的环境下，我觉得是后者。</p></li><li><p>生活品类的搜索入口应该是地图而不是搜索引擎。</p></li><li><p>人们把恶魔创造出来，才认出它地狱般的样子。</p></li><li><p>越来越自我为中心，也越来越有以自我为中心的理由和资本。</p></li></ul><h2 id="18-10-20"><a href="#18-10-20" class="headerlink" title="18.10.20"></a>18.10.20</h2><p>没有你们呼喊我的名字，我不会站在这里。海贼王。</p><h2 id="18-10-19"><a href="#18-10-19" class="headerlink" title="18.10.19"></a>18.10.19</h2><ul><li>【诗】<br>音速比不上光速，<br>仿佛我看得见，<br>你呼喊不到的未来。</li></ul><ul><li><p>坐缆车，母亲不小心把孩子摔在了地上。<br>孩子开始撕心裂肺地哭。声音特别尖。哭恐怕是最无辜的选择了。突然觉得好孤独。他没有办法选择，他在施害者的怀里哭。哪怕这伤害是无意的，他没有其他的选择，哪怕仅仅只是逃离。<br>声音萦绕在空中，在纽约最繁华的灯光里。</p></li><li><p>文学给了我感受的能力。一份份被善待或曲解的微笑。</p></li></ul><h2 id="18-10-4"><a href="#18-10-4" class="headerlink" title="18.10.4"></a>18.10.4</h2><blockquote><p>多一些时间思考本质。历史只是轮回。发生在淘宝天猫上的历史，在qq微信上的，还会让后人再思考一次。</p></blockquote><p>我想要更精致的生活，这意味着什么？</p><p>只要你有资本搭建一个舞台，你就能够得到一场狂欢。而它的代价是，蜂拥而至的游客，让你的舞台剧没有终止也不敢终止。</p><p>这让我想起Google和Apple的区别。一个是我能够替你做成很多事情，你只要让我接管就好了；一个是我做出了一个很好的工具，你可以用它成为一个更好的自己。<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup></p><p>这意味着我们要成为平台。我们要开放我们的能力为每一个平凡人赋能。这意味着我们在搭建一个自由的市场，却必须小心谨慎地不让它成为一个斗兽场。</p><p>我觉得，无论资本最终把我们领向什么地方，是那点点的理想主义让我能够接受我自己，去认可我自己。</p><p>陪伴；家乡；家乡。这些词语是快手给我的力量。不需要也不应该向公众定义什么是美好。只需要做出最好体验的工具让每个人维系这些感情。</p><p>克制永远比服从欲望要难。</p><p>快手和抖音们在取代的，是微信朋友圈。</p><p>快手：平等。效率来自于隔离？</p><div id="footnotes"><hr><div id="footnotelist"><ol style="list-style:none; padding-left: 0;"><li id="fn:1"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">1.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;">Jobs的比喻：computers are bicycle for minds. 关于bicycle的比喻。</span><a href="#fnref:1" rev="footnote"> ↩</a></li></ol></div></div>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      仅仅是生活，都可以成为别人的消费。观赏其他群体的生活，成为了新的娱乐消费方式，但是人们却又极力抵触那种生活侵入自己。
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="日记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="商业评论" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%95%86%E4%B8%9A%E8%AF%84%E8%AE%BA/"/>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="月总结" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%9C%88%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>对李开复新书演讲《AI·未来》的一点思考</title>
    <link href="http://chocoluffy.com/2018/10/05/%E5%AF%B9%E6%9D%8E%E5%BC%80%E5%A4%8D%E6%96%B0%E4%B9%A6%E6%BC%94%E8%AE%B2%E3%80%8AAI%C2%B7%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E3%80%8B%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    <id>http://chocoluffy.com/2018/10/05/对李开复新书演讲《AI·未来》的一点思考/</id>
    <published>2018-10-05T16:20:21.000Z</published>
    <updated>2019-02-23T02:06:05.329Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很开心开复老师能够来到Cornell Tech做演讲，这篇博客也是我对其演讲观点的一些记录和想法。</p><a id="more"></a><h2 id="中国的独角兽"><a href="#中国的独角兽" class="headerlink" title="中国的独角兽"></a>中国的独角兽</h2><p>他谈到了美团是怎么发展起来的。把一千只copycat放在斗兽场里面，最后胜出的就是美团。</p><p>我突然有种感觉，中国近些年的科技发展，更多在于科技创新压榨社会阶级差距；在于incentize，引导这个差距的引力支撑起服务业。</p><p>开复老师接着提到美团是怎么超越他的同行的：低人力成本实现的外卖服务。这个逻辑其实很脆弱，虽然我必须承认这套逻辑会持续在中国社会起作用。人口转型是一个很大的话题，这里暂不作赘述，但我觉得某种意义上近几年中国的独角兽过多依赖于中国目前的阶级差距来提供资本主义式服务。</p><p>只要这个阶级差距依然存在，技术，尤其是人工智能造成的垄断，只会因为自由市场而造成更多的剥削而不是更少。</p><p>开复老师提到的另一个例子是创新工场投资的一个借贷金融软件App，他们通过抓取用户手机里的数据以及并合第三方数据平台的数据来预测一个用户还账单的可能性，其中涉及的特征，包括了用户的工作，薪资，发薪日期和社交信息等等。就在老师讲的过程中，我也明显感觉到身边外国的同学发出的诧异声。自由乃至自愿的交易数据，是会伤害还是改善用户的生活。为什么会有GDPR这个协议的诞生。很多关于数据隐私和便利的问题<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>，从投资人的角度他们会尽力说服你利用好这一波数据红利，这一类应用的存在乃至其庞大的用户体量，或许并不能证明其科技的优越性，仅仅是因为法律的漏洞提供了这种可能性而已。</p><p>我好奇，当中国没有阶级差距带来的廉价人力资源的时候，当没有这些数据监管漏洞的时候，开复老师还能够用什么例子来比较。</p><h2 id="人工智能取代人类"><a href="#人工智能取代人类" class="headerlink" title="人工智能取代人类"></a>人工智能取代人类</h2><p>相比于目前关于科技进步的消极言论，譬如未来会产生一个几近无用的人口阶级依靠福利存活，李开复老师给出了他认为的合理转变。人们未必能在短时间内在专业技能上得到提升，但是却有可能转移到更富于情感交流，与人互动频繁的岗位中。人工智能在这个阶段还做不到模拟人类的情绪以及和人进行精神上的互动。</p><p>模仿(优化)的前提，是量化。<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup></p><p>很多人会提到图灵测试，甚至有时新闻会大肆宣扬某些技术通过了图灵测试，人们难以分辨幕布后面的究竟是机器还是人类。我一直对这类新闻持谨慎态度，并非是因为对技术发展的悲观，而是感叹于实际应用条件的严苛：</p><p>交流的力量，甚至说陪伴的力量，在于被理解，而非仅仅存在。</p><p>就像你即便身处最热闹的派对，依旧可能感受到深刻的孤独感一样。我们祈求在诉说中得到安抚，听见回响，就像一个慢慢蒸腾而上温热气泡，情感是脆弱的，容忍度是极低的。机器一旦承受起人们情感交流的期待，便容不下一点失误。每一次失误，是将是对其真实性的永恒打击。</p><p>我的语言，性格和温柔都只是提前编好的程序，而你在我心里没有任何分量。<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup></p><p>正是对这份真实的认知，让曾经所有交流，所有情感失去了重量。</p><p>基于这个前提能够预想的未来是，人工智能会逐渐承接商务的沟通，仅仅是信息的传递和整理呈现，比如：自动化的客服服务，售后服务，功能说明书以及菜单等等。而人们则会应对更多个性化交流的场景，比如：老年人陪护，私教，美容时尚咨询以及婚礼规划师等等。<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup></p><p><img src="https://ws1.sinaimg.cn/large/006tNbRwly1fvxthb0bzcj31840nk0uv.jpg" alt="slide"></p><p>Todo: 下一篇博客尝试写一下关于中心化和去中心化的比较，去中心化并没有被包装那么美好，这意味着每一个节点个体需要承担起曾经由中心化承担的风险，这也意味着所有的责任：维护，收益等都交付给了节点本身，这意味着专业信息的不平等造成的差距会进一步增大，也意味着任何对效率的追求都终将引向中心化的复辟。也思考下平等和效率的冲突，快手和抖音现在竞争的本质。</p><div id="footnotes"><hr><div id="footnotelist"><ol style="list-style:none; padding-left: 0;"><li id="fn:1"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">1.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;"><a href="https://www.wired.com/2016/06/apples-differential-privacy-collecting-data/" target="_blank" rel="noopener">Apple’s ‘Differential Privacy’ Is About Collecting Your Data—But Not ​Your Data | WIRED</a></span><a href="#fnref:1" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:2"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">2.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;">这或许就是自由市场最擅长的事情了吧。</span><a href="#fnref:2" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:3"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">3.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;">Google Duplex人工智能打电话和餐厅预约时故意模仿人类语气地说出“Emm..”，在网络上引起极大的抨击。</span><a href="#fnref:3" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:4"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">4.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;">李开复老师完整演讲的<a href="https://drive.google.com/file/d/1UoGy6pIScLBn4cLL_HgikA1gaSJbFVC8/view" target="_blank" rel="noopener">slides</a>。</span><a href="#fnref:4" rev="footnote"> ↩</a></li></ol></div></div>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;很开心开复老师能够来到Cornell Tech做演讲，这篇博客也是我对其演讲观点的一些记录和想法。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="书摘" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E4%B9%A6%E6%91%98/"/>
    
    
      <category term="创业" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%88%9B%E4%B8%9A/"/>
    
      <category term="商业评论" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%95%86%E4%B8%9A%E8%AF%84%E8%AE%BA/"/>
    
      <category term="算法" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E7%AE%97%E6%B3%95/"/>
    
      <category term="社会人文" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E4%BA%BA%E6%96%87/"/>
    
      <category term="科技" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E7%A7%91%E6%8A%80/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎语 2018 Sep.</title>
    <link href="http://chocoluffy.com/2018/09/04/%E7%A2%8E%E8%AF%AD-2018-Sep/"/>
    <id>http://chocoluffy.com/2018/09/04/碎语-2018-Sep/</id>
    <published>2018-09-05T02:28:26.000Z</published>
    <updated>2019-02-23T02:06:05.329Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="18-9-19"><a href="#18-9-19" class="headerlink" title="18.9.19"></a>18.9.19</h2><p>在室内看着室外大雨。仿佛在看无声电影。</p><h2 id="18-9-17"><a href="#18-9-17" class="headerlink" title="18.9.17"></a>18.9.17</h2><p>写给<a href="http://chocoluffy.com/2018/09/01/%E7%A2%8E%E8%AF%AD-2018-Aug/#comment-4099331549">该博客评论</a>的回复：</p><p>鲁迅曾经写下这样的话，“人类的悲欢并不相通，我只是觉得他们吵闹”，他写下了事实，人无法分担他未曾经历过的痛苦，这很无辜。但同样存在的是，人类世界有了聆听，有了接近，有了惺惺相惜。我们有着相异的命运和苦难，却仍然极力奔向，守候对方的努力，是我认为最打动人的东西。所以同样也是鲁迅，他也写下了，“无穷的远方，无数的人们，都和我有关” 。理解它们的语序是尝试去理解这个世界的荒谬的关键。有限，命运…这些字眼可以把人导向虚无，也可以指向浪漫，这是每一个人时刻都在做却难以察觉的选择。</p><p>选择理解，选择安静，这是我的祈祷。那是我一直相信着的并愿意为之奋斗的世界。我始终觉得，这个世界在人们心中呈现的样子，远比这个世界本身重要，而且重要的多。共勉！</p><h2 id="18-9-10"><a href="#18-9-10" class="headerlink" title="18.9.10"></a>18.9.10</h2><ul><li><p>月色甄默成诗。</p></li><li><p>对自己最好的奖励：5km和早睡。</p></li></ul><h2 id="18-9-4"><a href="#18-9-4" class="headerlink" title="18.9.4"></a>18.9.4</h2><ul><li>翘掉课，去饭堂随机和一个不那么熟的人坐下来吃饭，听听他们的愿景。</li></ul><p>今天和来自和前腾讯的mba对话：<br>远程控制是完整无人车逻辑的一步。解决的是无人车离开高速路之后情景。<br>toB，最终变成富士康为代表的流水线工厂。<br>无人车最终会消除品牌溢价。<br>双边市场，增长是相辅相成的。<br>中国的5g，是领先于世界的。<br>无人车，区块链。未来世界的挑战越来越是跨学科的。</p><ul><li><p>我真的属于由对话推动思考的人。</p></li><li><p>微博：这里没有我的熟人，却成为了我很亲近的地方。<br>微信朋友圈：我很在意你，于是我选择了沉默。</p></li><li><p>今日份的梦境：<br>Amazon的AR游戏，点阵游戏，我走在车水马龙之间。身边很多隐形的警察，谁办了坏事，谁成为红点，于是离它最近的普通点就会变成警察来追捕红点。</p></li><li><p>睡前的梦：<br>我在很认真的和猫粮说关于她的秘密。我花光了今世的所有幸运来和你说一句话。</p></li></ul><h2 id="18-9-1"><a href="#18-9-1" class="headerlink" title="18.9.1"></a>18.9.1</h2><p>都是有原因的。<br>有些动作，你看得出它背后的所有阳光与祈祷。<br>有些坏，其实是所有曾经饱受的戾气，浮夸和嘲讽在那一瞬间借由那个人表达而已。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      要记住，总有人在远方为你祈祷。
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="日记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="月总结" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%9C%88%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎语 2018 Aug.</title>
    <link href="http://chocoluffy.com/2018/09/01/%E7%A2%8E%E8%AF%AD-2018-Aug/"/>
    <id>http://chocoluffy.com/2018/09/01/碎语-2018-Aug/</id>
    <published>2018-09-02T02:08:30.000Z</published>
    <updated>2019-02-23T02:06:05.329Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="18-8-30"><a href="#18-8-30" class="headerlink" title="18.8.30"></a>18.8.30</h2><p>未来人们不需要做什么创造性的工作。只需要更正机器人创造的事物。我们不需要美与丑，我们只需要正确和错误。</p><p>于是人变得越来越像机器人。而机器人越来越有人性。</p><p>[18.9.10更新:] 刚刚，就在写代码的间隙，在Behance看到这样一幅画。<br><img src="https://mir-s3-cdn-cf.behance.net/project_modules/fs/e7be6c66472289.5b174556777b5.png" alt="CUDA"></p><p>作者Manolo Gamboa Naon，一幅只由圆形和三角形组成的画，AI生成的，很可能是利用了GAN的技术。</p><p>我在想象这幅画诞生的过程。其实没有了对颜料的敬畏，那些小心翼翼托起画板的动作，好像并不会妨碍我们认为这不是一幅堪称杰作的画。它很精致漂亮，让我觉得它仿佛也有灵魂。而它的高贵气质背后是不需要沉淀的，灵魂不需要凝聚和起承转合，所有创造发生在电路的一瞬间，电光石火。</p><p>我们会学会怜惜这份魅力吗，它的美完全不惧怕毁灭。它也不稀有。它打破了我所有能惋惜的伦理和道德。我们为什么会想要珍惜一些东西，而恣意打破另一些。当我想到这些美好没有任何理由地出现了，而且毫无畏惧，那些敏感的细腻的发明者可能被精致而麻利的挑选工人取代。我突然有点伤心了。</p><h2 id="18-8-29"><a href="#18-8-29" class="headerlink" title="18.8.29"></a>18.8.29</h2><p>怎么说呢，感觉自己突然喜欢上康奈尔的一个时刻：</p><p>刚刚大概快十点的时候吧，我从洗手间回来，一个穿着褐黄色职工衣服的人静静地靠在图书角里，捧着一本书，我经过的时候他抬起头来，我们相互点了点头。没有什么寒暄，我走远了悄悄回过头多看了一眼。<br>耳机里的音乐恰好随机到一首现场的交响曲。曲终。响起了很长很长的掌声。仿佛磅礴大雨。</p><p>突然感觉挺美的。嗯，有点喜欢这个地方了。</p><h2 id="18-8-28"><a href="#18-8-28" class="headerlink" title="18.8.28"></a>18.8.28</h2><ul><li><p>电视没有消失，它移到了人们的手机上。当人们的欲望被越来越容易的满足。容易有更多的欲望。</p></li><li><p>关于责任心<br>为什么要做一个社会责任心的人。<br>这个社会很少为你准备灯光和奖状。但你要知道，你仍然在发光，你依然重要。<br>你在发光，给了别人发光的允许。</p></li><li><p>研究生开学第一课<br>那么宝贵的一小时，director会讲些什么呢，她选择的话题是脆弱和信任。<br>we make ourselves vulnerable, then we build trust.<br>和团队分享你成长的故事，不要讲任何职业path的东西。<br>early form of listening.</p></li><li><p>很多内容已经不适合再谈了 或者说谈厌了 但并不代表它不再作用。为了质疑的质疑，削弱了质疑的力度。</p></li><li><p>真正的区分永远在人。有的人可以拿着终极答案而无所知，有人可以从果壳里破译宇宙。</p></li><li><p>“沉浸感的本质，在于孤独。”</p></li></ul><h2 id="18-8-14"><a href="#18-8-14" class="headerlink" title="18.8.14"></a>18.8.14</h2><ul><li>正直的人没有犯错的机会，在他们那里，善良也被看作有三六九等之分。而一个虚伪的人，却可以随心所欲地做好事。真讽刺。</li></ul><p><strong>可以尝试去记录，去描述生命中发生的事，而不下结论：</strong></p><ul><li>[8.15]飞机落地迎接。一个老爷爷带着魔术师般的黑色礼帽；两个孩子钻出围栏冲向一个中年男人。</li><li>[8.10] 书店二楼商业圈的角落，美容店开始做清晨动员，柜员们站成一排，和大堂经理喊口号：“相信自己，我们是最棒的，我们能行…”，重复了三遍。这家书店位于广州的中心。</li></ul><h2 id="18-8-13"><a href="#18-8-13" class="headerlink" title="18.8.13"></a>18.8.13</h2><ul><li>关于选择</li></ul><p>聪明是一种本能，而善良是一种选择。</p><p>你们很优秀，也希望你们承受起来优秀的重量。</p><ul><li><p>准备和猫粮的晚餐，准备一份回忆。</p></li><li><p>商业创意的趋势是：不要让你去找资讯或者商品，让他们来找你。准确分类好那一部分是逛的，哪一部分是你准确想要的。特定是二手这个市场，做一个工具，比如chrome extension结合桌面提醒，当想要的东西出现的时候提醒我。</p><blockquote><p>延伸：每次用豆瓣移动端版都会看到一些自己感兴趣的文章：因为那些文章是我收藏的书或者电影的比较好的点评。</p></blockquote></li></ul><h2 id="18-8-10"><a href="#18-8-10" class="headerlink" title="18.8.10"></a>18.8.10</h2><ul><li><p>早晨晨走：关于北极圈的事情，关于公益。一个关于直播的项目，你的钱投入的每一棵树苗可以直播看到它的情况。</p></li><li><p>连接性究竟意味着什么？</p><blockquote><p>twitter\weibo究竟带来了什么？<br>理想主义。堂吉柯德。TNR（the news room，去观察一个时代是如何对待英雄的离去）。酷与不酷。</p></blockquote></li></ul><h2 id="18-8-9"><a href="#18-8-9" class="headerlink" title="18.8.9"></a>18.8.9</h2><h3 id="反思"><a href="#反思" class="headerlink" title="反思"></a>反思</h3><ul><li>不要对自己亲近的人那么任性。</li><li>不要总是想证明自己比别人更优越。</li><li><p>时刻清楚，什么才是最重要的！！无论是对家里人，还是对创业伙伴，还是对朋友。</p></li><li><p>虚构最大的胜利，就是当我们有了迟疑：“真实不值得”。</p></li><li><p>警惕那种科技，它什么也没有创造，却带来繁华纸醉的幻觉。</p></li></ul><p>它仅有的功勋是连接那些早已存在的东西。<br>我期待的empathy并没有出现。<br>被推到了世界繁华纸醉的边缘。不，应当是我要走向那些角落，我不喜欢，我有我自己的方向。</p><h2 id="18-8-4"><a href="#18-8-4" class="headerlink" title="18.8.4"></a>18.8.4</h2><p>夜晚走在家乡的大海边。<br>若隐的海岸线，瓷黄灯光，和微咸的空气。<br>如果。</p><p>看昆德拉写托马斯与萨宾娜交换的礼帽。<br>感觉，时间流逝，就是在和时间交换一些东西。<br>爵服，灯光，交杯和心碎。<br>这真像浮士德的契约。<br>我好奇，令我身上法术失效的那一刻，咒语是什么。</p><h2 id="18-8-3"><a href="#18-8-3" class="headerlink" title="18.8.3"></a>18.8.3</h2><ul><li>连接一千位铁杆粉丝。小密圈。</li></ul><p>一个艺术工作者只需要一千个铁杆粉丝就可以自由地创作。</p><p>而其实小密圈现在只是局限于图文瀑布流 连创始人都是这么定位的 是一个付费分组朋友圈。</p><p>其实小密圈仍然没有解决内容水化这个问题。</p><p>取代的是，豆瓣小组。</p><p>时间点很好，在微信公众号，知乎等出现一部分专业人士。对现有的变现效率不满意。尤其是微信公众号打赏，知乎live。</p><ul><li><p>后续。资讯的后续更新和报道。</p></li><li><p>在你没有一个核心想法的时候，你看似可以接受所有东西，好像整个世界都是给你开放的，但实际上不是。你想想，你会凭借什么做选择？你对不同机会的感受力是否一样，你是否容易收到裹挟？</p><blockquote><p>美学感受越丰富，兴趣就越坚定，道德选择就越准确，他也就越自由，也可能越不幸。</p></blockquote></li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      刚刚大概快十点的时候吧，我从洗手间回来，一个穿着褐黄色职工衣服的人静静地靠在图书角里，捧着一本书，我经过的时候他抬起头来，我们相互点了点头。没有什么寒暄，我走远了悄悄回过头多看了一眼。耳机里的音乐恰好随机到一首现场的交响曲。曲终。响起了很长很长的掌声。仿佛磅礴大雨。突然感觉挺美的。嗯，有点喜欢康奈尔这个地方了。
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="日记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="商业评论" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%95%86%E4%B8%9A%E8%AF%84%E8%AE%BA/"/>
    
      <category term="诗" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E8%AF%97/"/>
    
      <category term="月总结" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%9C%88%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="小说灵感" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E7%81%B5%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>写在微软Imagine Cup决赛圈之后</title>
    <link href="http://chocoluffy.com/2018/07/26/%E5%86%99%E5%9C%A8%E5%BE%AE%E8%BD%AFImageine-Cup%E5%86%B3%E8%B5%9B%E5%9C%88%E4%B9%8B%E5%90%8E/"/>
    <id>http://chocoluffy.com/2018/07/26/写在微软Imageine-Cup决赛圈之后/</id>
    <published>2018-07-26T13:57:16.000Z</published>
    <updated>2019-02-23T02:06:05.325Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Imagine Cup全球决赛圈刚刚在西雅图结束，恭喜smartARM代表加拿大赛区赢下了冠军<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>。有点遗憾因为个人签证原因没能在队员身边参与决赛全程，但在五月底去温哥华的加拿大赛区比赛仍然让我记忆犹新。从一个side project起步，到因为学院孵化器负责人推荐参与微软的比赛，再到在温哥华展示拿下加拿大赛区第二名<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup>进入全球决赛圈，这期间认识了很多很有意思的队伍，和他们的故事。有一些感想记录在这里。</p><h2 id="关于动机"><a href="#关于动机" class="headerlink" title="关于动机"></a>关于动机</h2><p>我感觉这次Imagine Cup一行给我感触最大的就是“动机”。几乎针对每一个队伍，裁判都很感兴趣去倾听团队背后的故事，为什么你们会做这个，为什么你们会组成一队。这也是很一脉相承的story-telling。毕竟整个人类文明，人与人之间的交流，都是story-telling的一种。而越有感染力的故事，越容易凝聚力量成就伟业。</p><p>可是这同时也让我警惕。</p><p>就在我给故事添加上一个修饰词：富有感染力，的时候，是不是有一种危险是我贬低了故事的维度，而把丈量标准的价值观强加在了这件事物上。容易落得的一个境地是，如果一个故事没有感染力，是不是它就没有价值。我们只是说在某个公认的测量标准上它处于劣势，而不能够去斥责其整体的价值。</p><h2 id="关于价值溢出"><a href="#关于价值溢出" class="headerlink" title="关于价值溢出"></a>关于价值溢出</h2><p>这越来越证实了一句话。科技所应用的场景会给这项科技本身带来更大的价值叠加。这既是优势也是风险。优势是你找到了一个更适用的市场场景，而风险是外行人会关注于那个市场本身的情绪和舆论而大于科技本身。</p><p>这一次获胜的队伍smartARM是一个关注义肢市场的机械臂项目。其利用嵌入机械手掌心的raspberry pi和camera pi实现近距离的物体识别，然后根据预先映射好的动作流程来指导机械手指的运动，实现对物体的抓握等操作。与此同时我注意到一个细节，操作者佩戴了myo，一个用于捕捉手臂肌肉信号的可穿戴设备。基于其硬件基础，这个队伍有意思的地方还在于其模仿苹果等公司的商业理念：我们卖硬件，但我们是一个软件服务商。他们允许用户自定义抓握的操作，上传云端服务器，分享以及获取他人的操作recipe。</p><p>他们的项目本身有很多很有价值的地方，但仅从现场演示的效果来看他们仅仅展示了最基础的功能就戛然而止，也令我感到很遗憾。但对于对科技稍陌生的观众来说，这最基础的演示也远已足够震撼。</p><p>令我印象更加深刻的是这只队伍展示的市场调查。目前义肢市场上充斥着良莠不齐的手臂模具样品，某些几百刀的商品其能够实现的功能却近似只是装饰。能够利用硬件和计算机视觉帮助这类人群实现哪怕是仅有的抓握操作，将会是很宝贵的进步。更何况基于raspberry和myo的硬件组合成本可以压在250刀以内，如果进一步自主实现肌肉电流信号追踪，成本可以压得更低。</p><p>这也再一次令我想起那个观点：未来已来，只是还没有扩散开。我们其实已经拥有了足以改变许多领域的科技能力和成果，只是他们还没有普及开来。</p><p>这其实也昭示现在科技和资本转向的方向。相比近15年来基于互联网和移动设备等基础设施发展起来的各式服务，我们会迎来越来越多基础建设上的创新，譬如AR/VR平台，区块链应用。而我们也将以此获得很宝贵的一段缓冲期，来围绕新的基础设施来构造面向大众市场的服务，找到更匹配的用户场景。</p><div id="footnotes"><hr><div id="footnotelist"><ol style="list-style:none; padding-left: 0;"><li id="fn:1"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">1.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;"><a href="https://techcrunch.com/2018/07/25/smartarms-ai-powered-prosthesis-takes-the-prize-at-microsofts-imagine-cup/" target="_blank" rel="noopener">Techcrunch报道Imagine Cup决赛优胜队伍</a></span><a href="#fnref:1" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:2"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">2.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;"><a href="http://web.cs.toronto.edu/news/current/U_of_T_wins_at_the_Canadian_Finals_of_Imagine_Cup_2018.htm" target="_blank" rel="noopener">加拿大赛区结果</a></span><a href="#fnref:2" rev="footnote"> ↩</a></li></ol></div></div>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      参与2018微软Imagine Cup的一些记录。
    
    </summary>
    
      <category term="创业" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E5%88%9B%E4%B8%9A/"/>
    
    
      <category term="日记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="创业" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%88%9B%E4%B8%9A/"/>
    
      <category term="算法" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E7%AE%97%E6%B3%95/"/>
    
      <category term="科技" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E7%A7%91%E6%8A%80/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎语 2018 Jul.</title>
    <link href="http://chocoluffy.com/2018/07/24/%E7%A2%8E%E8%AF%AD-2018-Jul/"/>
    <id>http://chocoluffy.com/2018/07/24/碎语-2018-Jul/</id>
    <published>2018-07-25T02:39:09.000Z</published>
    <updated>2019-02-23T02:06:05.329Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="18-7-28"><a href="#18-7-28" class="headerlink" title="18.7.28"></a>18.7.28</h2><ul><li><p>越强大的过滤工具，只会让你发现分散更多的注意力。因为你都在看到你感兴趣的东西，这比糟糕的内容更诱惑而分散注意力。比如曾经的电视和现在的手机。都是看剧的时间。</p></li><li><p>下一次有人问我，为什么我喜欢创作。因为我觉得，“生活和创作并不是两种天分，而是同样的能力。”</p></li><li><p>“喜欢一些违背直觉的东西，比如这束玫瑰，瞒着夏天开放了。”</p></li><li><p>来自山谷里冰蓝清澈的小溪<br>来自一盏仍然温热的酒杯<br>最不在意出身的 是雨 </p></li><li><p>每个下雨天，在大地行走的人们都成了提线木偶。</p></li></ul><h2 id="18-7-27-《声名狼藉者的生活》"><a href="#18-7-27-《声名狼藉者的生活》" class="headerlink" title="18.7.27 《声名狼藉者的生活》"></a>18.7.27 《声名狼藉者的生活》</h2><p>福柯的文字里能感受到的发力点在“演出”和“权力”。他喜欢观察权力冲突的时候发生交替的东西，譬如曾经默默无闻的底层群体以主流的方式成为永恒的讽刺…p307</p><p>权力是一种合谋关系。</p><p>当一种权力的影响范围越来越大，譬如一类技术，一种群众思潮，某些主义，我们所警惕的东西不应只是这种力量是否会被所有者滥用，还有，当每个人都可以让这种强大的力量为他所用，满足自己的目的，反对别人。p308</p><p>权力，为人望而生畏，却同时被人们所深深包容。因为悲剧是轮回的。</p><ul><li><p>【剧本】会不会迎来这样一个时代，我们明明说着相同的语言，却无法相互理解，宛如呼叫与仪式之别。</p></li><li><p>去想象他们经历的来由，去追溯发生在凶手身上的悲剧。</p></li></ul><h2 id="18-7-25"><a href="#18-7-25" class="headerlink" title="18.7.25"></a>18.7.25</h2><p>VR、AR是参与感。对内容行业。<br>区块链是信用。参与进支付行业。</p><p>去中心化的意思是，以前中心化面临的风险和失控，现在每一个节点都摊上了。</p><h2 id="18-7-23"><a href="#18-7-23" class="headerlink" title="18.7.23"></a>18.7.23</h2><p>你凭什么认为，最美好的东西，靠所有人投投票就可以投出来了。不，不是的。以前我们听过一些童话故事，其中一个是在海边捡石子的小男孩，他渴望捡到一个如金子般温暖的石子。但为什么，美，可以被随随便便的看到。</p><h2 id="18-7-17"><a href="#18-7-17" class="headerlink" title="18.7.17"></a>18.7.17</h2><p>分清楚主次，读纸质书是在创造。读kindle是在收集总结。</p><h2 id="18-7-15"><a href="#18-7-15" class="headerlink" title="18.7.15"></a>18.7.15</h2><ul><li><p>有一种蛇 很长很长 反应很慢很慢 直到你忘记了我 我还爱着你</p></li><li><p>是要有多大的信任，我才愿意把我最柔软的一面留给你。是下雪。</p></li><li><p>好像什么在燃烧。好像又有什么扑灭了。扑通扑通。机场分别。终于我的脸上拥有了下雪的痕迹。</p></li><li><p>越来越感觉，区块链还缺少一个真正的底层支持。其应用层的创新还没有到时候。以太坊大部分的是dapp项目，能活跃超越4个月的都不多。</p></li></ul><h2 id="18-7-9-区块链解决公地悲剧问题"><a href="#18-7-9-区块链解决公地悲剧问题" class="headerlink" title="18.7.9 区块链解决公地悲剧问题"></a>18.7.9 区块链解决公地悲剧问题</h2><p>和朋友闲聊，突然感觉到其实区块链很好地解决了公地悲剧（tragedy of the commons）问题。</p><p>解决公地悲剧的方式之一，除了极端的私有化，还可以是collective rules，也即所有权的明确划分。而所有权的界定是基于共识的。</p><p>而恰好，区块链所解决的去中心化的信任问题本质上就是撮合了共识。通过保证智能合约的执行，使加入网络的人遵守约定的规则，而token的持有和流通，体现了个人对集体的贡献值。市场会奖励为扩大共识做出贡献的人，从而使得个人利益与集体利益的捆绑，解决公地悲剧。</p><p>打个比方。股票，是对公司的所有权进行了划分。而某种意义上，区块链的token分发，像是拓展了股票的操作范围，不仅是公司的所有权，还有私人财产，抽象知识，个人隐私的所有权都可被界定和流通。这其中存在着很多价值压榨（非正义）的空间这里暂不讨论。但有意思的是，用另一种说法，这种持用token的方式是相较于公司更为非正式但同样高效的生产关系。这是区块链的一项很有价值的发明。</p><p>抛开技术层面聊区块链其实仅仅只是服务于好奇心罢了，要说真正投项目还是做基础建设（跨链、闪电网络等）的方向比较靠谱。也时刻警惕国内现在盛行的价值观洗脑。短期内不要碰ICO。</p><h2 id="18-7-8"><a href="#18-7-8" class="headerlink" title="18.7.8"></a>18.7.8</h2><ul><li><p>AI做regression和prediction，本身不带有市场。</p></li><li><p>在加拿大all in小程序。可以用有赞商城！基本就打通了商业的闭环。</p></li></ul><blockquote><p>注意观察生活中一些人气高涨的地方。不需要特别的措施就有人气。那意味着机会和需求。例子：享物说，一开始发现只要是送东西，反应都特别快。<br>很多时候看那些创业访谈。很关键的一环，xx时候获得了xx的天使投资。你把自己准备好了，所有事情都水到渠成。</p></blockquote><h2 id="18-7-5"><a href="#18-7-5" class="headerlink" title="18.7.5"></a>18.7.5</h2><ul><li>海贼王教会我的 世界上总有人在为你的幸福祈祷。</li></ul><p>价值投资看best。忽悠，看散户。</p><blockquote><p>人的价值是最重要的。YMCA。创造一个社区。礼橙是不是可以沿着这个思路来做，找到你的专职司机。建立与客户的联系。但同时离不开平台这个工具。</p></blockquote><p>一个陌生人正推开玻璃门。<br>像拨开一片云彩。</p><ul><li><p>任何因科技进步淘汰的，只会换一种方式再次出现。因为人性不变。<br>电视被淘汰了吗？只不过转移到手机里了。</p></li><li><p>马车被淘汰了。人偷懒的欲望不变。</p></li></ul><h2 id="18-7-1"><a href="#18-7-1" class="headerlink" title="18.7.1"></a>18.7.1</h2><p>订阅盒子。把消费选择的空间提前到家门口。</p><p>这种定价策略也可以模仿在信息消费里。根据使用阅读来收费。</p><p>GAN -&gt; 个性化定制。你选择概念，我生成样本，然后你来选择。我通过GAN来取代设计师的这个过程。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      如果有人问我，为什么我喜欢读书写字。我觉得我会这么想，“生活和创作并不是两种天分，而是同样的能力。”
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="日记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="商业评论" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%95%86%E4%B8%9A%E8%AF%84%E8%AE%BA/"/>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="月总结" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%9C%88%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>谈“破窗理论”下弱势群体的保护主义</title>
    <link href="http://chocoluffy.com/2018/07/01/%E8%B0%88%E2%80%9C%E7%A0%B4%E7%AA%97%E7%90%86%E8%AE%BA%E2%80%9D%E4%B8%8B%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E7%BE%A4%E4%BD%93%E7%9A%84%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    <id>http://chocoluffy.com/2018/07/01/谈“破窗理论”下弱势群体的保护主义/</id>
    <published>2018-07-01T17:15:35.000Z</published>
    <updated>2019-02-23T02:06:05.333Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>书本会被一页一页地撕去。《华氏451》</p><a id="more"></a><p>“破窗理论”在不同的领域有着不同的定义，在可能更为人所知的心理学领域，“破窗理论”表示的是公众场合下曝光的不良现象会诱使产生更多的负面行为，譬如，“一面墙，如果出现一些涂鸦没有被清洗掉，很快的，墙上就布满了乱七八糟、不堪入目的东西”<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>。</p><p>而在经济学领域，“破窗理论”主要是在论证“损害有益”这个观点。一个典型的例子，巴斯夏曾提到<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup>，“店主粗心的儿子不小心砸破了一扇窗户玻璃。而每个看到这种局面的人，都会不约而同地如此这般地安慰这位不幸的店主：‘不论发生什么不幸的事，天下总有人会得到好处。人人都得过日子呀，如果玻璃老是不破，要玻璃工干什么呀’”。</p><p>听似有理。甚至可以联系起凯恩斯的“宏观调控”理论，罗斯福新政等在经济萧条时名噪一时的经济调节策略。这些政策都相似地利用“销毁”来创造新的需求。这个方向再极端的观点，或许是曾经一些学者提出的，发动战争来增长经济维持社会和平的荒谬观点<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup>。</p><p>而值得思考的是，为什么每当经济萧条的特殊时期，凯恩斯主义都会重新盛行？</p><p>下面是我的思路。</p><p><strong>“打破窗户以加速资金运转”的说法之所以错误是因为这个本质在于控制了资金运转的方向。</strong></p><p>这个事件的支持者会提到玻璃厂得以因此存在，补窗工人也得以存在的理由。同样的事情也发生在战争复兴制造业的说法，因为战争的发生，使得工业制造业得以进一步地发展。这个论点忽略的是资金运转的机会成本，原本将会被自由交易的金钱被强制印加在了某一特定方向上<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup>。</p><p>而我们认为这个方案较为劣等的假设是，我们认为人们自由交易得到的价值高于某一强制性交易。</p><p>这个假设是关键的。这意味着两点，一是以下的思路都基于这个假设的成立，自由比管控能带来更多的价值。而二则是暗示着，这个假设是可变的，它只在它适用的场景下成立，如果我们能找出“管控带来更多价值”的场景，我们可以推理出截然不同的结果。</p><p>首先，一个更符合自由主义经济学家观点的思路是，认为假设是成立的，自由交易比管控经济可以带来更多的价值。</p><p>他们会指出历史上的反面例子，罗斯福新政里面的，政府强制倾倒牛奶，为了维持牛奶价格的稳定和农民工人的生计。之所以需要政府介入并强制性地创造稀缺，是因为政府在短期内着手保护的是农民这个群体。因为他们在自由贸易中是暂时受害的一方，也是因为短期大众对奶制品的需求并不那么受价格因素波动而波动。</p><p>-&gt; 弱势群体是需要保护性政策的。而尤其当弱势群体成为了当前政体下的主要诉求者。</p><p>-&gt; 一个有意思的问题是，什么样的社会会创造更多的弱势群体？我们可以将逐渐碎片化且小众的群体比作弱势群体吗，如果可以，互联网是不是在加速这种保护性政策普及的过程？类似的，社会的现代化，如果我特指的是人群的专业化(specialization)，是不是也在加速这个过程？</p><p>如果弱势群体的存在证实了政府经济管控的必要性。这同时也意味着，他们更容易接受政府在政治层面实施管控的合理性。</p><p>于是我们得到一个结论<sup id="fnref:5"><a href="#fn:5" rel="footnote">5</a></sup>。<br>-&gt; <strong>一个创造出更多碎片化群体的社会，更容易接受政府管制的行为。</strong></p><p>联想起在雷布拉德伯里在《华氏451》里描述的一种社会现象。书本会被一页一页地撕去，因为来自少数族群的压力。</p><p>以上<sup id="fnref:6"><a href="#fn:6" rel="footnote">6</a></sup>。</p><div id="footnotes"><hr><div id="footnotelist"><ol style="list-style:none; padding-left: 0;"><li id="fn:1"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">1.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;"><a href="https://baike.baidu.com/item/%E7%A0%B4%E7%AA%97%E7%90%86%E8%AE%BA" target="_blank" rel="noopener">破窗理论，来自百度百科</a>。</span><a href="#fnref:1" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:2"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">2.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;">巴斯夏《看得见的与看不见的》。 以面向大众的亲切口吻阐述了自由主义的好处。简单概述主旨，所有来自上级的强制调控本质上都意味着一种财富转移，而不是财富创造。譬如税收，补贴等等政府行为。自由贸易，意味着一种对未知信息的探索和反馈机制，以“看不见”的方式调节市场行为。</span><a href="#fnref:2" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:3"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">3.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;">想起了乔治奥威尔《1984》里的观点，“战争即和平”。</span><a href="#fnref:3" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:4"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">4.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;">同样可以论证“税收”这一行为。</span><a href="#fnref:4" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:5"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">5.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;">马东曾经说过。被误解，是表达者的宿命。结论或许是争议的，但重要的是，我们抵达的方式。</span><a href="#fnref:5" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:6"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">6.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;">这篇博客是由我阅读巴斯夏《财产、法律与政府》一书的笔记拓展开来。 我觉得还可以拓展的点有，分析我们现在大数据、人工智能以及分布化技术所指向的未来的经济体系。</span><a href="#fnref:6" rev="footnote"> ↩</a></li></ol></div></div>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;书本会被一页一页地撕去。《华氏451》&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="社会人文" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E4%BA%BA%E6%96%87/"/>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="经济学" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6/"/>
    
      <category term="自由主义" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
      <category term="政治" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E6%94%BF%E6%B2%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Leetcode题目解析</title>
    <link href="http://chocoluffy.com/2018/07/01/Leetcode%E9%A2%98%E7%9B%AE%E8%A7%A3%E6%9E%90/"/>
    <id>http://chocoluffy.com/2018/07/01/Leetcode题目解析/</id>
    <published>2018-07-01T14:32:06.000Z</published>
    <updated>2019-02-23T02:06:05.325Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>My Leetcode solution collection. </p><a id="more"></a><h1 id="milestone"><a href="#milestone" class="headerlink" title="milestone"></a>milestone</h1><table><thead><tr><th>Title</th><th>Description</th><th>Solution</th><th>Speed &amp; Percentile</th></tr></thead><tbody><tr><td>1. Two Sum</td><td>find a pair summing to target value.</td><td>hashmap with early stop.</td><td>7ms, 98%</td></tr><tr><td>2. Add Two Numbers in Linked List</td><td>doing addition and curry.</td><td>dummy node for linked list.</td><td>41ms, 98%</td></tr><tr><td>3. Longest Substring Without Repeating Characters</td><td>as title.</td><td>bitmap in replace of &lt;char, int&gt; hashmap recording most recent position. if there is a collision then found a repeated character.</td><td>19ms, 98%</td></tr><tr><td>4. Median of Two Sorted Arrays</td><td>find median number from two sorted arrays.</td><td>do binary search on the shorter array between nums1 and nums2, compare the max\min number of left\right hand side. Median is a position that the number of elements at two sides are equal.</td><td>42 ms. 98%</td></tr><tr><td>5. Longest Palindromic Substring</td><td>as title.</td><td>straightforward: for loop each element and expand at both side; best: only expand at right and jump through repeated elements as repeated one no matter how long it is will definitely be a valid palindrome string</td><td>4ms, 100%</td></tr><tr><td>6. ZigZag Conversion</td><td>given a string, and place it in a zigzag way, then collect them row by row to form a new string.</td><td>create zigzag moving iterator that follows the pattern of the normal for loop iterator. Essentially, to have a direction indicator that will change the zigzag iterator’s moving direction.</td><td>21 ms, 98.44%</td></tr><tr><td>7. Reverse Integer</td><td>as title.</td><td>check integer overflow before potential operations, trick is to check if applying reverse operation can yield original result.</td><td>16 ms, 99.17%</td></tr><tr><td>8. String to Integer (atoi)</td><td>as title, with some edge cases.</td><td>convert each character to integer, check if overflow before any further operations.</td><td>4ms, 100%</td></tr><tr><td>11. Container With Most Water</td><td>an array of integer, as vertical lines on coordinates, together with x-axis forms a container, find the one holds most water.</td><td>two pointer at two ends moving inwards. we can prove that moving the longer line inward is always worse than the current result. Thus we move the shorter line inward.</td><td>4ms, 100%</td></tr></tbody></table><h2 id="todo"><a href="#todo" class="headerlink" title="todo"></a>todo</h2><ul><li><p>summarize common modular operations and helpful algorithm functions, with their time complexity, such as “longest common substring\subsequence”, “check if integer overflow”. </p></li><li><p>summarize common data structure implementation, such as trie tree. put the above two section on <a href="http://chocoluffy.com/2018/06/30/Leetcode%E7%AE%97%E6%B3%95%E6%80%9D%E8%B7%AF/">Leetcode算法思路</a>.</p></li><li><p>also recording each solution’s time &amp; space complexity. </p></li><li><p>check “Discussion” tab for smart tricks.</p></li></ul><h1 id="1-two-sum"><a href="#1-two-sum" class="headerlink" title="1 two sum"></a>1 two sum</h1><ul><li>最快的算法里对std::sort的使用。</li></ul><p>虽然理论上sort是nlogn，但是在实用中sort可以在某些情况下提高速度。尤其当c++的library function对其添加的优化。</p><h1 id="2-add-two-numbers"><a href="#2-add-two-numbers" class="headerlink" title="2 add two numbers"></a>2 add two numbers</h1><ul><li>想清楚什么时候需要引入dummy node。</li></ul><p>常见的原因是为了更简便地处理while loop里面的edge case，比如这里的第一个node的初始化。我们创建新node是依赖while loop的逻辑的，如果为NULL，在loop使用node-&gt;next会seg fault。所以通过创建dummy node使得可以直接在loop里使用node-&gt;next。然后最后用dummy-&gt;next返回整个链的head。</p><h1 id="3-longest-substring-without-repeating-characters"><a href="#3-longest-substring-without-repeating-characters" class="headerlink" title="3 longest substring without repeating characters"></a>3 longest substring without repeating characters</h1><ul><li>map&lt;char, int&gt;</li></ul><p>优化这个结构的时候，可以考虑bitmap的使用。类似bucketsort的原理。如果是字符则是默认256长度的bitmap，然后对应的位置放置其value。</p><h1 id="14-longest-common-prefix"><a href="#14-longest-common-prefix" class="headerlink" title="14 longest common prefix"></a>14 longest common prefix</h1><p>problem: as title.</p><h2 id="ideas"><a href="#ideas" class="headerlink" title="ideas"></a>ideas</h2><ul><li>[me] vertical scanning. time complexity: O(S), where S is the sum of all characters in all string. space complexity: O(1).</li><li>divide and conquer. because LCP satisfies the associative property, that LCP(1,…, n) = LCP(LCP(1,…, n/2), LCP(n/2+1,…, n)). as like in finding min or max. time complexity is O(S), space complexity is O(mlogn), n is the number of string, m is the average length, since divide and conquer requires to store intermediate results.</li><li>binary search. an improvement on the vertical scanning. apply the binary search on the shortest string and do the vertical scanning to validate if it’s LCP. time complexity is O(S * log(min string length)), space complexity is O(1).</li></ul><h1 id="866-prime-palindrome"><a href="#866-prime-palindrome" class="headerlink" title="866 prime palindrome"></a>866 prime palindrome</h1><p>problem: find a prime number that is also a palindromd over N.</p><h2 id="ideas-1"><a href="#ideas-1" class="headerlink" title="ideas"></a>ideas</h2><ul><li>find palindrome then check if prime. </li></ul><p>the set of palindrome is smaller, and for each palindrome, we can test whether it is prime in O(N^1/2).</p><p>-&gt; find the set of palindrome number over N.</p><p>-&gt; how to find the next palindrome number.</p><p>from the center move outward, find the critical digit to add 1.</p><h2 id="summary"><a href="#summary" class="headerlink" title="summary"></a>summary</h2><p>define the palindrome root. say 121 is 12. thus we can use palindrome root to construct palindrome number by increase it by 1 at a time. </p><ul><li><a href="https://leetcode.com/articles/prime-palindrome/" target="_blank" rel="noopener">https://leetcode.com/articles/prime-palindrome/</a></li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;My Leetcode solution collection. &lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="技术" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
    
      <category term="算法" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E7%AE%97%E6%B3%95/"/>
    
      <category term="leetcode" scheme="http://chocoluffy.com/tags/leetcode/"/>
    
      <category term="interview" scheme="http://chocoluffy.com/tags/interview/"/>
    
      <category term="C++" scheme="http://chocoluffy.com/tags/C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Leetcode常用数据结构和算法总结(python实现)</title>
    <link href="http://chocoluffy.com/2018/06/30/Leetcode%E7%AE%97%E6%B3%95%E6%80%9D%E8%B7%AF/"/>
    <id>http://chocoluffy.com/2018/06/30/Leetcode算法思路/</id>
    <published>2018-06-30T14:32:06.000Z</published>
    <updated>2019-02-23T02:06:05.321Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Data-Structure"><a href="#Data-Structure" class="headerlink" title="Data Structure"></a>Data Structure</h1><h3 id="stack"><a href="#stack" class="headerlink" title="stack"></a>stack</h3><p>单调栈的使用：</p><ul><li>找到每个元素下一个更大的元素。</li></ul><h3 id="palindrome"><a href="#palindrome" class="headerlink" title="palindrome"></a>palindrome</h3><p>很多时候和prefix，suffix联系在一起。</p><h3 id="trie"><a href="#trie" class="headerlink" title="trie"></a>trie</h3><p>和hash相比在存储string的时候的一些好处：</p><ul><li>找到所有具有common prefix的keys</li><li>以字典顺序遍历所有string的时候</li><li>当hash不断增大的时候，会出现很多hash collitions，对于trie来说当大部分的字符串具有类似prefix的时候，效率比较高。<figure class="highlight python"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br><span class="line">19</span><br><span class="line">20</span><br><span class="line">21</span><br><span class="line">22</span><br><span class="line">23</span><br><span class="line">24</span><br><span class="line">25</span><br><span class="line">26</span><br><span class="line">27</span><br><span class="line">28</span><br><span class="line">29</span><br><span class="line">30</span><br><span class="line">31</span><br><span class="line">32</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="comment"># trie的具体python实现.</span></span><br><span class="line"><span class="class"><span class="keyword">class</span> <span class="title">Trie</span><span class="params">(object)</span>:</span></span><br><span class="line">    <span class="function"><span class="keyword">def</span> <span class="title">__init__</span><span class="params">(self)</span>:</span></span><br><span class="line">        self.end = <span class="keyword">False</span> <span class="comment"># 需要这个属性来mark一下，是否到这个node为止组成的这个word存在！！比如insert('apple')之后，'app'最后'p'这个点的end应该是False的。</span></span><br><span class="line">        self.c = &#123;&#125; <span class="comment"># 利用recursion的想法，每个当前的children node都为一个Trie tree. key: char, val: new Trie().</span></span><br><span class="line"></span><br><span class="line">    <span class="function"><span class="keyword">def</span> <span class="title">insert</span><span class="params">(self, word)</span>:</span></span><br><span class="line">        node = self</span><br><span class="line">        <span class="keyword">for</span> w <span class="keyword">in</span> word:</span><br><span class="line">            <span class="keyword">if</span> w <span class="keyword">not</span> <span class="keyword">in</span> node.c:</span><br><span class="line">                node.c[w] = Trie()</span><br><span class="line">            node = node.c[w]</span><br><span class="line">        node.end = <span class="keyword">True</span></span><br><span class="line">            </span><br><span class="line">    <span class="function"><span class="keyword">def</span> <span class="title">prefixnode</span><span class="params">(self,word)</span>:</span></span><br><span class="line">        node = self</span><br><span class="line">        <span class="keyword">for</span> w <span class="keyword">in</span> word:</span><br><span class="line">            <span class="keyword">if</span> w <span class="keyword">not</span> <span class="keyword">in</span> node.c:</span><br><span class="line">                <span class="keyword">return</span> <span class="keyword">None</span></span><br><span class="line">            node = node.c[w]</span><br><span class="line">        <span class="keyword">return</span> node</span><br><span class="line">    </span><br><span class="line">    <span class="function"><span class="keyword">def</span> <span class="title">search</span><span class="params">(self, word)</span>:</span></span><br><span class="line">        node = self.prefixnode(word)</span><br><span class="line">        <span class="keyword">if</span> <span class="keyword">not</span> node:</span><br><span class="line">            <span class="keyword">return</span> <span class="keyword">False</span></span><br><span class="line">        <span class="keyword">else</span>:</span><br><span class="line">            <span class="keyword">return</span> <span class="keyword">True</span> <span class="keyword">if</span> node.end <span class="keyword">else</span> <span class="keyword">False</span></span><br><span class="line">            </span><br><span class="line">    <span class="function"><span class="keyword">def</span> <span class="title">startsWith</span><span class="params">(self, prefix)</span>:</span></span><br><span class="line">        node = self.prefixnode(prefix)       </span><br><span class="line">        <span class="keyword">return</span> bool(node)</span><br></pre></td></tr></table></figure></li></ul><h3 id="sliding-window"><a href="#sliding-window" class="headerlink" title="sliding window"></a>sliding window</h3><ul><li>two pointer sliding window</li></ul><p>右指针先expand直到满足条件，然后左指针move直到break条件，常适用于找到最小区间。</p><ul><li>mono deque(double ended queue)</li></ul><p>pop直到结构内元素单调然后push。</p><h1 id="Algorithm"><a href="#Algorithm" class="headerlink" title="Algorithm"></a>Algorithm</h1><h3 id="union-find"><a href="#union-find" class="headerlink" title="union find"></a>union find</h3><figure class="highlight python"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br><span class="line">19</span><br><span class="line">20</span><br><span class="line">21</span><br><span class="line">22</span><br><span class="line">23</span><br><span class="line">24</span><br><span class="line">25</span><br><span class="line">26</span><br><span class="line">27</span><br><span class="line">28</span><br><span class="line">29</span><br><span class="line">30</span><br><span class="line">31</span><br><span class="line">32</span><br><span class="line">33</span><br><span class="line">34</span><br><span class="line">35</span><br><span class="line">36</span><br><span class="line">37</span><br><span class="line">38</span><br><span class="line">39</span><br><span class="line">40</span><br><span class="line">41</span><br><span class="line">42</span><br><span class="line">43</span><br><span class="line">44</span><br><span class="line">45</span><br><span class="line">46</span><br><span class="line">47</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="string">"""</span></span><br><span class="line"><span class="string">最简单的版本</span></span><br><span class="line"><span class="string">"""</span></span><br><span class="line"><span class="comment"># a parent array of N, record each position's root parent index. </span></span><br><span class="line"><span class="comment"># if two points's root equals, then they are in same group.</span></span><br><span class="line"><span class="function"><span class="keyword">def</span> <span class="title">find</span><span class="params">(parent, idx)</span>:</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">if</span> parent[idx] == <span class="number">-1</span>:</span><br><span class="line">    <span class="keyword">return</span> idx</span><br><span class="line">    <span class="keyword">return</span> find(parent, parent[idx])</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment"># 最简单的版本</span></span><br><span class="line"><span class="comment"># mark these two points as from same parent, by finding each one's and compare.</span></span><br><span class="line"><span class="function"><span class="keyword">def</span> <span class="title">union</span><span class="params">(parent, x, y)</span>:</span></span><br><span class="line">root_x = find(parent, x)</span><br><span class="line">    root_y = find(parent, y)</span><br><span class="line">    <span class="keyword">if</span> root_x != root_y:</span><br><span class="line">    parent[x] = root_y</span><br><span class="line">        </span><br><span class="line"><span class="string">"""</span></span><br><span class="line"><span class="string">优化后的版本</span></span><br><span class="line"><span class="string">"""</span></span><br><span class="line"><span class="class"><span class="keyword">class</span> <span class="title">Node</span><span class="params">(object)</span>:</span></span><br><span class="line"><span class="function"><span class="keyword">def</span> <span class="title">__init__</span><span class="params">(self)</span>:</span></span><br><span class="line">    self.parent = <span class="number">0</span> <span class="comment"># record parent node's index.</span></span><br><span class="line">        self.rank = <span class="number">0</span> <span class="comment"># record current tree's rank, rooted at current node.</span></span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment"># 路径压缩版本：path-compression version.</span></span><br><span class="line"><span class="comment"># 每一次find的时候，都把自己的parent设为当前找到的parent。来避免worst case: O(n) 的 find time complexity。</span></span><br><span class="line"><span class="comment"># 设置parent[0] = 0 为总的根, 于是所有level为1的点，parent值都为0。</span></span><br><span class="line"><span class="function"><span class="keyword">def</span> <span class="title">find</span><span class="params">(parent, idx)</span>:</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">while</span> parent[idx] != idx:</span><br><span class="line">    parent[idx] = find(parent, parent[idx])</span><br><span class="line">    <span class="keyword">return</span> parent[idx]</span><br><span class="line">    </span><br><span class="line"><span class="comment"># 最小树版本。</span></span><br><span class="line"><span class="comment"># 避免在随意合并的时候形成的worst case: O(n)的linked list形状，best case：balanced tree. </span></span><br><span class="line"><span class="comment"># 让小rank的树append到大rank的树下，也就是设置小rank的parent</span></span><br><span class="line"><span class="function"><span class="keyword">def</span> <span class="title">union</span><span class="params">(parent, x, y)</span>:</span></span><br><span class="line">root_x = find(parent, x)</span><br><span class="line">    root_y = find(parent, y)</span><br><span class="line">    <span class="keyword">if</span> root_x &gt; root_y:</span><br><span class="line">    parent[y] = root_x</span><br><span class="line">    <span class="keyword">elif</span> root_x &lt; root_y:</span><br><span class="line">    parent[x] = root_y</span><br><span class="line">    <span class="keyword">else</span>:</span><br><span class="line">    parent[x] = root_y</span><br><span class="line">        root_y.rank += <span class="number">1</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>在优化之后，查找find的first time worst case：O(logn)， 因为有path compression，之后所有的find操作都为常数，因此 amortized time complexity为O(1)。如果没有优化，worst case: O(n)。</p><h3 id="partition-algorithm-in-quicksort"><a href="#partition-algorithm-in-quicksort" class="headerlink" title="partition algorithm(in quicksort)"></a>partition algorithm(in quicksort)</h3><p>保持数组部分有序的方式，找到一个pivot，根据这个pivot对这个数组重新arrange之后保证pivot左边数字都比它小，而右边数字都比它大。T：O(n), S: O(1)。<br><figure class="highlight python"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br><span class="line">19</span><br><span class="line">20</span><br><span class="line">21</span><br><span class="line">22</span><br><span class="line">23</span><br><span class="line">24</span><br><span class="line">25</span><br><span class="line">26</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="comment"># two pointers, i and j, such that every elements at left of i are smaller than pivot, which gives that the elements between i and j are larger than the pivot. and finally swap the pivot with the index i position to yield the correct partition.</span></span><br><span class="line">i = <span class="number">0</span></span><br><span class="line">j = <span class="number">0</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">while</span> j &lt; len(s): <span class="comment"># use j to iterate throught the array.</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">if</span> s[j] &lt; pivot: <span class="comment"># swap with index i, </span></span><br><span class="line">    swap(i, j)</span><br><span class="line">        i++</span><br><span class="line">        j++</span><br><span class="line">    <span class="keyword">elif</span> s[j] &gt; pivot:</span><br><span class="line">    j++</span><br><span class="line">swap(i, pivot_index)</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment"># Extension: 当存在和pivot值相同的元素的时候，如果需要将其置于中间，需要three pointers，多引入一个pointer k指向数组的最后，然后每当有元素大于pivot的时候，和k位置交换元素，同样利用j来遍历数组，保证小于i位置的都比pivot小，大于k位置的都比pivot大。</span></span><br><span class="line">i = <span class="number">0</span></span><br><span class="line">j = <span class="number">0</span></span><br><span class="line">k = len(s) - <span class="number">1</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">while</span> j &lt; len(s): <span class="comment"># use j to iterate throught the array.</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">if</span> s[j] &lt; pivot: <span class="comment"># swap with index i, </span></span><br><span class="line">    swap(i, j)</span><br><span class="line">        i += <span class="number">1</span></span><br><span class="line">        j += <span class="number">1</span></span><br><span class="line">    <span class="keyword">elif</span> s[j] &gt; pivot:</span><br><span class="line">    swap(j, k)</span><br><span class="line">        k -= <span class="number">1</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">else</span>:</span><br><span class="line">    j += <span class="number">1</span></span><br></pre></td></tr></table></figure></p><h3 id="KMP-string-pattern-matching"><a href="#KMP-string-pattern-matching" class="headerlink" title="KMP string pattern matching"></a>KMP string pattern matching</h3><p>本质是找：针对一个string的最长prefix\suffix匹配。基于这个table，在pattern match的时候，当遇到部分匹配的情况时，我们可以利用match这部分的longest prefix\suffix match直接从suffix的位置继续开始匹配，而省略了其中的一部分匹配过程。<br><figure class="highlight python"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="comment"># construct the lookup table, f(i) records that up till position i, the length of the longest prefix\suffix match.</span></span><br><span class="line">f(<span class="number">0</span>) = <span class="number">0</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">for</span>(i = <span class="number">1</span>; i &lt; n; i++)</span><br><span class="line">&#123;</span><br><span class="line">    t = f(i<span class="number">-1</span>)</span><br><span class="line">    <span class="keyword">while</span>(t &gt; <span class="number">0</span> &amp;&amp; b[i] != b[t])</span><br><span class="line">        t = f(t<span class="number">-1</span>)</span><br><span class="line">    <span class="keyword">if</span>(b[i] == b[t])&#123;</span><br><span class="line">        ++t</span><br><span class="line">    f(i) = t</span><br><span class="line">&#125;</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><h3 id="Graph"><a href="#Graph" class="headerlink" title="Graph"></a>Graph</h3><p>关于图像遍历的算法常见技巧：</p><ul><li>直接修改graph二维数组来做visited的作用，而不需要新建一个等大小的数组增加内存开销，尤其对于recursion影响大。</li></ul><h3 id="BFS"><a href="#BFS" class="headerlink" title="BFS"></a>BFS</h3><p>算法重心在于level的累加，是当queue中来自上一层的所有node都pop出来之后，level += 1。<br><figure class="highlight python"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="keyword">from</span> collections <span class="keyword">import</span> deque</span><br><span class="line">queue = []</span><br><span class="line">queue.append(source)</span><br><span class="line">level = <span class="number">0</span></span><br><span class="line">directions = [[<span class="number">0</span>, <span class="number">1</span>], [<span class="number">1</span>, <span class="number">0</span>], [<span class="number">0</span>, <span class="number">-1</span>], [<span class="number">-1</span>, <span class="number">0</span>]]</span><br><span class="line"><span class="keyword">while</span> len(queue) &gt; <span class="number">0</span>:</span><br><span class="line">level += <span class="number">1</span></span><br><span class="line">    size = len(queue)</span><br><span class="line">    <span class="keyword">while</span> size &gt; <span class="number">0</span>:</span><br><span class="line">    size -= <span class="number">1</span></span><br><span class="line">        curr = queue.popleft()</span><br><span class="line">        <span class="keyword">for</span> dx, dy <span class="keyword">in</span> directions:</span><br><span class="line">        newx, newy = curr[<span class="number">0</span>] + dx, curr[<span class="number">1</span>] + dy</span><br><span class="line">            <span class="keyword">if</span> new_position_valid():</span><br><span class="line">            grid[newx][newy] = <span class="number">0</span> <span class="comment"># mark visited.</span></span><br><span class="line">                check_if_meet_final_target() <span class="comment"># return level-related number.</span></span><br><span class="line">                queue.append(newx, newy)</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><h3 id="find-majority-element"><a href="#find-majority-element" class="headerlink" title="find majority element"></a>find majority element</h3><p>Q: there is one majority element in the array, it appear more than n/2 times. </p><p>solutions:</p><ul><li><p>binary search tree with counting.<br>insert the node into binary search tree, if such leaf already exists, increase the value of that node till one exceeds n/2. for a balanced binary tree, T: O(nlogn), S: O(n), need extra n space for creating binary tree.</p></li><li><p>moore voting(find_candidate + validate)<br>validate的时间是O(n)。使用类似semaphore的想法。利用一个counter，如果相邻的连续是相同的就counter++，如果不同就清零更换一个character。</p></li></ul><h3 id="product-puzzle-without-division-in-O-n"><a href="#product-puzzle-without-division-in-O-n" class="headerlink" title="product puzzle without division in O(n)"></a>product puzzle without division in O(n)</h3><p>Q: given an array of element, return another array of same size, where each element is the product of all element except for itself. you cannot use division. do this in O(n) time.</p><ul><li>构建左右累计数列。<br>一个很实用的技巧，当这个位置和其他所有位置的信息相关的时候，或者，如果naive的做法是基于每个点从中往外扩开的情况的话，可以考虑这个方向。也即，从左一次做累计操作，O(n)，同理从右也一遍。在本题中则是构建累乘数列，<code>L[i] = L[i- 1] * A[i - 1]</code>, <code>R[i - 1] = R[i] * A[i], i = n - 1, i--</code>. 则<code>prod = L[i] * R[i]</code></li></ul><h3 id="subarray-substring-matching-by-hashing"><a href="#subarray-substring-matching-by-hashing" class="headerlink" title="subarray\substring matching by hashing"></a>subarray\substring matching by hashing</h3><p>应用比如 plagiarism。<br>构建一种算法，使得计算hash value的阶段可以累加，也就是说对于一串字符串来说，不需要每次在插入字符或者删除字符的时候对所有字符编码O(n)，而只需要O(1)的复杂度来更新hash value：<br>找到一个base，<code>next = (prev * base + new_char) % large_prime</code>，类比构建正数分位。</p><h1 id="General-Tricks"><a href="#General-Tricks" class="headerlink" title="General Tricks"></a>General Tricks</h1><ul><li><p>在python里，当在循环里面需要匹配多个字符的时候，往往需要考虑边界问题，尤其是在循环停止之后漏掉的字符，这个时候多用slicing operation: <code>s[:i+1]</code>而不是直接用index ref这种： <code>s[i+1]</code>，因为slicing operation可以避免index overflow的问题。</p></li><li><p>大数相加、相乘时注意overflow的问题，在cpp和java里会出现，在python里不会。</p></li><li><p>XOR可以用来辅助（A XOR A = 0; A XOR 0 = A）</p><ul><li>even\odd apperance.</li><li>find missing number.</li><li>find duplicate.</li></ul></li><li><p>merge sort. 可以记录大小元素的先后顺序。可用于count inversions。</p></li><li><p>quick sort. 核心在于partition，剩下的就是divide and conquer，在partition的时候，重点在O(n)的时间内，选取一个pivot，同时将所有比pivot点小的点移动到pivot左侧，比pivot点大的点移到右侧。本质上看，这个O(n)的操作，可以找到第n-index(pivot)大的元素也即pivot。可用于find k largest elements。</p></li><li><p>space complexity优化的技巧。看每一次独立的遍历中依赖的变量数量。通常在dp问题里面会遇到。简单的情况是依赖于前一个或者前两个（fibonacci数列）的subproblems的答案，那么其实所需要的空间就为依赖的变量数即可，大部分dp都涉及构建一个两维的dp table，但如果每一次独立循环中问题只涉及本行和前一行的subproblems的答案，空间通常可以优化为max(row_size, column_size)，只需要每次不断地更新那一列即可。</p></li><li><p><code>y = x &amp; !(x - 1)</code> will get the rightmost set bit of x. 因为(x - 1)的作用其实是反转所有rightmost set bit以右的bits。</p></li><li><p>BST可以拓展来用于interval, number of elements in range。</p></li><li><p>关于heap和BST的区别：</p><ul><li>误区：heap的find max\min为O(1)，比BST更好。但其实我们可以用extra variable来拿BST的max\min从而达到同样的效果</li><li>因为heap从底部插入数据，而bst是从顶部插入数据。所以heap的insert的amortized time complexity是O(1)因为最底层占了一半以上的数据。</li></ul></li><li><p>function stack也算作time complexity里。</p></li><li><p>BST很多时候可以和divide and conquer\DP联系在一起。因为本质上每一个root都可以将range分为两个独立的range（subproblem）。结合具体问题进一步完整recursion或者dp table。</p></li><li><p>关于permutation&amp;combination（排列组合），当选取的相同元素之间的排序不重要的时候，用组合combination, <code>C_(m+n)^(n) = (m+n)!/m!*n!</code>，当选取的相同元素之间的顺序也算的时候，用排列<code>A_(m+n)^(n) = (m+n)!/m!</code></p></li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      My Leetcode solution analysis.
    
    </summary>
    
      <category term="技术" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
    
      <category term="算法" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E7%AE%97%E6%B3%95/"/>
    
      <category term="leetcode" scheme="http://chocoluffy.com/tags/leetcode/"/>
    
      <category term="interview" scheme="http://chocoluffy.com/tags/interview/"/>
    
      <category term="C++" scheme="http://chocoluffy.com/tags/C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《加缪手记第二卷》阅读批注</title>
    <link href="http://chocoluffy.com/2018/06/29/%E3%80%8A%E5%8A%A0%E7%BC%AA%E6%89%8B%E8%AE%B0%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%B7%E3%80%8B%E9%98%85%E8%AF%BB%E6%89%B9%E6%B3%A8/"/>
    <id>http://chocoluffy.com/2018/06/29/《加缪手记第二卷》阅读批注/</id>
    <published>2018-06-30T02:01:28.000Z</published>
    <updated>2019-02-23T02:06:05.325Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我只想静静地描述眼前的世界。这是我生命的美好，我的存在主义。</p><a id="more"></a><p>昨晚登机回国，和小伙伴们告别，哭得稀里哗啦。候机的时候，想看会儿书，本来在kindle里昆德拉的《不朽》开了个头，但最后还是认输地从背包里掏出来加缪的这本手记。没别的，心情不好的时候无意走出洞穴<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>。而加缪的文字，是我任性凝视烛影的秘密。</p><p>我很难解释清楚这个秘密。我想起他总提到的反抗。这意味着在一个分崩离析的世界里保持清醒，却也不依赖理性来获得希望。</p><p>凭什么说真实更美。要我说，是想象。</p><p>以下的文字是我在飞机上重读《手记》第二卷时写下的零碎批注。附上了所在的页码以便日后回溯。引号内的文字为原文的引用。</p><ul><li><p>准备添一本杂文集，那些不凭借理性获得希望的人。</p><blockquote><p>由理性出发的，终由理性解构。<br>加缪：由疯狂所支使，并以理性写下的东西那么美好。p3</p></blockquote></li><li><p>产生敌意的另一种可能：“自己被打败了，便巴不得且卑劣地想见到那还在顽抗的也倒下去”。p5</p></li><li><p>革命合法化。和提高社会福利是一个道理。有种同样潜在卑劣的动机。解构人的冲动。p5</p></li><li><p>如果戏剧无意义，那更荒谬的是，戏剧里的情绪。p6</p></li><li><p>现在每次提起镜子，我都会想起昆德拉。他把礼帽放在她头上。他们看着镜子里赤裸的自己<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup>。时间的意义，是交换礼物。p10</p></li><li><p>科塔尔。人有时候会荒谬到愿意摧毁一切来掩盖自己的一个毛病。如果来一场传染病，是不是他就不会被捕了，是不是他就可以和人群拥抱在一起<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup>。荒谬的点在于，他追求至美，却表现地至恶。p11</p></li><li><p>“而下坡的时候，一个人的日子即不再属于自己”。p12</p><blockquote><p>毛姆：人老去，像是在黄昏里读书。天色愈暗，直到看不清眼前的字，只剩温度。</p></blockquote></li><li><p>荒谬的作用，其实是造成一种混乱。“而一旦做出了荒谬的结论并愿意接受这样的人生，这意味着如何在一个分崩离析的世界里保持清醒。”</p><blockquote><p>有些人从同样的前提指引到了不同的结局，比如尼采和黑塞。从蛋里诞生新的生命，然后毁灭这个世界<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup>。注：黑塞曾患有精神分裂，其在德米安中阐述的毁灭这个世界，也可能其实意味着的是自杀。</p><p>而教徒们的上帝，其实也是给了其中一种解决混乱的方式。归依吧。这里有所有你想知道的答案。你的幸福，你的祸害卑劣（撒旦）都有因有果。不必混乱。</p><p>加缪的选择不是去打破一切，而是相反，不去规避任一成因。“去建立，尘世生活规范。”</p></blockquote></li><li><p>“真正的艺术家，就在于他可以成为他所描述的那种人，经历他笔下写的那些事。”，理解这句话，在于理解一个前提，“经历了一件事并不让其成为谈论这件事的最佳人选”。p13</p></li><li><p>纪德。</p></li><li><p>“海涅的墓志铭: 他喜爱布伦塔河的玫瑰。” p18</p></li><li><p>“衡量对一个人的热情，就是看他愿意为这份热情付出多大的代价”。p18</p><blockquote><p>同样是来自handcash的启发而有的比特币。对于解决Spam和噪音的一种方式。</p></blockquote></li><li><p>“人永远都有一套哲理来解释自己为何缺乏勇气。“ p20</p></li><li><p>所有的哲学都是为了让人摆脱虚无主义。很多人看到了加缪阐述的“荒谬”的一面，但是没有看到他的“反抗”。而值得思考的是，为什么现代社会会把人引向虚无主义。还记得那篇文章，描述现代的工作。大部分都会成为bullshit。 因为人的介入再也比不上机器的效率，人变得不再不可替代，而人的道德说这个社会不是原始森林，淘汰的方式不能是生存毁灭。 我们会出现一个受圈养的阶级。这个阶级存在的意义是维持不变。<br>很多时候我们感觉到焦虑，陷入混乱。并不是因为这个世界被现代所改变（我们现在所解决的温饱，所渴望得到的幸福）。”我们感到混乱，只是因为我们跟不上这样的动荡“。p21</p></li><li><p>有时候真的蛮害怕的，失去感受的能力，像失去雨的冰凉。失去完整叙述一件事的能力。时间就像风一样流过，而我却抓不住风的尾巴。p22</p></li></ul><div id="footnotes"><hr><div id="footnotelist"><ol style="list-style:none; padding-left: 0;"><li id="fn:1"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">1.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;">柏拉图的“洞穴比喻”。</span><a href="#fnref:1" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:2"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">2.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;">《不能承受的生命之轻》</span><a href="#fnref:2" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:3"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">3.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;">《鼠疫》</span><a href="#fnref:3" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:4"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">4.</span><span style="display: inline; vertical-align: top;">《德米安》</span><a href="#fnref:4" rev="footnote"> ↩</a></li></ol></div></div>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我只想静静地描述眼前的世界。这是我生命的美好，我的存在主义。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="书摘" scheme="http://chocoluffy.com/categories/%E4%B9%A6%E6%91%98/"/>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="哲学" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%93%B2%E5%AD%A6/"/>
    
      <category term="加缪" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%8A%A0%E7%BC%AA/"/>
    
      <category term="存在主义" scheme="http://chocoluffy.com/tags/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
